{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi og \u00fej\u00e1lfun \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir kyni.","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi og \u00fej\u00e1lfun \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir kyni.","indicator_number":"4.3.1","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","page_content":"","permalink":"/4-3-1/","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 210 KB)","indicator":"4.3.1","indicator_definition":"Hlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed \u00e1kve\u00f0num aldursbilum (t.a.m. 15-24 \u00e1ra, 25-64 \u00e1ra, o.s.frv.) sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi e\u00f0a \u00fej\u00e1lfun \u00e1 gefnu t\u00edmabili (t.a.m. s\u00ed\u00f0ustu 12 m\u00e1nu\u00f0i)","indicator_sort_order":"04-03-01","layout":"indicator","published":true,"sdg_goal":"4","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i \u00f6llum konum og k\u00f6rlum trygg\u00f0ur jafn a\u00f0gangur a\u00f0 g\u00f3\u00f0u t\u00e6kni-, starfs- og framhaldsn\u00e1mi, \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi, \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i.","target_id":"4.3","un_custodian_agency":"T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ideild Menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi og \u00fej\u00e1lfun \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir kyni.","computation_definitions":"Formlegt n\u00e1m er skilgreint sem n\u00e1m sem \u00e6tla\u00f0 er til a\u00f0 lei\u00f0a a\u00f0 vi\u00f0urkenndri s\u00e9rh\u00e6fingu, t.d. gr\u00e1\u00f0u e\u00f0a vi\u00f0urkenndu starfsleyfi. \u00d3formlegt n\u00e1m er skilgreint sem n\u00e1mskei\u00f0 e\u00f0a \u00f6nnur fr\u00e6\u00f0sla me\u00f0 lei\u00f0beinanda sem lei\u00f0ir ekki til vi\u00f0urkenndrar s\u00e9rh\u00e6fingar, t.d. skyndihj\u00e1lparn\u00e1mskei\u00f0","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00ed m\u00e1lefninu.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":2003,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__skolamal__6_simenntun/SKO00012.px","source_url_text_1":"S\u00edmenntun eftir kyni, aldri, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i og tegund s\u00edmenntunar samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2020","source_release_date_1":"03/05/2021","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.3.1","indicator_definition":"The percentage of youth and adults in a given age range (e.g. 15-24 years, 25-64 years, etc.) participating in formal or non-formal education or training in a given time period (e.g. last 12 months).","indicator_name":"Participation rate of youth and adults in formal and non-formal education and training in the previous 12 months, by sex","indicator_sort_order":"04-03-01","layout":"indicator","permalink":"/4-3-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university","target_id":"4.3","graph_title":"Participation rate of youth and adults in formal and non-formal education and training in the previous 12 months, by sex","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Percentage of adults who have participated in formal or non-formal learning in the last 12 months","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"Formal learning is defined as learning that is intended to lead to a nationally recognised qualification. For example, a degree or NVQ. Non-formal learning is defined a course or taught class that does not lead to a nationally recognised qualification. For example, a first aid course.","comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2001,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://hagstofa.is/talnaefni/samfelag/menntun/","source_url_text_1":"Education statistics","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Official","source_contact_1":"information@statice.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistics Iceland","source_periodicity_2":"Annual","source_earliest_available_2":1841,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://hagstofa.is/talnaefni/ibuar/mannfjoldi/yfirlit/","source_url_text_2":"Population Statistics","source_release_date_2":null,"source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Official","source_contact_2":"information@statice.is","page_content":""},"national_metadata_updated_date":"2022-11-24","national_data_updated_date":"2023-02-20","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.3: By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.3.1: Participation rate of youth and adults in formal and non-formal education and training in the previous 12 months, by sex</p>","SDG_SERIES_DESCR__GLOBAL":"<p>Not applicable</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"2023-03-31","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"<p>1.4, 4.4, 4.5, 5.b, 8.5, 9.2</p>","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"<p>UNESCO Institute for Statistics (UIS)</p>","CONTACT_ORGANISATION__GLOBAL":"<p>UNESCO Institute for Statistics (UIS)</p>","STAT_CONC_DEF__GLOBAL":"<p><strong>Definition:</strong></p>\n<p>The percentage of youth and adults in a given age range (15-24 years, 25-54 years, 55-64 years, 15-64 years) participating in formal or non-formal education and training in the previous 12 months.</p>\n<p><strong>Concepts:</strong></p>\n<p>Formal education and training is defined as education provided by the system of schools, colleges, universities and other formal educational institutions that normally constitutes a continuous &#x2018;ladder&#x2019; of full-time education for children and young people, generally beginning at the age of 5 to 7 and continuing to up to 20 or 25 years old. In some countries, the upper parts of this &#x2018;ladder&#x2019; are organized programmes of joint part-time employment and part-time participation in the regular school and university system.</p>\n<p>Non-formal education and training is defined as any organized and sustained learning activities that do not correspond exactly to the above definition of formal education. Non-formal education may therefore take place both within and outside educational institutions and cater to people of all ages. Depending on national contexts, it may cover educational programmes to impart adult literacy, life-skills, work-skills, and general culture.</p>","UNIT_MEASURE__GLOBAL":"<p>Percent (%) </p>","CLASS_SYSTEM__GLOBAL":"<p>Not applicable</p>","SOURCE_TYPE__GLOBAL":"<p>The SDG 4.3.1 indicator is calculated by the UIS based on the household-based survey data compiled by the Department of Statistics of the International Labour Organisation (ILO), which maintains a global database on national Labour Force Surveys or other relevant household surveys that cover labour market.</p>\n<p> </p>","COLL_METHOD__GLOBAL":"<p>Data are collected from the respective organizations responsible for each survey. </p>","FREQ_COLL__GLOBAL":"<p>Various depending on survey and country.</p>","REL_CAL_POLICY__GLOBAL":"<p>Various depending on survey and country.</p>","DATA_SOURCE__GLOBAL":"<p>Ministries of Education and /or National Statistical Offices (NSOs).</p>","COMPILING_ORG__GLOBAL":"<p>UNESCO Institute for Statistics (UIS)</p>","INST_MANDATE__GLOBAL":"<p>The UNESCO Institute for Statistics (UIS) is the statistical branch of the United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO). The Institute produces internationally comparable data and methodologies in the fields of education, science, culture and communication for countries at all stages of development.</p>\n<p>The <a href=\"https://www.moe.gov.bn/DocumentDownloads/Education%202030/Education2030.pdf\"><u>Education 2030 Framework for Action &#xA7;100</u></a> has clearly stated that: &#x201C;<em>In recognition of the importance of harmonization of monitoring and reporting, the UIS will remain the official source of cross-nationally comparable data on education. It will continue to produce international monitoring indicators based on its annual education survey and on other data sources that guarantee international comparability for more than 200 countries and territories. In addition to collecting data, the UIS will work with partners to develop new indicators, statistical approaches and monitoring tools to better assess progress across the targets related to UNESCO&#x2019;s mandate, working in coordination with the SDG-Education 2030 SC&#x201D;.</em></p>","RATIONALE__GLOBAL":"<p>To show the level of participation of youth and adults in education and training of all types. A high value indicates a large share of the population in the relevant age group is participating in formal and non-formal education and training.</p>","REC_USE_LIM__GLOBAL":"<p>Formal and non-formal education and training can be offered in a variety of settings including schools and universities, workplace environments and others and can have a variety of durations. Administrative data often capture only provision in formal settings such as schools and universities. Participation rates do not capture the intensity or quality of the provision nor the outcomes of the education and training on offer.</p>","DATA_COMP__GLOBAL":"<p>The number of people in selected age groups participating in formal or non-formal education or training is expressed as a percentage of the population of the same age.</p>\n<p><math xmlns=\"http://www.w3.org/1998/Math/MathML\">\n    <msub>\n      <mrow>\n        <mi>P</mi>\n        <mi>R</mi>\n      </mrow>\n      <mrow>\n        <mi>A</mi>\n        <mi>G</mi>\n        <mi>i</mi>\n      </mrow>\n    </msub>\n    <mo>=</mo>\n    <mi>&amp;nbsp;</mi>\n    <mfrac>\n      <mrow>\n        <msub>\n          <mrow>\n            <mi>E</mi>\n          </mrow>\n          <mrow>\n            <mi>A</mi>\n            <mi>G</mi>\n            <mi>i</mi>\n          </mrow>\n        </msub>\n      </mrow>\n      <mrow>\n        <msub>\n          <mrow>\n            <mi>P</mi>\n          </mrow>\n          <mrow>\n            <mi>A</mi>\n            <mi>G</mi>\n            <mi>i</mi>\n          </mrow>\n        </msub>\n      </mrow>\n    </mfrac>\n  </math></p>\n<p>where:</p>\n<p><em>PR<sub>AGi</sub></em> = participation rate of the population in age group <em>i</em> in formal and non-formal education and training</p>\n<p><em>E<sub>AGi</sub></em> = enrolment of the population in age group <em>i</em> in formal and non-formal education and training</p>\n<p><em>P<sub>AGi</sub></em> = population in age group <em>i</em></p>\n<p><em>i</em> = 15-24, 25-54 years, 55-64 years, 15-64 years</p>","DATA_VALIDATION__GLOBAL":"<p>The UNESCO Institute for Statistics shares all indicator values and notes on methodology with National Statistical Offices, Ministries of Education, or other relevant agencies in individual countries for their review, feedback and validation before the publication of the data. </p>","ADJUSTMENT__GLOBAL":"<p>Not applicable.</p>","IMPUTATION__GLOBAL":"<p><strong>&#x2022; At country level:</strong></p>\n<p>None by data compiler.</p>\n<p><strong>&#x2022; At regional and global levels:</strong></p>\n<p>None by data compiler.</p>","REG_AGG__GLOBAL":"<p>Regional and global aggregates are not currently available for this indicator.</p>","DOC_METHOD__GLOBAL":"<p>The UIS has elaborated guidance for the countries on the methodology that should be used to calculate this indicator. </p>","QUALITY_MGMNT__GLOBAL":"<p>The UIS maintains the global database used to produce this indicator. For transparency purposes, the inclusion of a data point in the database is completed by following a protocol and is reviewed by UIS technical focal points to ensure consistency and overall data quality, based on objective criteria to ensure that only the most recent and reliable information are included in the database. </p>","QUALITY_ASSURE__GLOBAL":"<p>The process for quality assurance includes review of survey documentation, review of the indicator values across time, calculation of measures of reliability, examination of consistency of indicator values derived from different sources and, if necessary, consultation with data providers.</p>\n<p>Before its annual data release and the addition of any indicators to the global SDG Indicators Database, the UNESCO Institute for Statistics submits all indicator values and notes on methodology to National Statistical Offices, Ministries of Education or other relevant agencies in individual countries for their review and feedback.</p>","QUALITY_ASSMNT__GLOBAL":"<p>Accurate data on participation in formal and non-formal education and training by age or specific age-groups and by sex, and the corresponding population data from all types of educational institutions (public and private), formal and non-formal, are essential for calculating this indicator. Criteria for quality assessment include: data sources must include proper documentation; data values must be representative at the national population level and, if not, should be footnoted; data are plausible and based on trends and consistency with previously published/reported values for the indicator.</p>","COVERAGE__GLOBAL":"<p><strong>Data availability:</strong></p>\n<p>154 countries with at least one data point for the period 1976-2022.</p>\n<p><strong>Time series:</strong></p>\n<p>1976-2022 in UIS database; 2000-2022 in SDG global database.</p>\n<p><strong>Disaggregation:</strong></p>\n<p>By age and sex.</p>","COMPARABILITY__GLOBAL":"<p><strong>Sources of discrepancies:</strong></p>\n<p>None</p>","OTHER_DOC__GLOBAL":"<p><strong>URL:</strong></p>\n<p><a href=\"file:///\\\\uissv3\\teams\\LO\\Learning%20Outcomes\\Metadata\\IAEG-SDG-reviewed%20metadata_121_13022022\\Revised%2013022022\\uis.unesco.org\">uis.unesco.org</a></p>\n<p><strong>References:</strong></p>\n<p>Department of Statistics of the International Labour Organisation (ILO) (global database on national Labour Force Surveys and other relevant household surveys that cover labour market):</p>\n<p><a href=\"https://ilostat.ilo.org/\">https://ilostat.ilo.org/</a> </p>\n<p>European Adult Education Survey (AES): <a href=\"http://www.eui.eu/Research/Library/ResearchGuides/Economics/Statistics/DataPortal/AES.aspx\">http://www.eui.eu/Research/Library/ResearchGuides/Economics/Statistics/DataPortal/AES.aspx</a> </p>\n<p>European Continuing Vocational Training Survey: </p>\n<p><a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/web/microdata/continuing-vocational-training-survey\">https://ec.europa.eu/eurostat/web/microdata/continuing-vocational-training-survey</a></p>\n<p>European Labour Force Survey: <a href=\"http://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/trng_lfs_4w0_esms.htm\">http://ec.europa.eu/eurostat/cache/metadata/en/trng_lfs_4w0_esms.htm</a> </p>","target_number":"4.3","goal_number":"4"}