{"calendar": {"April": "Apr\u00edl", "August": "\u00c1g\u00fast", "December": "Desember", "February": "Febr\u00faar", "January": "Jan\u00faar", "July": "J\u00fal\u00ed", "June": "J\u00fan\u00ed", "March": "Mars", "May": "Ma\u00ed", "November": "N\u00f3vember", "October": "Okt\u00f3ber", "September": "September"}, "cookies": {"acceptAll": "Accept all", "acceptSelected": "Accept selected", "all_required_notice": "We use some essential cookies to make this service work. They always need to be on.", "all_required_ok": "OK", "close": "Close", "consentModal_description": "Here you can change which cookies you're happy for us to use.", "consentModal_title": "Cookie settings", "consentNotice_changeDescription": "The cookies used on this site have changed since you last visited, please renew your consent.", "consentNotice_description": "We use some essential cookies to make this service work. We\u2019d also like to use {purposes} so we can understand how you use the service and make improvements.", "consentNotice_learnMore": "View cookies", "consentNotice_testing": "Testing mode!", "contextualConsent_acceptAlways": "Always", "contextualConsent_acceptOnce": "Yes", "contextualConsent_description": "Do you want to load external content supplied by {title}?", "contrast_description": "Retains active state of accessibility services", "contrast_title": "Accessibility mode", "cookie_settings": "Cookie settings", "cookie_settings_description": "Saves your cookie consent settings", "decline": "Reject additional cookies", "ok": "Accept additional cookies", "poweredBy": "Realized with Klaro!", "privacyPolicy_name": "privacy policy", "privacyPolicy_text": "To learn more, please read our privacy policy.", "purposeItem_service": "service", "purposeItem_services": "services", "purposes_analytics_description": "These services collect information about how you use the website. We use this data to help make the website better.", "purposes_analytics_title": "Analytics cookies", "purposes_functional_description": "Essential cookies keep your information secure, and do things like remember your preferences and the choices you make whilst you use the website. They always need to be on.", "purposes_functional_title": "Essential cookies", "purposes_performance_description": "These services process personal information to optimize the service that this website offers.", "purposes_performance_title": "Performance optimization", "save": "Save", "service_disableAll_description": "Use this switch to enable or disable all services.", "service_disableAll_title": "Enable or disable all services", "service_optOut_description": "This services is loaded by default (but you can opt out)", "service_optOut_title": "(opt-out)", "service_purpose": "purpose", "service_purposes": "purposes", "service_required_description": "This service is always required", "service_required_title": "(always required)"}, "data": {"% Covered at 12 months old": "% \u00de\u00e1ttaka vi\u00f0 12 m\u00e1na\u00f0a aldur", "% Covered at 12 years old": "% \u00de\u00e1ttaka vi\u00f0 12 \u00e1ra aldur", "% Covered at 14 years old": "% \u00de\u00e1ttaka vi\u00f0 14 \u00e1ra aldur", "% Covered at 3 months old": "% \u00de\u00e1ttaka vi\u00f0 3 m\u00e1na\u00f0a aldur", "% Covered at 4 years old": "% \u00de\u00e1ttaka vi\u00f0 4 \u00e1ra aldur", "% Covered at 5 months old": "% \u00de\u00e1ttaka vi\u00f0 5 m\u00e1na\u00f0a aldur", "% Covered at 6 months old": "% \u00de\u00e1ttaka vi\u00f0 6 m\u00e1na\u00f0a aldur", "% Covered at 8 months old": "% \u00de\u00e1ttaka vi\u00f0 8 m\u00e1na\u00f0a aldur", "13 - 18 years": "13 - 18 \u00e1ra", "1st quantile": "Fyrsti tekjufimmtungur", "1st quartile": "Fyrsti tekjufj\u00f3r\u00f0ungur", "2 Mbit/s to less than 10 Mbit/s": "2 Mbit/s til minna en 10 Mbit/s", "256 kbit/s to less than 2 Mbit/s": "256 kbit/s til minna en 2 Mbit/s", "2nd quantile": "Annar tekjufimmtungur", "2nd quartile": "Annar tekjufj\u00f3r\u00f0ungur", "3rd quantile": "\u00deri\u00f0ji tekjufimmtungur", "3rd quartile": "\u00deri\u00f0ji tekjufj\u00f3r\u00f0ungur", "4th quantile": "Fj\u00f3r\u00f0i tekjufimmtungur", "4th quartile": "Fj\u00f3r\u00f0i tekjufj\u00f3r\u00f0jungur", "5 years and younger": "5 \u00e1ra og yngri", "5th quantile": "Fimmti tekjufimmtungur", "6 - 12 years": "6 - 12 \u00e1ra", "<18 years": "<18 \u00e1ra", "A - Agriculture, forestry and fishing": "A - Landb\u00fana\u00f0ur, sk\u00f3gr\u00e6kt og fiskvei\u00f0ar", "Above-ground biomass stock in forest [ton/ha]": "Sk\u00f3garl\u00edfmassi ofanjar\u00f0ar [ton/ha]", "Accommodation (55)": "Gisti\u00fej\u00f3nusta (55)", "Accomodation and food services (I)": "Rekstur gistista\u00f0a og veitingarekstur (I)", "Accounts": "B\u00f3khald", "Adult": "Fullor\u00f0inn", "Age": "Aldur", "Age group": "Aldursh\u00f3pur", "Age-group": "Aldursh\u00f3pur", "Agricultural products": "Landb\u00fana\u00f0arv\u00f6rur", "Agriculture": "Landb\u00fana\u00f0ur", "Agriculture (01)": "Landb\u00fana\u00f0ur (01)", "All": "\u00d6ll", "All products": "Allar v\u00f6rutegundir", "Area of Spending Category": "\u00datgjaldali\u00f0ur", "Arms": "Vopn", "Attainment at age 15": "L\u00e1gmarksf\u00e6rni vi\u00f0 15 \u00e1ra aldur", "Attainment at age 9": "L\u00e1gmarksf\u00e6rni vi\u00f0 9 \u00e1ra aldur", "B - Mining and quarrying": "B - N\u00e1mugr\u00f6ftur og vinnsla hr\u00e1efna \u00far j\u00f6r\u00f0u", "Biomedical scientists": "L\u00edfeindafr\u00e6\u00f0ingar", "Biota": "L\u00edfr\u00edki", "Birds": "Fuglar", "Board of Directors": "Stj\u00f3rnarmenn", "Both": "B\u00e6\u00f0i", "Branches of commercial banks": "Fj\u00f6ldi vi\u00f0skiptabanka\u00fatib\u00faa", "C - Manufacturing": "C - Framlei\u00f0sla", "C. Manufacturing": "C. Framlei\u00f0sla", "C: 10-12 Manufacture of food products, beverages and tobacco products": "C: 10-12 Matv\u00e6la- og drykkjav\u00f6rui\u00f0na\u00f0ur; t\u00f3baksi\u00f0na\u00f0ur", "C: 10-12 Thereof Fish processing": "C: 10-12 \u00dearaf Fiskvinnsla", "C: 13-15 Manufacture of textiles, wearing apparel and leather products": "C: 13-15 Text\u00edl-, fata- og le\u00f0uri\u00f0na\u00f0ur", "C: 16-17 Manufacture of wood and paper products": "C: 16-17 Trj\u00e1- og papp\u00edrsi\u00f0na\u00f0ur", "C: 18 Printing and reproduction of recorded media": "C: 18 Prentun og fj\u00f6lf\u00f6ldun upptekins efnis", "C: 19 Manufacture of coke and refined petroleum products": "C: 19 Framlei\u00f0sla \u00e1 koksi og hreinsu\u00f0um ol\u00eduv\u00f6rum", "C: 20-21 Manufacture of chemicals, chemical products, basic pharmaceutical products and pharmaceutical preparations": "C: 20-21 Framlei\u00f0sla \u00e1 efnum og efnav\u00f6rum og \u00e1 lyfjum og efnum til lyfjager\u00f0ar", "C: 22 Manufacture of rubber and plastic products": "C: 22 Framlei\u00f0sla \u00e1 g\u00famm\u00ed- og plastv\u00f6rum", "C: 23 Manufacture of other non-metallic mineral products": "C: 23 Framlei\u00f0sla \u00e1 v\u00f6rum \u00far m\u00e1lmlausum steinefnum", "C: 24 Manufacture of basic metals": "C: 24 Framlei\u00f0sla m\u00e1lma", "C: 25 Manufacture of fabricated metal products, except machinery and equipment": "C: 25 Framlei\u00f0sla \u00e1 m\u00e1lmv\u00f6rum, a\u00f0 undanskildum v\u00e9lum og b\u00fana\u00f0i", "C: 26 Manufacture of computer, electronic and optical products": "C: 26 Framlei\u00f0sla \u00e1 t\u00f6lvu-, rafeinda- og opt\u00edskum v\u00f6rum", "C: 27 Manufacture of electrical equipment": "C: 27 Framlei\u00f0sla \u00e1 rafb\u00fana\u00f0i og heimilist\u00e6kjum", "C: 28 Manufacture of machinery and equipment n.e.c.": "C: 28 Framlei\u00f0sla \u00e1 \u00f6\u00f0rum \u00f3t\u00f6ldum v\u00e9lum og t\u00e6kjum", "C: 29 Manufacture of motor vehicles, trailers and semi-trailers": "C: 29 Framlei\u00f0sla \u00e1 v\u00e9lkn\u00fanum \u00f6kut\u00e6kjum og tengiv\u00f6gnum", "C: 30 Manufacture of other transport equipment": "C: 30 Framlei\u00f0sla annarra farart\u00e6kja", "C: 31-32 Manufacture of furniture; other manufacturing": "C: 31-32 Framlei\u00f0sla \u00e1 h\u00fasg\u00f6gnum, innr\u00e9ttingum og v\u00f6rum til l\u00e6kninga; \u00f6nnur framlei\u00f0sla", "C: 33 Repair and installation of machinery and equipment": "C: 33 Vi\u00f0ger\u00f0ir og uppsetning v\u00e9lb\u00fana\u00f0ar og t\u00e6kja", "Cancer": "Krabbamein", "Capacity": "Flokkur", "Capital Region": "H\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0i\u00f0", "Cardiovascular disease": "Hjarta- og \u00e6\u00f0asj\u00fakd\u00f3mar", "Category": "Flokkur", "Category 1": "Flokkur 1", "Category 2": "Flokkur 2", "Category 3": "Flokkur 3", "Category 4": "Flokkur 4", "Category 5": "Flokkur 5", "Cause of death": "D\u00e1narmein", "Chairmen": "Stj\u00f3rnarformenn", "Chemical": "Efnaeitrun", "Chronic respiratory disease": "langvinnir \u00f6ndunarf\u00e6rasj\u00fakd\u00f3mar", "Clerks (4)": "Skrifstofuf\u00f3lk (4)", "Clothing": "F\u00f6t", "Communications skills": "Samskiptaf\u00e6rni", "Compulsory school": "Grunnsk\u00f3li", "Condition": "N\u00e6ringarfr\u00e6\u00f0ilegt \u00e1stand", "Connection type": "Tegund tengingu", "Convention": "Umhverfissamningur", "Coordination": "Samh\u00e6fing", "Craft and related workers (7)": "I\u00f0na\u00f0armenn og s\u00e9rh\u00e6ft i\u00f0nverkaf\u00f3lk (7)", "D - Electricity and power generation": "D - Rafmagns-, gas- og hitaveitur", "DMC per GDP [kilotonnes per MISK]": "DMC \u00e1 verga landsframlei\u00f0slu [K\u00edl\u00f3tonn per millj\u00f3n ISK]", "DMC per capita [kilotonnes per person]": "DMC \u00e1 \u00edb\u00faa [K\u00edl\u00f3tonn \u00e1 \u00edb\u00faa]", "DTP & Polio revaccination at 14 years old": "DTP og P\u00f3l\u00ed\u00f3 endurb\u00f3lusetning", "DTP revaccination at 4 years old": "DTP endurb\u00f3lusetning", "DTP, Polio, HIB": "Barnaveiki, St\u00edfkrampi, k\u00edkh\u00f3sti (DTP), l\u00f6munarveiki og Haemofilus influenzae b", "Dental Surgery Assistants": "Tannt\u00e6knar og a\u00f0sto\u00f0arf\u00f3lk tannl\u00e6kna", "Dental hygienists": "Tannfr\u00e6\u00f0ingar", "Dentist": "Tannl\u00e6knar", "Dentists": "Tannl\u00e6knar", "Developing": "\u00der\u00f3unarl\u00f6nd", "Diabetes": "Sykurs\u00fdki", "Director of governmental agencies": "Forst\u00f6\u00f0umenn r\u00edkisstofnana", "Disease": "Sj\u00fakd\u00f3mur", "Disposal": "Farga\u00f0", "Domestic Material Consumption (DMC) [Kilotonnes]": "Innlend efnisnotkun (DMC) [K\u00edl\u00f3tonn]", "E - Water collection, waste management and remediation activities": "E - Vatnsveita, fr\u00e1veita, me\u00f0h\u00f6ndlun \u00fargangs og afmengun", "Edible food": "Matur", "Edible food and inedible waste": "Matur og \u00f3\u00e6tur \u00fargangur", "Education": "Menntun", "Education (P)": "Fr\u00e6\u00f0slustarfsemi (P)", "Education Category": "Tegund n\u00e1ms", "Electricity, gas, steam, and air conditioning supply (D)": "Rafmagns-, gas- og hitaveitur (D)", "Elementary occupations (9)": "\u00d3s\u00e9rh\u00e6ft starfsf\u00f3lk (9)", "Energy": "Orka", "Energy Source": "Uppruni", "Enterprises": "Fyrirt\u00e6ki", "Environmental health officers": "Heilbrig\u00f0isfulltr\u00faar", "Equal to or above 10 Mbit/s": "Jafnt e\u00f0a yfir 10 Mbit/s", "Exam. pharmacists": "A\u00f0sto\u00f0arlyfjafr\u00e6\u00f0ingar", "Expenditure": "\u00datgj\u00f6ld", "F - Construction": "F - Byggingastarfsemi og mannvirkjager\u00f0", "Fatal": "Banv\u00e6nt", "Fatal/non-fatal": "Banv\u00e6nt/\u00f3banv\u00e6nt", "Female": "Kona", "Females": "Konur", "Financial and insurance activities (K)": "Fj\u00e1rm\u00e1la- og v\u00e1tryggingastarfsemi (K)", "Food and beverage service (56)": "Veitinga\u00fej\u00f3nusta (56)", "Food safety": "Matv\u00e6la\u00f6ryggi", "Foreign": "Erlent", "Forest < 5m": "Sk\u00f3gur < 5m", "Forest > 5m": "Sk\u00f3gur > 5m", "Forest area annual net change (%)": "\u00c1rleg breyting \u00ed sk\u00f3g\u00feekju (%)", "Forest area under independantely verified forest management certification schemes [1000 ha]": "Sk\u00f3gar \u00ed votta\u00f0ri og sj\u00e1lfb\u00e6rri sk\u00f3garstj\u00f3rnun [1000 ha]", "Formal": "Formlegt", "Full-time": "Fullvinnandi", "G - Trade and repair of mechanical equipment": "G - Heild og sm\u00e1s\u00f6luverslun, vi\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 v\u00e9lkn\u00fanum \u00f6kut\u00e6kjum", "Gender": "Kyn", "General, machine and specialized workers": "Verkaf\u00f3lk", "Geothermal": "Jar\u00f0hiti", "Government institutions (excluding universities)": "Ranns\u00f3knarstofnanir (a\u00f0 undanskildum h\u00e1sk\u00f3lum)", "Grants": "Fj\u00e1rframl\u00f6g", "Group": "H\u00f3pur", "H - Tranportation and storage": "H - Flutningur og geymsla", "Hate crimes recorded by police": "Hatursgl\u00e6pir sem skr\u00e1\u00f0ir eru hj\u00e1 l\u00f6greglu", "Health": "Heilbrig\u00f0ism\u00e1l", "Health Service Provision": "A\u00f0gengi heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu", "Health institutions (86)": "Heilbrig\u00f0isstofnanir (86)", "Household": "Heimili", "Households": "Heimili", "Human Resources": "Mannau\u00f0ur", "Human health and social work activities (Q)": "Heilbrig\u00f0is- og f\u00e9lags\u00fej\u00f3nusta (Q)", "Hydro": "Vatnsafl", "I - Accommodation and food services activities": "I - Rekstur gistista\u00f0a og veitingarekstur", "Icelandic": "\u00cdslenskt", "Income": "Tekjur", "Income group": "Tekjuh\u00f3pur", "Income/expenditure": "Tekjur/\u00fatgj\u00f6ld", "Index": "J\u00f6fnu\u00f0arv\u00edsir", "Indicator": "M\u00e6likvar\u00f0i", "Industrial Processes": "I\u00f0na\u00f0arferlar", "Industrial products": "I\u00f0na\u00f0arv\u00f6rur", "Industry category": "Atvinnugrein", "Information and communication (J)": "Uppl\u00fdsingar og fjarskipti (J)", "Information skills": "Uppl\u00fdsingaf\u00e6rni", "International Bank for Reconstruction and Development": "Al\u00fej\u00f3\u00f0abankinn (IBRD)", "International Finanace Corporation": "Al\u00fej\u00f3\u00f0a l\u00e1nastofnunin (IFC)", "International Monetary Fund": "Al\u00fej\u00f3\u00f0agjaldeyrissj\u00f3\u00f0urinn (IMF)", "J - Information and communication": "J - Uppl\u00fdsingar og fjarskipti", "K - Financial and insurance activities": "K - Fj\u00e1rm\u00e1la og v\u00e1tryggingastarfsemi", "Kg per person": "Kg \u00e1 \u00edb\u00faa", "L - Real estate activities": "L - Fasteignavi\u00f0skipti", "Laboratory": "Greiningargeta", "Lakes and reservoirs": "V\u00f6tn og uppist\u00f6\u00f0ul\u00f3n", "Land use, land-use change and forestry": "Landnotkun, breyting \u00e1 landnotkun og sk\u00f3gr\u00e6kt", "Least developed": "Minnst \u00fer\u00f3u\u00f0u r\u00edkin", "Legislation": "L\u00f6ggj\u00f6f", "Level of government": "Stj\u00f3rnarstig", "Liquid assets to short-term liabilities": "Hlutfall lausaeigna vi\u00f0 skammt\u00edmaskuldbindingar.", "Living condition": "H\u00fasn\u00e6\u00f0isa\u00f0st\u00e6\u00f0ur", "Local government": "Sveitarstj\u00f3rnir", "M - Professional, scientific and technical activities": "M - S\u00e9rfr\u00e6\u00f0ileg, v\u00edsindaleg og t\u00e6knileg starfsemi", "MISK per capita": "Millj. kr \u00e1 \u00edb\u00faa", "MMR": "Mislingar, hettus\u00f3tt, rau\u00f0ir hundar (MMR)", "MMR revaccination": "MMR endurb\u00f3lusetning", "Male": "Karl", "Males": "Karlar", "Mammals": "Spend\u00fdr", "Managers": "Framkv\u00e6mdarstj\u00f3rar", "Managers (1)": "Stj\u00f3rnendur (1)", "Manufacture of bakery and farinaceous products (10.7)": "Framlei\u00f0sla b\u00f6kunarvara (10.7)", "Manufacture of beverages (11)": "Framlei\u00f0sla drykkjavara (11)", "Manufacture of dairy products (10.5)": "Framlei\u00f0sla mj\u00f3lkurvara (10.5)", "Manufacture of oil and fat (10.4)": "Framlei\u00f0sla ol\u00edu og feiti (10.4)", "Manufacture of other food products (10.8)": "Framlei\u00f0sla annara matv\u00e6la (10.8)", "Manufacturing (C)": "Framlei\u00f0sla (C)", "Math": "St\u00e6r\u00f0fr\u00e6\u00f0i", "Math attainment at age 15": "Reiknif\u00e6rni vi\u00f0 15 \u00e1ra aldur", "Meat processing (03)": "Kj\u00f6tvinnsla (03)", "Meat processing (10.1)": "Kj\u00f6tvinnsla (10.1)", "Meningococcal C vaccine": "Mening\u00f3kokkar C", "Midwives": "Lj\u00f3sm\u00e6\u00f0ur", "Moderate or Severe": "Nokkurt og alvarlegt", "Most-favoured-nation status": "Bestukjara\u00e1kv\u00e6\u00f0i", "N - Administrative and support service activities": "N - Leigustarfsemi og \u00fdmis s\u00e9rh\u00e6f\u00f0 \u00fej\u00f3nusta", "National Health Emergency Framework": "Innlend a\u00f0ger\u00f0ar\u00e1\u00e6tlun vegna ney\u00f0artilvika", "Nationality": "\u00dej\u00f3\u00f0erni", "Net open position in foreign exchange to capital": "Munur \u00e1 erlendum eignum og skuldbindingum.", "Never smoked": "Aldrei reykt", "Non-Formal": "\u00d3formlegt", "Nonperforming loans net of provisions to capital": "Hlutfall \u00fatl\u00e1na \u00ed vanskilum af ni\u00f0urfellingum l\u00e1na.", "Nonperforming loans to total gross loans": "\u00datl\u00e1n \u00ed vanskilum sem hlutfall af heildar l\u00e1nveitingum.", "Number of Automated Teller Machines (ATMs)": "Fj\u00f6ldi hra\u00f0banka", "Nurse": "Hj\u00fakrunarfr\u00e6\u00f0ingar", "Nurses": "Hj\u00fakrunarfr\u00e6\u00f0ingar", "Nursing homes (87)": "\u00d6ldrunarheimili (87)", "O - Public administration and defence; compulsory social security": "O - Opinber stj\u00f3rns\u00fdsla og varnarm\u00e1l; almannatryggingar", "Obese": "Offita", "Occupational therapists": "I\u00f0ju\u00fej\u00e1lfar", "Oil": "Ol\u00eda", "Organization": "Stofnun", "Other (glaciers etc.)": "Anna\u00f0 (j\u00f6klar o.fl.)", "Other revenue": "A\u00f0rar tekjur", "Overcrowding": "\u00de\u00e9ttb\u00fdli", "Overweight": "Of\u00feyngd", "P - Education": "P - Fr\u00e6\u00f0slustarfsemi", "Parliment": "Al\u00feingi", "Part-time": "Hlutastarfsf\u00f3lk", "Participation rate in  non-formal education": "\u00de\u00e1tt\u00f6kuhlutfall \u00ed \u00f3formlegu n\u00e1mi", "Participation rate in formal education": "\u00de\u00e1tt\u00f6kuhlutfall \u00ed formlegu n\u00e1mi", "Percentage (%) of GDP": "Hlutfall (%) af vergri landsframlei\u00f0slu", "Percentage (%) of Gross Domestic Product (GDP)": "Hlutfall (%) af vergri \u00fej\u00f3\u00f0arframlei\u00f0slu (GDP)", "Percentage (%) of national budget": "Hlutfall af heildar\u00fatgj\u00f6ldum hins opinbera", "Percentage of GDP": "Hlutfall (%) af vergri \u00fej\u00f3\u00f0arframlei\u00f0slu", "Percentage of all hazardous waste": "Hlutfall alls h\u00e6ttulegs \u00fargangs", "Percentage of fuel imports": "Hlutfall (%) af eldsneytisinnflutningi", "Perpetrator": "Gerandi", "Pharmacist": "Lyfjafr\u00e6\u00f0ingar", "Pharmacists": "Lyfjafr\u00e6\u00f0ingar", "Pharmacy technicians": "Lyfjat\u00e6knar", "Physical assault": "L\u00edkamlegt ofbeldi", "Physical violence": "L\u00edkamlegt ofbeldi", "Physician": "L\u00e6knar", "Physicians and surgeons": "L\u00e6knar", "Physiotherapists": "Sj\u00fakra\u00fej\u00e1lfarar", "Plant and machine operators and assemblers (8)": "V\u00e9la- og v\u00e9lg\u00e6sluf\u00f3lk (8)", "Pneumococcal Vaccine": "Pneum\u00f3kokkar", "Points of entry": "Landam\u00e6ri", "Poor housing conditions": "L\u00e9legt \u00e1stand h\u00fasn\u00e6\u00f0is", "Position": "Sta\u00f0a", "Practical nurses": "Sj\u00fakrali\u00f0ar", "Preferential Status": "\u00cdv\u00edlnunarkj\u00f6r", "Preparedness": "Vi\u00f0b\u00fana\u00f0ur", "Preschools": "Leiksk\u00f3li", "Primary homeless": "\u00datigangsf\u00f3lk", "Private sector": "Almennur vinnumarka\u00f0ur", "Problem solving skills": "Lausnarf\u00e6rni", "Processing of fruit and vegetables (10.3)": "\u00c1vaxta- og gr\u00e6nmetisvinnsla (10.3)", "Professionals (2)": "S\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingar (2)", "Proportion of forest area located within legally established protected areas [%]": "Hlutfall sk\u00f3glendis innan fri\u00f0a\u00f0ra sv\u00e6\u00f0a [%]", "Proportion of forest area under long-term forest management plan [%]": "Hlutfall sk\u00f3glendis \u00ed langt\u00edma sk\u00f3gst\u00fdringu [%]", "Proprietary pharmacists": "Lyfsalar", "Prosecuted": "L\u00f6gs\u00f3tt", "Public administration and defence; compulsory social sec. (O)": "Opinber stj\u00f3rns\u00fdsla og varnarm\u00e1l; almannatryggingar (O)", "Public sector, central government": "Opinberir starfsmenn - r\u00edkisstarfsmenn", "Public sector, local government": "Opinberir starfsmenn - starfsmenn sveitarf\u00e9laga", "Public sector, total": "Opinberir starfsmenn", "Q - Human health and social work activities": "Q - Heilbrig\u00f0is og f\u00e9lags\u00fej\u00f3nusta", "Quit smoking": "H\u00e6tt a\u00f0 reykja", "R - Arts, entertainment and recreation": "R - Menningar, \u00ed\u00ferj\u00f3tta og t\u00f3mstundastarfsemi", "Radiographers": "Geislafr\u00e6\u00f0ingar", "Radionuclear": "Geislavarnir", "Reading": "Lestur", "Reading attainment at age 15": "Lestrarf\u00e6rni vi\u00f0 15 \u00e1ra aldur", "Reading attainment at age 9": "Lestrarf\u00e6rni vi\u00f0 9 \u00e1ra aldur", "Recovery": "Endurheimt", "Region": "Landshluti", "Regulatory Tier 1 capital to assets": "Eigi\u00f0 f\u00e9 sem hlutfall af eignum samkv\u00e6mt regluger\u00f0arflokki 1.", "Regulatory Tier 1 capital to risk- weighted assets": "Eigi\u00f0 f\u00e9 sem hlutfall af \u00e1h\u00e6ttuvegnum eignum samkv\u00e6mt regluger\u00f0arflokki 1.", "Response": "Vi\u00f0brag\u00f0sgeta", "Retail (47)": "Sm\u00e1sala (47)", "Return on assets": "Ar\u00f0semi eigna.", "Revenue": "Tekjur", "Risk communication": "\u00c1h\u00e6ttumi\u00f0lun", "Rivers and Estuaries": "\u00c1r og \u00e1r\u00f3sar", "S - Other services activities": "S - F\u00e9lagasamt\u00f6k og \u00f6nnur \u00fej\u00f3nustustarfsemi", "Same age": "Jafnaldri", "Secondary homeless": "F\u00f3lk \u00ed h\u00fasn\u00e6\u00f0ishraki", "Sector": "Atvinnugrein", "Sentenced": "Sakfellt", "Service": "\u00dej\u00f3nusta", "Service workers and shop and market sales workers (5)": "\u00dej\u00f3nustu-, s\u00f6lu- og afgrei\u00f0sluf\u00f3lk (5)", "Severe only": "Bara alvarlegt", "Severity": "Alvarleiki", "Sex": "Kyn", "Sexual assault": "Kynfer\u00f0islegt ofbeldi", "Sexual violence": "Kynfer\u00f0islegt ofbeldi", "Skill": "\u00deekking", "Smoke daily": "Reyki daglega", "Smoke less frequently than daily": "Reyki sjaldnar en daglega", "Social Protection": "F\u00e9lagsvernd", "Social contributions": "Tryggingagj\u00f6ld", "Social workers": "F\u00e9lagsr\u00e1\u00f0gjafar", "Software": "Hugb\u00fana\u00f0arf\u00e6rni", "Source": "Uppspretta", "Status": "Sta\u00f0a", "Sub-indicator.": "Hlutv\u00edsir", "Supply chain": "Fyrirt\u00e6ki", "Surveillance": "Eftirlit", "Tax revenue": "Skattekjur", "Technicians and associate professionals (3)": "T\u00e6knar og s\u00e9rmennta\u00f0 starfsf\u00f3lk (3)", "Tertiary education institutions": "H\u00e1sk\u00f3lastofnanir", "Textiles": "Vefna\u00f0arvara", "Thereof Fish processing": "\u00dear af Fiskvinnsla", "Tonne per capita": "Tonn \u00e1 \u00edb\u00faa", "Tonnes": "Tonn", "Total": "Alls", "Total - excluding public administration (O)": "Alls - \u00e1n opinberrar stj\u00f3rns\u00fdslu (O)", "Total Forest cover": "Heildar sk\u00f3g\u00feekja", "Transportation and storage (H)": "Flutningar og geymsla (H)", "Type": "Tegund", "Type of Occupation": "Starfsgrein", "Type of Product": "V\u00f6rutegund", "Type of Violence": "Tegund ofbeldis", "Type of skill": "Tegund f\u00e6rni", "Type of treatment": "Me\u00f0h\u00f6ndlun", "Type of violence": "Tegund ofbeldis", "U - Activities of extraterritorial organisations and bodies": "U - Starfsemi stofnana og samtaka me\u00f0 \u00farlendisr\u00e9tt", "UN Econonomic and Social Council": "Efnahags- og f\u00e9lagsm\u00e1lar\u00e1\u00f0 Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UN ECOSOC)", "UN General Assembly": "Alsherja\u00feing Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNGA)", "Unit": "Eining", "Units type": "Einingar", "Vaccine": "B\u00f3luefni", "Vaccine - participation": "\u00de\u00e1ttaka \u00ed b\u00f3lusetningu", "Value": "Gildi", "Vascular Plants": "Pl\u00f6ntur", "Waste": "\u00dargangur", "Waste origin": "Uppruni \u00fargangs", "Waste type": "Tegund \u00fargangs", "Wetlands": "Votlendi", "Wholesale (46)": "Heildsala (46)", "Wholesale and retail (46 and 47)": "Heildsala og sm\u00e1sala (46 og 47)", "Wholesale and retail trade; repair of motor vehicles (G)": "Heild- og sm\u00e1s\u00f6luverslun, vi\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 v\u00e9lkn\u00fanum \u00f6kut\u00e6kjum (G)", "Wind": "Vindafl", "World Trade Organization": "Al\u00fej\u00f3\u00f0avi\u00f0skiptastofnunin (WTO)", "X31 Exposure to excessive natural cold": "X31 Berskj\u00f6ldun fyrir n\u00e1tt\u00farulegum ofurkulda", "X36 Victim of avalanche, landslide and other earth movements": "X36 F\u00f3rnarlamb snj\u00f3fl\u00f3\u00f0s, skri\u00f0u og annarar tilf\u00e6rslu jar\u00f0vegs", "Year": "\u00c1r", "Zoonosis": "Smit milli manna og d\u00fdra", "non-fatal": "\u00d3banv\u00e6nt", "sex": "Kyn"}, "frontpage": {"download_all": "N\u00e1 \u00ed g\u00f6gn (.zip)", "file_size": "St\u00e6r\u00f0", "heading": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0i heimsmarkmi\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un", "heading_short": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0i heimsmarkmi\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un", "instructions": "Velji\u00f0 markmi\u00f0, e\u00f0a %before_link leiti\u00f0, %after_link \u00ed m\u00e6likv\u00f6r\u00f0um heimsmarkmi\u00f0anna.", "instructions_short": "Velji\u00f0 markmi\u00f0 til a\u00f0 sko\u00f0a m\u00e6likvar\u00f0a heimsmarkmi\u00f0anna", "intro_body": "<a href=\"https://www.un.org/sustainabledevelopment/sustainable-development-goals/\">Heimsmarkmi\u00f0 Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un</a> eru \u00e1kall til a\u00f0ger\u00f0a \u00ed \u00fe\u00e1gu mannkynsins, jar\u00f0arinnar og hags\u00e6ldar. Heimsmarkmi\u00f0in samanstanda af 17 markmi\u00f0um sem voru sam\u00feykkt af \u00f6llum a\u00f0ildarr\u00edkjum Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00e1ri\u00f0 2015,<a href=\"https://sdgs.un.org/2030agenda\"> sem hluti af al\u00fej\u00f3\u00f0legri \u00e1\u00e6tlun um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un sem n\u00e6r fram til \u00e1rsins 2030</a>.", "intro_title": "17 markmi\u00f0 til a\u00f0 breyta heiminum okkar", "zip_file": "ZIP f\u00e6ll"}, "general": {"back_to_top": "Aftur upp", "built_using_open_sdg": "Byggt me\u00f0 Open SDG", "facebook": "Facebook", "goal": "Markmi\u00f0", "goals": "Markmi\u00f0in", "hide": "Fela", "home": "Heim", "indicator": "M\u00e6likvar\u00f0i", "indicators": "M\u00e6likvar\u00f0ar", "label_warning": "Var\u00fa\u00f0:", "loading": "Hle\u00f0ur ni\u00f0urst\u00f6\u00f0um leitar", "opens_new_window": "opnast \u00ed n\u00fdjum glugga", "page": "S\u00ed\u00f0a", "pages": "S\u00ed\u00f0ur", "sdg": "Heimsmarkmi\u00f0", "site_title": "M\u00e6likvar\u00f0ar fyrir heimsmarkmi\u00f0 Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un", "target": "Undirmarkmi\u00f0", "targets": "Undirmarkmi\u00f0", "targets_and_indicators": "Undirmarkmi\u00f0 og m\u00e6likvar\u00f0ar", "twitter": "Twitter"}, "global_goals": {"1-short": "Engin f\u00e1t\u00e6kt", "1-title": "\u00datr\u00fdma f\u00e1t\u00e6kt \u00ed allri sinni mynd alls sta\u00f0ar", "10-short": "Aukinn j\u00f6fnu\u00f0ur", "10-title": "Draga \u00far \u00f3j\u00f6fnu\u00f0i innan og \u00e1 milli landa", "11-short": "Sj\u00e1lfb\u00e6rar borgir og samf\u00e9l\u00f6g", "11-title": "Gera borgir og \u00edb\u00fa\u00f0asv\u00e6\u00f0i \u00f6llum m\u00f6nnum au\u00f0notu\u00f0, \u00f6rugg, vi\u00f0n\u00e1ms\u00feolin og sj\u00e1lfb\u00e6r", "12-short": "\u00c1byrg neysla og framlei\u00f0sla", "12-title": "Sj\u00e1lfb\u00e6r neyslu- og framlei\u00f0slumynstur ver\u00f0i trygg\u00f0", "13-short": "A\u00f0ger\u00f0ir \u00ed loftslagsm\u00e1lum", "13-title": "Gr\u00edpa til br\u00e1\u00f0ra a\u00f0ger\u00f0a gegn loftslagsbreytingum og \u00e1hrifum \u00feeirra", "14-short": "L\u00edf \u00ed vatni", "14-title": "Vernda og n\u00fdta hafi\u00f0 og au\u00f0lindir \u00feess \u00e1 sj\u00e1lfb\u00e6ran h\u00e1tt \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rri \u00fer\u00f3un", "15-short": "L\u00edf \u00e1 landi", "15-title": "Vernda, endurheimta og stu\u00f0la a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rri n\u00fdtingu vistkerfa \u00e1 landi, sj\u00e1lfb\u00e6rristj\u00f3rnun sk\u00f3garau\u00f0lindarinnar, berjast gegn ey\u00f0imerkurmyndun, st\u00f6\u00f0va jar\u00f0vegsey\u00f0ingu og endurheimta landg\u00e6\u00f0i og sporna vi\u00f0 hnignun l\u00edffr\u00e6\u00f0ilegrar fj\u00f6lbreytni", "16-short": "Fri\u00f0ur og r\u00e9ttl\u00e6ti", "16-title": "Stu\u00f0la a\u00f0 fri\u00f0s\u00e6lum og sj\u00e1lfb\u00e6rum samf\u00e9l\u00f6gum fyrir alla menn, tryggja \u00f6llum jafnan a\u00f0gang a\u00f0 r\u00e9ttarkerfi og byggja upp skilvirkar og \u00e1byrgar stofnanir fyrir alla menn \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um", "17-short": "Samvinna um markmi\u00f0in", "17-title": "Bl\u00e1sa l\u00edfi \u00ed al\u00fej\u00f3\u00f0legt samstarf um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un og gr\u00edpa til a\u00f0ger\u00f0a", "2-short": "Ekkert hungur", "2-title": "\u00datr\u00fdma hungri, tryggja f\u00e6\u00f0u\u00f6ryggi og b\u00e6tta n\u00e6ringu og stu\u00f0la a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rum landb\u00fana\u00f0i", "3-short": "Heilsa og vell\u00ed\u00f0an", "3-title": "Stu\u00f0la a\u00f0 heilbrig\u00f0u l\u00edferni og vell\u00ed\u00f0an fyrir alla fr\u00e1 v\u00f6ggu til grafar", "4-short": "Menntun fyrir alla", "4-title": "Tryggja jafnan a\u00f0gang allra a\u00f0 g\u00f3\u00f0ri menntun og stu\u00f0la a\u00f0 t\u00e6kif\u00e6rum allra til n\u00e1ms alla \u00e6vi", "5-short": "Jafnr\u00e9tti kynjanna", "5-title": "Jafnr\u00e9tti kynjanna ver\u00f0i tryggt og v\u00f6ld allra kvenna og st\u00falkna efld", "6-short": "Hreint vatn og hreinl\u00e6tisa\u00f0sta\u00f0a", "6-title": "Tryggja a\u00f0gengi a\u00f0 og sj\u00e1lfb\u00e6ra n\u00fdtingu, allra \u00e1 hreinu vatni og salernisa\u00f0st\u00f6\u00f0u", "7-short": "Sj\u00e1lfb\u00e6r orka", "7-title": "Tryggja \u00f6llum a\u00f0gang a\u00f0 \u00f6ruggri og sj\u00e1lfb\u00e6rri orku \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i", "8-short": "G\u00f3\u00f0 atvinna og hagv\u00f6xtur", "8-title": "Stu\u00f0la a\u00f0 vi\u00f0varandi sj\u00e1lfb\u00e6rum hagvexti og ar\u00f0b\u00e6rum og manns\u00e6mandi atvinnut\u00e6kif\u00e6rum fyrir alla", "9-short": "N\u00fdsk\u00f6pun og uppbygging", "9-title": "Byggja upp vi\u00f0n\u00e1ms\u00feolna innvi\u00f0i fyrir alla, stu\u00f0la a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rri i\u00f0nv\u00e6\u00f0ingu og hl\u00faa a\u00f0 n\u00fdsk\u00f6pun"}, "global_indicators": {"1-1-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa undir al\u00fej\u00f3\u00f0legum f\u00e1t\u00e6ktarm\u00f6rkum eftir kyni, aldri, atvinnust\u00f6\u00f0u og landfr\u00e6\u00f0ilegri sta\u00f0setningu (\u00fe\u00e9ttb\u00fdli/dreifb\u00fdli).", "1-2-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa undir innlendum f\u00e1t\u00e6ktarm\u00f6rkum, eftir kyni og aldri", "1-2-2-title": "Hlutfall karla, kvenna og barna \u00e1 \u00f6llum aldri, sem b\u00faa vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6kt \u00ed \u00f6llum s\u00ednum birtingarmyndum samkv\u00e6mt skilgreiningum \u00ed hverju landi.", "1-3-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem nj\u00f3ta f\u00e9lagslegrar l\u00e1gmarksverndar/f\u00e9lagslegra verndarkerfa, eftir kyni, \u00fear sem greint er \u00e1 milli barna, atvinnulausra einstaklinga, eldri borgara, fatla\u00f0ra, barnshafandi kvenna, n\u00fdbura, f\u00f3rnarlamba vinnuslysa og f\u00e1t\u00e6kra og annarra \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u.", "1-4-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem b\u00faa \u00ed h\u00fasn\u00e6\u00f0i me\u00f0 a\u00f0gangi a\u00f0 grunn\u00fej\u00f3nustu.", "1-4-2-title": "Hlutfall allra fullor\u00f0inna \u00edb\u00faa me\u00f0 \u00f6rugg leigur\u00e9ttindi \u00e1 landi, me\u00f0 lagalega vi\u00f0urkennd g\u00f6gn og sem meta r\u00e9ttindi s\u00edn til lands sem \u00f6rugg, eftir kyni og tegund \u00e1b\u00fa\u00f0ar.", "1-5-1-title": "Fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla, t\u00fdndra einstaklinga og f\u00f3lks sem or\u00f0i\u00f0 hefur fyrir beinum \u00e1hrifum af v\u00f6ldum hamfara \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa.", "1-5-2-title": "Beint efnahagslegt tap \u00ed tengslum vi\u00f0 hamfarir mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.", "1-5-3-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa sam\u00feykkt og komi\u00f0 til framkv\u00e6mda innlendum \u00e1\u00e6tlunum um a\u00f0 draga \u00far \u00e1hrifum hamfara \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 Sendai-ramma\u00e1\u00e6tlunina um forvarnir gegn n\u00e1tt\u00faruv\u00e1 2015-2030.", "1-5-4-title": "Hlutfall sveitarstj\u00f3rna sem hafa sam\u00feykkt og komi\u00f0 til framkv\u00e6mda sta\u00f0bundnum \u00e1\u00e6tlunum um a\u00f0 draga \u00far \u00e1hrifum hamfara \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 innlendar \u00e1\u00e6tlanir um \u00fea\u00f0.", "1-a-1-title": "Heildar \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 fr\u00e1 \u00f6llum gj\u00f6fum sem veitt er til a\u00f0 draga \u00far f\u00e1t\u00e6kt, sem hlutfall af vergrum \u00fej\u00f3\u00f0artekjum vi\u00f0t\u00f6kulands.", "1-a-2-title": "Hlutfall heildar\u00fatgjalda hins opinbera til nau\u00f0synlegrar \u00fej\u00f3nustu (menntunar, heilbrig\u00f0ism\u00e1la og f\u00e9lagsverndar).", "1-b-1-title": "F\u00e9lagsa\u00f0sto\u00f0 hins opinbera sem f\u00e1t\u00e6kir nj\u00f3ta umfram a\u00f0ra.", "10-1-1-title": "Vaxtarhra\u00f0i \u00ed \u00fatgj\u00f6ldum heimila e\u00f0a tekjum \u00e1 mann me\u00f0al l\u00e6gstu 40 hundra\u00f0shluta \u00edb\u00faanna og hj\u00e1 \u00f6llum \u00edb\u00faum.", "10-2-1-title": "Hlutfall f\u00f3lks me\u00f0 undir helming af me\u00f0altekjum, eftir kyni, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.", "10-3-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem tilkynnt hafa um pers\u00f3nulega reynslu af mismunun e\u00f0a \u00e1reitni \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um \u00e1 grundvelli mismununar sem b\u00f6nnu\u00f0 eru samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0legum mannr\u00e9ttindal\u00f6gum.", "10-4-1-title": "Hluti vinnuafls \u00ed vergri landsframlei\u00f0slu sem samanstendur af launum og millif\u00e6rslum fr\u00e1 f\u00e9lagslega kerfinu.", "10-4-2-title": "J\u00f6fnunar\u00e1hrif fj\u00e1rm\u00e1lastefnu.", "10-5-1-title": "M\u00e6likvar\u00f0ar \u00e1 fj\u00e1rhagslegt heilbrig\u00f0i.", "10-6-1-title": "Hlutfall a\u00f0ildarr\u00edkja og atkv\u00e6\u00f0isr\u00e9ttur \u00fer\u00f3unarlanda innan al\u00fej\u00f3\u00f0astofnana.", "10-7-1-title": "R\u00e1\u00f0ningarkostna\u00f0ur sem greiddur er af launamanni sem hlutfall af \u00e1rstekjum sem afla\u00f0 er \u00ed vi\u00f0t\u00f6kulandi.", "10-7-2-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hrundi\u00f0 hafa \u00ed framkv\u00e6md vel st\u00fdr\u00f0ri innflytjendastefnu.", "10-7-3-title": "Fj\u00f6ldi einstaklinga sem hefur l\u00e1tist e\u00f0a horfi\u00f0 vi\u00f0 b\u00faferlafluttninga milli landa.", "10-7-4-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem eru fl\u00f3ttamenn, eftir upprunalandi.", "10-a-1-title": "Hlutfall tollskr\u00e1rsvi\u00f0a sem notu\u00f0 eru vegna innflutnings fr\u00e1 \u00feeim l\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un og \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum me\u00f0 enga tolla.", "10-b-1-title": "Heildar\u00farr\u00e6\u00f0i til \u00fer\u00f3unar, eftir vi\u00f0takanda og gjafalandi og tegund \u00farr\u00e6\u00f0is (\u00fe.e. opinber \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0, bein, erlend fj\u00e1rfesting og \u00f6nnur \u00farr\u00e6\u00f0i).", "10-c-1-title": "Kostna\u00f0ur vi\u00f0 peningasendingar sem hlutfall af \u00feeirri upph\u00e6\u00f0 sem send er.", "11-1-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa \u00ed \u00fe\u00e9ttb\u00fdli sem b\u00faa \u00ed f\u00e1t\u00e6krahverfum, \u00f3formlegu h\u00fasn\u00e6\u00f0i e\u00f0a \u00f3vi\u00f0unandi h\u00fasn\u00e6\u00f0i.", "11-2-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa me\u00f0 au\u00f0velt a\u00f0gengi a\u00f0 almenningssamg\u00f6ngum, eftir kyni, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.", "11-3-1-title": "Hlutfall milli landn\u00fdtingar og f\u00f3lksfj\u00f6lgunar.", "11-3-2-title": "Hlutfall borga me\u00f0 beinu \u00fe\u00e1ttt\u00f6kuferli fyrir \u00edb\u00faa vi\u00f0 skipulag og stj\u00f3rnun \u00fe\u00e9ttb\u00fdlis, me\u00f0 reglubundnum og l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0islegum h\u00e6tti.", "11-4-1-title": "Heildar\u00fatgj\u00f6ld (opinberra a\u00f0ila og einkaa\u00f0ila) \u00e1 mann sem vari\u00f0 er til var\u00f0veislu, verndunar og fri\u00f0unar allrar menningar- og n\u00e1tt\u00faruarfleif\u00f0ar, eftir tegund arfleif\u00f0ar (menningararfleif\u00f0, n\u00e1tt\u00faruarfleif\u00f0, bl\u00f6ndu\u00f0 arfleif\u00f0 og arfleif\u00f0 \u00e1 heimsminjaskr\u00e1 UNESCO), tegund stj\u00f3rnvalda (landsstj\u00f3rn, sv\u00e6\u00f0isstj\u00f3rn og sveitarstj\u00f3rn), tegund fj\u00e1rm\u00f6gnunar (rekstrar\u00fatgj\u00f6ld/fj\u00e1rfestingar) og tegund einkafj\u00e1rm\u00f6gnunar (gjafir \u00ed fr\u00ed\u00f0u, \u00f3hagna\u00f0ardrifinn einkageiri og kostun).", "11-5-1-title": "Fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla, t\u00fdndra einstaklinga og f\u00f3lks sem or\u00f0i\u00f0 hefur fyrir beinum \u00e1hrifum af v\u00f6ldum hamfara \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa.", "11-5-2-title": "Beint efnahagslegt tap af v\u00f6ldum hamfara \u00ed tengslum vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu \u00e1 hnattr\u00e6na v\u00edsu, skemmdir \u00e1 \u00fe\u00fd\u00f0ingamiklum innvi\u00f0um og truflanir \u00e1 veitingu grunn\u00fej\u00f3nustu.", "11-5-3-title": "(a) Skemmdir \u00e1 mikilv\u00e6gum innvi\u00f0um og (b) fj\u00f6lda truflana \u00e1 grunn\u00fej\u00f3nustu, sem rekja m\u00e1 til hamfara", "11-6-1-title": "Hlutfall fasts \u00fargangs fr\u00e1 \u00fe\u00e9ttb\u00fdli sem er safna\u00f0 saman me\u00f0 reglubundnum h\u00e6tti og er farga\u00f0 me\u00f0 vi\u00f0unandi h\u00e6tti sem hlutfall af heildarmagni fasts \u00fargangs \u00ed \u00fe\u00e9ttb\u00fdli, eftir borgum.", "11-6-2-title": "\u00c1rlegt me\u00f0algildi f\u00ednger\u00f0s ryks (\u00fe.e. PM2,5 og PM10) \u00ed borgum (vegi\u00f0 m.v. \u00edb\u00faafj\u00f6lda).", "11-7-1-title": "Me\u00f0alhlutfall uppbygg\u00f0ra sv\u00e6\u00f0a \u00ed borgum sem eru opin sv\u00e6\u00f0i til almennrar notkunar fyrir alla, eftir kyni, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.", "11-7-2-title": "Hlutfall einstaklinga sem eru \u00feolendur l\u00edkamlegrar e\u00f0a kynfer\u00f0islegrar \u00e1reitni, eftir kyni, aldri, f\u00f6tlun og sta\u00f0setningu verkna\u00f0ar, \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um.", "11-a-1-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa \u00fer\u00f3unarstefnur \u00e1 landsv\u00edsu e\u00f0a sv\u00e6\u00f0isv\u00edsu sem (a) breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00edb\u00faa\u00fer\u00f3un, (b) tryggja jafnv\u00e6gi bygg\u00f0ar\u00fer\u00f3un (c) \u00f6rva sta\u00f0bundi\u00f0 efnahagsl\u00edf", "11-b-1-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa sam\u00feykkt og komi\u00f0 til framkv\u00e6mda innlendum \u00e1\u00e6tlunum um a\u00f0 draga \u00far \u00e1hrifum hamfara \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 Sendai-ramma\u00e1\u00e6tlunina um forvarnir gegn n\u00e1tt\u00faruv\u00e1 2015-2030.", "11-b-2-title": "Hlutfall sveitarstj\u00f3rna sem hafa sam\u00feykkt og komi\u00f0 til framkv\u00e6mda sta\u00f0bundnum \u00e1\u00e6tlunum um a\u00f0 draga \u00far \u00e1hrifum hamfara \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 innlendar \u00e1\u00e6tlanir um \u00fea\u00f0.", "12-1-1-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa innlendar \u00e1\u00e6tlanir um sj\u00e1lfb\u00e6ra neyslu og framlei\u00f0slu e\u00f0a hafa sl\u00edkar \u00e1\u00e6tlanir sem forgangsverkefni e\u00f0a markmi\u00f0 \u00ed innlendri stefnum\u00f3tun.", "12-2-1-title": "Efnisspor, efnisspor \u00e1 mann og efnisspor mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.", "12-2-2-title": "Innlend efnisnotkun, innlend efnisnotkun \u00e1 mann og innlend efnisnotkun mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.", "12-3-1-title": "Hnattr\u00e6nn stu\u00f0ull fyrir matv\u00e6latap.", "12-4-1-title": "Fj\u00f6ldi a\u00f0ila a\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legum marghli\u00f0a umhverfissamningum um h\u00e6ttulegan \u00fargang og \u00f6nnur efni sem uppfylla skuldbindingar og skyldur \u00feeirra var\u00f0andi uppl\u00fdsingagj\u00f6f sem krafa er ger\u00f0 um \u00ed hverjum vi\u00f0eigandi samningi.", "12-4-2-title": "Myndun h\u00e6ttulegs \u00fargangs \u00e1 mann og hlutfall h\u00e6ttulegs \u00fargangs sem f\u00e6r me\u00f0h\u00f6ndlun, eftir tegund me\u00f0h\u00f6ndlunar.", "12-5-1-title": "Innlent endurvinnsluhlutfall, fj\u00f6ldi tonna sem endurn\u00fdttur er.", "12-6-1-title": "Fj\u00f6ldi fyrirt\u00e6kja sem birta sk\u00fdrslur um sj\u00e1lfb\u00e6rni.", "12-7-1-title": "Fj\u00f6ldi landa sem koma til framkv\u00e6mda stefnum og a\u00f0ger\u00f0a\u00e1\u00e6tlunum um sj\u00e1lfb\u00e6r opinber innkaup.", "12-8-1-title": "A\u00f0 hva\u00f0a marki i. menntun \u00ed heimsborgarar\u00e9tti og ii. menntun \u00ed sj\u00e1lfb\u00e6rri \u00fer\u00f3un (\u00fe.m.t. menntun \u00ed loftslagsbreytingum),  hefur veri\u00f0 sam\u00fe\u00e6tt a) innlendum menntunar\u00e1\u00e6tlunum, b) n\u00e1mskr\u00e1m, c) kennaramenntun og d) mati \u00e1 nemendum.", "12-a-1-title": "Uppsett orkuvinnslugeta endurn\u00fdjanlegrar orku (\u00ed v\u00f6ttum \u00e1 \u00edb\u00faa).", "12-b-1-title": "Innlei\u00f0ing sta\u00f0la\u00f0ra b\u00f3khaldst\u00f3la til a\u00f0 m\u00e6la efnahagslega og umhverfislega \u00fe\u00e6tti sj\u00e1lfb\u00e6rni \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu", "12-c-1-title": "Fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 ni\u00f0urgrei\u00f0slna \u00e1 jar\u00f0efnaeldsneyti \u00e1 hverja einingu vergrar \u00fej\u00f3\u00f0arframlei\u00f0slu (framlei\u00f0sla og notkun) og sem hlutfall heildar\u00fatgjalda landsins vegna jar\u00f0efnaeldsneytis.", "13-1-1-title": "Fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla, t\u00fdndra einstaklinga og f\u00f3lks sem or\u00f0i\u00f0 hefur fyrir beinum \u00e1hrifum af v\u00f6ldum hamfara \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa.", "13-1-2-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa sam\u00feykkt og komi\u00f0 til framkv\u00e6mda innlendum \u00e1\u00e6tlunum um a\u00f0 draga \u00far \u00e1hrifum hamfara \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 Sendai-ramma\u00e1\u00e6tlunina um forvarnir gegn n\u00e1tt\u00faruv\u00e1 2015-2030.", "13-1-3-title": "Hlutfall sveitarstj\u00f3rna sem hafa sam\u00feykkt og komi\u00f0 til framkv\u00e6mda sta\u00f0bundnum \u00e1\u00e6tlunum um a\u00f0 draga \u00far \u00e1hrifum hamfara \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 innlendar \u00e1\u00e6tlanir um \u00fea\u00f0.", "13-2-1-title": "Fj\u00f6ldi landa me\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0u\u00f0 og sam\u00feykkt framl\u00f6g \u00e1 landsv\u00edsu, langt\u00edma \u00e1\u00e6tlanir og a\u00f0l\u00f6gunar\u00e1\u00e6tlanir til a\u00f0 draga \u00far og a\u00f0lagast loftlagsbreytingum, sem mi\u00f0la\u00f0 er \u00e1 landsv\u00edsu", "13-2-2-title": "Heildarlosun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda \u00e1 \u00e1ri.", "13-3-1-title": "A\u00f0 hva\u00f0a marki i. menntun \u00ed heimsborgarar\u00e9tti og ii. menntun \u00ed sj\u00e1lfb\u00e6rri \u00fer\u00f3un (\u00fe.m.t. menntun \u00ed loftslagsbreytingum), hefur veri\u00f0 sam\u00fe\u00e6tt a) innlendum menntunar\u00e1\u00e6tlunum, b) n\u00e1mskr\u00e1m, c) kennaramenntun og d) mati \u00e1 nemendum.", "13-a-1-title": "Tilt\u00e6kt fj\u00e1rmagn \u00ed bandar\u00edkjad\u00f6lum \u00e1 \u00e1ri \u00e1 t\u00edmabilinu til 2025 sem reiknast upp \u00ed 100 milljar\u00f0a bandar\u00edkjadala skuldbindinguna.", "13-b-1-title": "Fj\u00f6ldi landa, sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un og l\u00edtilla eyr\u00edkja \u00ed h\u00f3pi \u00fer\u00f3unarr\u00edkja, sem f\u00e1 s\u00e9rh\u00e6f\u00f0an stu\u00f0ning, \u00e1samt umfangi stu\u00f0nings, \u00fe.m.t. fj\u00e1rmagn, t\u00e6kni og getuuppbygging, til a\u00f0 efla getu til a\u00f0 \u00fatb\u00faa skilvirkar \u00e1\u00e6tlanir er var\u00f0a loftslagsbreytingar, m.a. me\u00f0 \u00e1herslu \u00e1 konur, ungmenni, sta\u00f0bundin samf\u00e9l\u00f6g og ja\u00f0arh\u00f3pa.", "14-1-1-title": "Stu\u00f0ull fyrir ofau\u00f0gun strandsv\u00e6\u00f0a og \u00fe\u00e9ttleika flj\u00f3tandi plast\u00fargangs.", "14-2-1-title": "Hlutfall af s\u00e9refnahagsl\u00f6gs\u00f6gum landa sem stj\u00f3rna\u00f0 er me\u00f0 vistkerfislegum n\u00e1lgunum.", "14-3-1-title": "Me\u00f0als\u00fdrustig sj\u00e1var m\u00e6lt \u00e1 sam\u00feykktum fj\u00f6lda d\u00e6miger\u00f0ra s\u00fdnat\u00f6kust\u00f6\u00f0va.", "14-4-1-title": "Hlutfall fiskistofna innan l\u00edffr\u00e6\u00f0ilega sj\u00e1lfb\u00e6rra marka.", "14-5-1-title": "Umfang fri\u00f0a\u00f0ra sv\u00e6\u00f0a sem hlutfall af hafsv\u00e6\u00f0um.", "14-6-1-title": "\u00c1rangur landa vi\u00f0 framkv\u00e6md al\u00fej\u00f3\u00f0legra gerninga sem mi\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 berjast gegn \u00f3l\u00f6glegum, \u00f3tilkynntum og stj\u00f3rnlausum fiskvei\u00f0um.", "14-7-1-title": "Sj\u00e1lfb\u00e6rar fiskvei\u00f0ar sem hlutfall af vergri \u00fej\u00f3\u00f0arframlei\u00f0slu \u00ed litlum eyr\u00edkjum \u00ed h\u00f3pi \u00fer\u00f3unarr\u00edkja, l\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un og \u00f6llum l\u00f6ndum.", "14-a-1-title": "Hlutfall heildarfj\u00e1rveitinga til ranns\u00f3kna sem r\u00e1\u00f0stafa\u00f0 er til ranns\u00f3kna \u00ed haft\u00e6kni.", "14-b-1-title": "\u00c1rangur landa af beitingu laga-/reglu-/stefnu-/stofnanaramma \u00fear sem a\u00f0gangsr\u00e9ttur l\u00edtilla \u00fatger\u00f0a er vi\u00f0urkenndur og varinn.", "14-c-1-title": "Fj\u00f6ldi landa sem n\u00e1\u00f0 hafa \u00e1rangri vi\u00f0 a\u00f0 fullgilda, sta\u00f0festa og koma til framkv\u00e6mda \u00e1 grundvelli laga-, stefnu- og stofnanaramma gerningum er var\u00f0a m\u00e1lefni hafsins sem eru til framkv\u00e6mdar al\u00fej\u00f3\u00f0al\u00f6gum, eins og \u00feau birtast \u00ed Hafr\u00e9ttarsamningi Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna, vegna var\u00f0veislu og sj\u00e1lfb\u00e6rrar n\u00fdtingar hafsins og au\u00f0linda \u00feess.", "15-1-1-title": "Sk\u00f3gi vaxin sv\u00e6\u00f0i sem hlutfall af heildarlandsv\u00e6\u00f0i.", "15-1-2-title": "Hlutfall mikilv\u00e6gra sv\u00e6\u00f0a \u00ed l\u00edffr\u00e6\u00f0ilegri fj\u00f6lbreytni land- og ferskvatnssv\u00e6\u00f0a sem falla undir fri\u00f0unarsv\u00e6\u00f0i, eftir vistkerfistegund.", "15-2-1-title": "\u00c1rangur \u00ed sj\u00e1lfb\u00e6rri sk\u00f3garstj\u00f3rnun.", "15-3-1-title": "Hlutfall landhnignunar af heildarlandsv\u00e6\u00f0i.", "15-4-1-title": "Umfang fri\u00f0unarsv\u00e6\u00f0a \u00e1 mikilv\u00e6gum st\u00f6\u00f0um fyrir l\u00edffr\u00e6\u00f0ilega fj\u00f6lbreytni \u00e1 fjallasv\u00e6\u00f0um.", "15-4-2-title": "Stu\u00f0ull fyrir gr\u00f3\u00f0ur\u00feekju fjalllendis.", "15-5-1-title": "Rau\u00f0listastu\u00f0ull", "15-6-1-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa sam\u00feykkt laga-, stj\u00f3rns\u00fdslu- og stefnuramma \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 tryggja sanngjarna og r\u00e9ttl\u00e1ta skiptingu \u00e1vinnings.", "15-7-1-title": "Hlutfall villtra l\u00edfvera sem versla\u00f0 er me\u00f0 og veiddar hafa veri\u00f0 me\u00f0 \u00f3l\u00f6gm\u00e6tum h\u00e6tti e\u00f0a eru \u00ed \u00f3l\u00f6glegum vi\u00f0skiptum.", "15-8-1-title": "Hlutfall landa sem hafa sam\u00feykkt vi\u00f0eigandi innlenda l\u00f6ggj\u00f6f og fj\u00e1rmagna\u00f0 me\u00f0 fulln\u00e6gjandi h\u00e6tti forvarnir e\u00f0a stj\u00f3rnun \u00e1 \u00e1gengum, framandi tegundum.", "15-9-1-title": "\u00c1rangur af innlendum markmi\u00f0um sem sett hafa veri\u00f0 \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 2. markmi\u00f0 Aichi-markmi\u00f0anna um l\u00edffr\u00e6\u00f0ilega fj\u00f6lbreytni \u00ed Stefnu\u00e1\u00e6tlun um l\u00edffr\u00e6\u00f0ilega fj\u00f6lbreytni 2011-2020.", "15-a-1-title": "(a) Opinber \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 til verndar og sj\u00e1lfb\u00e6rrar n\u00fdtingar l\u00edffj\u00f6lbreytni; og (b) tekjur og fj\u00e1rm\u00f6gunun fr\u00e1 efnahagslegum \u00farr\u00e6\u00f0um tengdum l\u00edffj\u00f6lbreytni", "15-b-1-title": "(a) Opinber \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 til verndar og sj\u00e1lfb\u00e6rrar n\u00fdtingar l\u00edffj\u00f6lbreytni; og (b) tekjur og fj\u00e1rm\u00f6gunun fr\u00e1 efnahagslegum \u00farr\u00e6\u00f0um tengdum l\u00edffj\u00f6lbreytni", "15-c-1-title": "Hlutfall villtra l\u00edfvera sem versla\u00f0 er me\u00f0 og veiddar hafa veri\u00f0 me\u00f0 \u00f3l\u00f6gm\u00e6tum h\u00e6tti e\u00f0a eru \u00ed \u00f3l\u00f6glegum vi\u00f0skiptum.", "16-1-1-title": "Fj\u00f6ldi f\u00f3rnarlamba \u00e1setningsmor\u00f0a \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa, eftir kyni og aldri.", "16-1-2-title": "\u00c1takatengd dau\u00f0sf\u00f6ll \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa, eftir kyni, aldri og ors\u00f6k.", "16-1-3-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem or\u00f0i\u00f0 hefur fyrir l\u00edkamlegu, andlegu e\u00f0a kynfer\u00f0islegu ofbeldi \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um.", "16-1-4-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem upplifir sig \u00f6rugga \u00e1 g\u00f6ngu einir s\u00edns li\u00f0s \u00ed n\u00e1grenni heimilis s\u00edns.", "16-10-1-title": "Fj\u00f6ldi sannpr\u00f3fa\u00f0ra tilvika \u00fear sem bla\u00f0amenn, tengdir starfsmenn fj\u00f6lmi\u00f0la, f\u00e9lagar \u00ed st\u00e9ttarf\u00e9l\u00f6gum og bar\u00e1ttumenn fyrir mannr\u00e9ttindum hafa veri\u00f0 myrtir, r\u00e6nt, horfi\u00f0 af mannav\u00f6ldum, fangelsa\u00f0ir me\u00f0 tilviljanakenndum h\u00e6tti e\u00f0a pynta\u00f0ir \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um.", "16-10-2-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa sam\u00feykkt og komi\u00f0 til framkv\u00e6mda a\u00f0gengi almennings a\u00f0 uppl\u00fdsingum sem er tryggt samkv\u00e6mt stj\u00f3rnarskr\u00e1, l\u00f6gum og/e\u00f0a stefnum.", "16-2-1-title": "Hlutfall barna \u00e1 aldrinum 1-17 \u00e1ra sem or\u00f0i\u00f0 hafa fyrir einhvers konar l\u00edkamlegum refsingum og/e\u00f0a andlegu ofbeldi af h\u00e1lfu um\u00f6nnunara\u00f0ila s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn m\u00e1nu\u00f0.", "16-2-2-title": "Fj\u00f6ldi mansalsf\u00f3rnarlamba \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa, eftir kyni, aldri og tegund misneytingar.", "16-2-3-title": "Hlutfall ungra kvenna og karla \u00e1 aldrinum 18-29 \u00e1ra sem or\u00f0i\u00f0 hafa fyrir kynfer\u00f0islegu ofbeldi fyrir 18 \u00e1ra aldur.", "16-3-1-title": "Hlutfall f\u00f3rnarlamba ofbeldis \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um sem tilkynnt hafa um brot gegn s\u00e9r til l\u00f6gb\u00e6rra yfirvalda e\u00f0a annarra opinberlega vi\u00f0urkenndra s\u00e1ttaumleitunara\u00f0ila.", "16-3-2-title": "Hlutfall \u00f3sakfelldra g\u00e6slufanga af heildarfj\u00f6lda \u00ed fangelsum.", "16-3-3-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem hafa upplifa\u00f0 \u00e1greining \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu tveimur \u00e1rum og hafa n\u00fdtt s\u00e9r formleg e\u00f0a \u00f3formleg \u00farlausnarferli, eftir tegund \u00farlausnarferlis", "16-4-1-title": "Heildarvir\u00f0i \u00f3l\u00f6gm\u00e6ts inn- og \u00fatfl\u00e6\u00f0is fj\u00e1rmagns (\u00ed gildandi bandar\u00edkjad\u00f6lum)", "16-4-2-title": "Hlutfall haldlag\u00f0ra, fundinna e\u00f0a afhentra vopna \u00fear sem l\u00f6gb\u00e6rt stj\u00f3rnvald hefur raki\u00f0 e\u00f0a s\u00fdnt fram \u00e1 \u00f3l\u00f6gm\u00e6tan uppruna e\u00f0a a\u00f0st\u00e6\u00f0ur \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0lega gerninga.", "16-5-1-title": "Hlutfall einstaklinga sem hafa \u00e1tt samskipti vi\u00f0 opinberan emb\u00e6ttismann \u00ed a.m.k. eitt skipti og greitt m\u00fatur til opinbers emb\u00e6ttismanns e\u00f0a fengi\u00f0 bei\u00f0ni um \u00fea\u00f0 fr\u00e1 \u00feessum opinberu emb\u00e6ttism\u00f6nnum \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um.", "16-5-2-title": "Hlutfall rekstrara\u00f0ila sem hafa \u00e1tt samskipti vi\u00f0 opinberan emb\u00e6ttismann \u00ed a.m.k. eitt skipti og greitt m\u00fatur til opinbers emb\u00e6ttismanns e\u00f0a fengi\u00f0 bei\u00f0ni um \u00fea\u00f0 fr\u00e1 \u00feessum opinberu emb\u00e6ttism\u00f6nnum \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um.", "16-6-1-title": "Frumgj\u00f6ld r\u00edkissj\u00f3\u00f0s sem hlutfall af upprunalegum, sam\u00feykktum fj\u00e1rl\u00f6gum, eftir geira (e\u00f0a fj\u00e1rlagal\u00ednum e\u00f0a \u00feess h\u00e1ttar).", "16-6-2-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem eru \u00e1n\u00e6g\u00f0ir me\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu upplifun s\u00edna af opinberri \u00fej\u00f3nustu.", "16-7-1-title": "Hlutfall st\u00f6\u00f0ugilda (eftir kyni, aldri, f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum og \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsh\u00f3pum) hj\u00e1 opinberum stofnunum (innlendir og sta\u00f0bundnir l\u00f6ggjafar, opinber \u00fej\u00f3nusta og d\u00f3mskerfi) bori\u00f0 saman vi\u00f0 skiptingu \u00ed samf\u00e9laginu.", "16-7-2-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem telja \u00e1kvar\u00f0anat\u00f6ku vera fyrir alla og a\u00f0 brug\u00f0ist s\u00e9 vi\u00f0 sl\u00edku, eftir kyni, aldri, f\u00f6tlun og \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsh\u00f3p.", "16-8-1-title": "Hlutfall a\u00f0ildarr\u00edkja og atkv\u00e6\u00f0isr\u00e9ttur \u00fer\u00f3unarlanda innan al\u00fej\u00f3\u00f0astofnana.", "16-9-1-title": "Hlutfall barna undir 5 \u00e1ra aldri \u00e1 f\u00e6\u00f0ingarskr\u00e1 hj\u00e1 borgaralegu yfirvaldi, eftir aldri.", "16-a-1-title": "Fyrir liggja sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0ar mannr\u00e9ttindastofnanir \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 Par\u00edsar-reglur Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna.", "16-b-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem tilkynnt hafa um pers\u00f3nulega reynslu af mismunun e\u00f0a \u00e1reitni \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um \u00e1 grundvelli mismununar sem b\u00f6nnu\u00f0 er samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0legum mannr\u00e9ttindal\u00f6gum.", "17-1-1-title": "Heildartekjur hins opinbera sem hlutfall af vergri landsframlei\u00f0slu, eftir uppruna.", "17-1-2-title": "Hlutfall innlendra fj\u00e1rveitinga sem fj\u00e1rmagna\u00f0ar eru me\u00f0 innlendum sk\u00f6ttum.", "17-10-1-title": "Vegi\u00f0 me\u00f0altal tolla \u00e1 heimsv\u00edsu.", "17-11-1-title": "Hluti \u00fer\u00f3unarlanda og \u00feeirra landa sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un af heildar\u00fatflutningi \u00e1 heimsv\u00edsu.", "17-12-1-title": "Me\u00f0altollar \u00e1 \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd, \u00feau l\u00f6nd sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un og l\u00edtil eyr\u00edki \u00ed h\u00f3pi \u00fer\u00f3unarr\u00edkja.", "17-13-1-title": "\u00dej\u00f3\u00f0hagslegt m\u00e6labor\u00f0.", "17-14-1-title": "Fj\u00f6ldi landa \u00fear sem fyrir hendi er fyrirkomulag til a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 samfellu \u00ed stefnum um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un.", "17-15-1-title": "A\u00f0 hva\u00f0a marki veitendur \u00fer\u00f3unarsamvinnu nota \u00e1rangursramma og skipulagningar\u00farr\u00e6\u00f0i \u00ed eigu landanna.", "17-16-1-title": "Fj\u00f6ldi landa sem tilkynna um \u00e1rangur af ramma fj\u00f6lhagsmunaa\u00f0ila um eftirlit me\u00f0 skilvirkni \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0ar sem sty\u00f0ur vi\u00f0 markmi\u00f0 um a\u00f0 n\u00e1 tilteknum markmi\u00f0um um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un.", "17-17-1-title": "Fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 \u00ed Bandar\u00edkjad\u00f6lum sem veitt er til samstarfsverkefna einkaa\u00f0ila og opinberra a\u00f0ila vegna innvi\u00f0a.", "17-18-1-title": "M\u00e6likvar\u00f0i \u00e1 t\u00f6lfr\u00e6\u00f0ilega getu til a\u00f0 m\u00e6la \u00e1rangur \u00ed innlei\u00f0ingu heimsmarkmi\u00f0anna.", "17-18-2-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa innlenda hagsk\u00fdrslul\u00f6ggj\u00f6f sem er \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 grundvallarreglur um opinbera hagsk\u00fdrsluger\u00f0.", "17-18-3-title": "Fj\u00f6ldi landa sem hafa \u00e1\u00e6tlun um landshagsk\u00fdrslur sem er a\u00f0 fullu fj\u00e1rm\u00f6gnu\u00f0 og komin til framkv\u00e6mda, eftir tegund fj\u00e1rm\u00f6gnunar.", "17-19-1-title": "Andvir\u00f0i allra \u00farr\u00e6\u00f0a \u00ed bandar\u00edkjad\u00f6lum sem tilt\u00e6k eru til a\u00f0 efla t\u00f6lfr\u00e6\u00f0ilega getu \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum.", "17-19-2-title": "Hlutfall landa sem a) hafa framkv\u00e6mt a.m.k. eitt manntal og h\u00fasn\u00e6\u00f0istal \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu 10 \u00e1rum og b) hafa n\u00e1\u00f0 100% skr\u00e1ningu f\u00e6\u00f0inga og 80% skr\u00e1ningu dau\u00f0sfalla.", "17-2-1-title": "Nett\u00f3\u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 opinberra a\u00f0ila, \u00ed heild og til \u00feeirra landa sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un, sem hlutfall af vergum \u00fej\u00f3\u00f0artekjum gjafar\u00edkja \u00ed \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0arnefnd Efnahags- og framfarastofnunarinnar.", "17-3-1-title": "Bein, erlend fj\u00e1rfesting, opinber \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 og samstarf innan su\u00f0ursv\u00e6\u00f0a sem hlutfall af \u00fej\u00f3\u00f0artekjum.", "17-3-2-title": "Umfang peningasendinga (\u00ed bandar\u00edkjad\u00f6lum) sem hlutfall af vergri heildarlandsframlei\u00f0slu.", "17-4-1-title": "Grei\u00f0slubyr\u00f0i sem hlutfall af \u00fatflutningi v\u00f6ru og \u00fej\u00f3nustu.", "17-5-1-title": "Fj\u00f6ldi landa sem sam\u00feykkt hafa og komi\u00f0 til framkv\u00e6mda a\u00f0ger\u00f0a\u00e1\u00e6tlunum til a\u00f0 efla fj\u00e1rfestingar fyrir \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd, \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00feau l\u00f6nd sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un.", "17-6-1-title": "Fastar brei\u00f0bands\u00e1skriftir \u00e1 hverja 100 \u00edb\u00faa, eftir hra\u00f0a.", "17-7-1-title": "Heildarfj\u00e1rh\u00e6\u00f0 sam\u00feykktra fj\u00e1rveitinga til \u00fer\u00f3unarr\u00edkja sem \u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 sty\u00f0ja vi\u00f0 \u00fer\u00f3un, yfirf\u00e6rslu, dreifingu og \u00fatbrei\u00f0slu umhverfisv\u00e6nnar t\u00e6kni.", "17-8-1-title": "Hlutfall einstaklinga sem nota Neti\u00f0.", "17-9-1-title": "Fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 \u00ed bandar\u00edkjad\u00f6lum sem veitt er til fj\u00e1rhagslegs og t\u00e6knilegs stu\u00f0nings vi\u00f0 \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd (m.a. me\u00f0 samstarfi milli sv\u00e6\u00f0a \u00ed nor\u00f0ri og su\u00f0ri, innan su\u00f0ursv\u00e6\u00f0a og me\u00f0 \u00fer\u00edhli\u00f0a samstarfi).", "2-1-1-title": "Algengi vann\u00e6ringar.", "2-1-2-title": "Algengi nokkurs e\u00f0a alvarlegs f\u00e6\u00f0u\u00f3\u00f6ryggis hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0inni, byggt \u00e1 m\u00e6likvar\u00f0anum um f\u00e6\u00f0u\u00f3\u00f6ryggi (FIES - Food Insecurity Experience Scale).", "2-2-1-title": "Algengi kyrkings \u00ed vexti (h\u00e6\u00f0 m.v. aldur <-2 sta\u00f0alfr\u00e1vik fr\u00e1 me\u00f0altali Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunarinnar (WHO)) me\u00f0al barna undir 5 \u00e1ra aldri.", "2-2-2-title": "Algengi l\u00e9legs n\u00e6ringar\u00e1stands (\u00feyngd m.v. h\u00e6\u00f0 >+2 e\u00f0a <-2 sta\u00f0alfr\u00e1vik fr\u00e1 me\u00f0altali barnavaxtarstu\u00f0uls Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunarinnar) me\u00f0al barna undir 5 \u00e1ra aldri, eftir tegund (van\u00ferif og of\u00feyngd).", "2-2-3-title": "Algengi bl\u00f3\u00f0leysis hj\u00e1 konum \u00e1 aldrinum 15-49 \u00e1ra, eftir \u00fev\u00ed hvort um me\u00f0g\u00f6ngu s\u00e9 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.", "2-3-1-title": "Framlei\u00f0slumagn \u00e1 starfseiningu, flokka\u00f0 eftir umfangi b\u00faskapar/hjar\u00f0mennsku/sk\u00f3gr\u00e6ktar.", "2-3-2-title": "Me\u00f0altekjur l\u00edtilla matv\u00e6laframlei\u00f0enda, eftir kyni og hvort um frumbyggja er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.", "2-4-1-title": "Hlutfall landb\u00fana\u00f0arsv\u00e6\u00f0is til framlei\u00f0slu og sj\u00e1lfb\u00e6rs landb\u00fana\u00f0ar.", "2-5-1-title": "Fj\u00f6ldi erf\u00f0aau\u00f0linda plantna og d\u00fdra \u00e1 svi\u00f0i matv\u00e6la og landb\u00fana\u00f0ar sem komi\u00f0 hefur veri\u00f0 tryggilega fyrir \u00ed var\u00f0veislua\u00f0st\u00f6\u00f0u til me\u00f0allangs og langs t\u00edma.", "2-5-2-title": "Hlutfall sta\u00f0bundinna tegunda sem metnar eru \u00ed h\u00e6ttu m.t.t. \u00fatr\u00fdmingar.", "2-a-1-title": "Leitnistu\u00f0ull fyrir landb\u00fana\u00f0 \u00ed \u00fatgj\u00f6ldum hins opinbera.", "2-a-2-title": "Heildartilf\u00e6rslur hins opinbera (opinber \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 a\u00f0 vi\u00f0b\u00e6ttum \u00f6\u00f0rum opinberum tilf\u00e6rslum) til landb\u00fana\u00f0argeirans.", "2-b-1-title": "\u00datflutningsstyrkir vegna landb\u00fana\u00f0arafur\u00f0a.", "2-c-1-title": "M\u00e6likvar\u00f0i fyrir fr\u00e1vik \u00ed matv\u00e6laver\u00f0i.", "3-1-1-title": "D\u00e1narhlutfall m\u00e6\u00f0ra.", "3-1-2-title": "Hlutfall f\u00e6\u00f0inga \u00fear sem fagl\u00e6r\u00f0ir heilbrig\u00f0isstarfsmenn eru til sta\u00f0ar.", "3-2-1-title": "D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni barna undir 5 \u00e1ra aldri.", "3-2-2-title": "D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni n\u00fdbura.", "3-3-1-title": "Fj\u00f6ldi n\u00fdrra HIV-s\u00fdkinga \u00e1 hverja 1.000 \u00f3s\u00fdkta landsmenn, eftir kyni, aldri og helstu samf\u00e9lagsh\u00f3pum.", "3-3-2-title": "N\u00fdgengi berkla \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa.", "3-3-3-title": "N\u00fdgengi malar\u00edu \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa.", "3-3-4-title": "N\u00fdgengi lifrarb\u00f3lgu B \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa.", "3-3-5-title": "Fj\u00f6ldi einstaklinga sem \u00fearfnast inngrips vegna vanme\u00f0h\u00f6ndla\u00f0ra hitabeltissj\u00fakd\u00f3ma.", "3-4-1-title": "D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum hjarta- og \u00e6\u00f0asj\u00fakd\u00f3ma, krabbameins, sykurs\u00fdki e\u00f0a langvinnra \u00f6ndunarf\u00e6rasj\u00fakd\u00f3ma.", "3-4-2-title": "D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum sj\u00e1lfsv\u00edga.", "3-5-1-title": "Umfang me\u00f0fer\u00f0arinngrips (lyfjafr\u00e6\u00f0ilegrar, s\u00e1lf\u00e9lagslegrar og endurh\u00e6fingar- og eftirme\u00f0fer\u00f0ar\u00fej\u00f3nustu) vegna vanda af v\u00f6ldum lyfjamisnotkunar.", "3-5-2-title": "Ska\u00f0leg notkun \u00e1fengis, skilgreint \u00fat fr\u00e1 innlendu samhengi sem \u00e1fengisnotkun \u00e1 mann (15 \u00e1ra og eldri) innan almanaks\u00e1rs, \u00ed l\u00edtrum af hreinu \u00e1fengi.", "3-6-1-title": "D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum umfer\u00f0arslysa.", "3-7-1-title": "Hlutfall kvenna \u00e1 barneignaaldri (15-49 \u00e1ra) sem f\u00e1 fulln\u00e6gjandi og n\u00fat\u00edmalega \u00fej\u00f3nustu m.t.t. fj\u00f6lskyldu\u00e1\u00e6tlanager\u00f0ar.", "3-7-2-title": "F\u00e6\u00f0ingart\u00ed\u00f0ni me\u00f0al unglingsst\u00falkna (10-14 \u00e1ra annars vegar og 15-19 \u00e1ra hins vegar) \u00e1 hverjar 1.000 st\u00falkur \u00ed vi\u00f0komandi aldursh\u00f3pi.", "3-8-1-title": "Umfang nau\u00f0synlegrar heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu (skilgreint sem me\u00f0alumfang nau\u00f0synlegrar \u00fej\u00f3nustu \u00e1 grundvelli g\u00e1tunar\u00edhlutana sem taka til  frj\u00f3semisheilbrig\u00f0is og heilbrig\u00f0is m\u00e6\u00f0ra, n\u00fdbura og barna, smitsj\u00fakd\u00f3ma, smitlausra sj\u00fakd\u00f3ma, og \u00fej\u00f3nustugetu og a\u00f0gengis almennings og \u00feeirra samf\u00e9lagsh\u00f3pa sem standa h\u00f6llustum f\u00e6ti).", "3-8-2-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa me\u00f0 mikil \u00fatgj\u00f6ld vegna heilbrig\u00f0ism\u00e1la sem hlutfall af heildar\u00fatgj\u00f6ldum- e\u00f0a tekjum heimilis.", "3-9-1-title": "D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni sem rekja m\u00e1 til loftmengunar \u00e1 heimilum og \u00ed andr\u00famslofti.", "3-9-2-title": "D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni sem rekja m\u00e1 til menga\u00f0s vatns, l\u00e9legrar salernisa\u00f0st\u00f6\u00f0u og skorts \u00e1 hreinl\u00e6ti (\u00f3fulln\u00e6gjandi a\u00f0gangur a\u00f0 hreinu vatni, salernisa\u00f0st\u00f6\u00f0u og hreinl\u00e6ti, WASH-\u00fej\u00f3nustu).", "3-9-3-title": "D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni sem rekja m\u00e1 til eitrana af vang\u00e1.", "3-a-1-title": "\u00datbrei\u00f0sla t\u00f3baksnotkunar eftir aldursh\u00f3pum hj\u00e1 15 \u00e1ra og eldri.", "3-b-1-title": "Hlutfall mark\u00fe\u00fd\u00f0is sem fengi\u00f0 hefur allar b\u00f3lusetningar samkv\u00e6mt vi\u00f0komandi lands\u00e1\u00e6tlun.", "3-b-2-title": "Samanl\u00f6g\u00f0 nett\u00f3\u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 opinberra a\u00f0ila til ranns\u00f3kna \u00ed l\u00e6knisfr\u00e6\u00f0i og helstu heilbrig\u00f0isgreina.", "3-b-3-title": "Hlutfall heilbrig\u00f0isstarfsst\u00f6\u00f0va sem b\u00faa yfir grunnbirg\u00f0um af vi\u00f0eigandi nau\u00f0synlegum lyfjum \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i \u00e1 sj\u00e1lfb\u00e6rum grunni.", "3-c-1-title": "\u00de\u00e9ttleiki og dreifing heilbrig\u00f0isstarfsmanna.", "3-d-1-title": "Geta og vi\u00f0b\u00fana\u00f0ur gegn heilbrig\u00f0isv\u00e1 samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0legum heilbrig\u00f0isreglum (IHR).", "3-d-2-title": "Hlutfall bl\u00f3\u00f0eitrana vegna valinna fj\u00f6l\u00f3n\u00e6mra baketer\u00eda.", "4-1-1-title": "Hlutfall barna og ungmenna a) \u00ed 2. og 3. bekk, b) vi\u00f0 lok grunnsk\u00f3la, c) vi\u00f0 lok framhaldssk\u00f3la sem n\u00e1\u00f0 hefur a.m.k. l\u00e1gmarksf\u00e6rni \u00ed i. lestri og ii. st\u00e6r\u00f0fr\u00e6\u00f0i, eftir kyni.", "4-1-2-title": "Brautskr\u00e1ningarhlutfall nemenda \u00ed grunn- og framhaldssk\u00f3la.", "4-2-1-title": "Hlutfall barna undir 5 \u00e1ra aldri sem eru me\u00f0 e\u00f0lilegan \u00feroska hva\u00f0 var\u00f0ar heilbrig\u00f0i, n\u00e1m og s\u00e1lf\u00e9lagslega vell\u00ed\u00f0an, eftir kyni.", "4-2-2-title": "\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall \u00ed skipul\u00f6g\u00f0u n\u00e1mi (\u00e1ri \u00e1\u00f0ur en opinberum aldri til grunnsk\u00f3lan\u00e1ms er n\u00e1\u00f0), eftir kyni.", "4-3-1-title": "\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi og \u00fej\u00e1lfun \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir kyni.", "4-4-1-title": "Hlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna sem b\u00faa yfir uppl\u00fdsinga- og fjarskiptat\u00e6kni\u00feekkingu, eftir tegund \u00feekkingar.", "4-5-1-title": "J\u00f6fnu\u00f0arv\u00edsar (konur/karlar, dreifb\u00fdli/\u00fe\u00e9ttb\u00fdli, f\u00e1t\u00e6kasti/r\u00edkasti fimmtungur og a\u00f0rir h\u00f3par, s.s. \u00f6ryrkjar, frumbyggjar og \u00feeir sem hafa or\u00f0i\u00f0 fyrir bar\u00f0inu \u00e1 \u00e1t\u00f6kum, eftir \u00fev\u00ed sem g\u00f6gn ver\u00f0a tilt\u00e6k), fyrir alla menntav\u00edsa \u00ed \u00feessari skr\u00e1 sem unnt er a\u00f0 a\u00f0greina.", "4-6-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa \u00ed tilteknum aldursh\u00f3pi sem n\u00e1\u00f0 hafa a.m.k. \u00e1kve\u00f0inni verkf\u00e6rni \u00ed a) l\u00e6si og b) t\u00f6lul\u00e6si, eftir kyni.", "4-7-1-title": "A\u00f0 hva\u00f0a marki i. menntun \u00ed heimsborgarar\u00e9tti og ii. menntun \u00ed sj\u00e1lfb\u00e6rri \u00fer\u00f3un, \u00fe.m.t. \u00ed kynjajafnr\u00e9tti og mannr\u00e9ttindum, hefur veri\u00f0 felld inn \u00e1 \u00f6llum stigum \u00ed a) innlendar menntunar\u00e1\u00e6tlanir, b) n\u00e1mskr\u00e1r, c) kennaramenntun og d) mat \u00e1 nemendum.", "4-a-1-title": "Hlutfall sk\u00f3la me\u00f0 a\u00f0gengi a\u00f0 a) rafmagni, b) Netinu til kennslu, c) t\u00f6lvum til kennslu, d) a\u00f0l\u00f6gu\u00f0um innvi\u00f0um og n\u00e1msg\u00f6gnum fyrir fatla\u00f0a nemendur, e) drykkjarh\u00e6fu vatni, f) a\u00f0skilinni salernisa\u00f0st\u00f6\u00f0u fyrir kynin og g) hand\u00fevottaa\u00f0st\u00f6\u00f0u (sbr. skilgreiningar WASH-v\u00edsisins).", "4-b-1-title": "Umfang opinberrar \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0ar til sk\u00f3lastyrkja eftir svi\u00f0um og n\u00e1msgreinum.", "4-c-1-title": "Hlutfall kennara \u00ed:: a) forsk\u00f3lum, b) grunnsk\u00f3lum, c) ne\u00f0ri bekkjum framhaldssk\u00f3la, d) efri bekkjum framhaldssk\u00f3la sem noti\u00f0 hafa a.m.k. skipulegrar l\u00e1gmarks\u00fej\u00e1lfunar fyrir kennara (\u00fe.e. \u00ed kennslufr\u00e6\u00f0um) \u00e1\u00f0ur en starf hefst e\u00f0a \u00ed starfi, sem krafist er til kennslu \u00e1 vi\u00f0komandi sk\u00f3lastigi \u00ed tilteknu landi.", "5-1-1-title": "Hvort til sta\u00f0ar er lagarammi sem mi\u00f0ar a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 efla, framfylgja og hafa eftirlit me\u00f0 \u00fev\u00ed hvort kynin nj\u00f3ti jafnr\u00e9ttis og a\u00f0 \u00feeim s\u00e9 ekki mismuna\u00f0.", "5-2-1-title": "Hlutfall kvenna og st\u00falkna eldri en 15 \u00e1ra sem hafa veri\u00f0 \u00ed sambandi og or\u00f0i\u00f0 fyrir  l\u00edkamlegu, kynfer\u00f0islegu e\u00f0a andlegu ofbeldi af h\u00e1lfu n\u00faverandi e\u00f0a fyrrverandi samb\u00fa\u00f0armaka \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir tegund ofbeldis og aldri.", "5-2-2-title": "Hlutfall kvenna og st\u00falkna eldri en 15 \u00e1ra, sem hafa or\u00f0i\u00f0 fyrir kynfer\u00f0islegu ofbeldi af h\u00e1lfu annarra en samb\u00fa\u00f0armaka \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir aldri og verkna\u00f0arsta\u00f0.", "5-3-1-title": "Hlutfall kvenna \u00e1 aldrinum 20-24 \u00e1ra sem giftust e\u00f0a h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 \u00ed sambandi fyrir 15 \u00e1ra aldur og fyrir 18 \u00e1ra aldur.", "5-3-2-title": "Hlutfall st\u00falkna og kvenna \u00e1 aldrinum 15-49 sem hafa undirgengist limlestingu/skur\u00f0 \u00e1 kynf\u00e6rum s\u00ednum, eftir aldri.", "5-4-1-title": "Hlutfall t\u00edma sem vari\u00f0 er til \u00f3launa\u00f0ra heimilis- og um\u00f6nnunarstarfa, eftir kyni, aldri og sta\u00f0setningu.", "5-5-1-title": "Hlutfall kvenna a) \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0\u00feingum og b) \u00ed sveitarstj\u00f3rnum.", "5-5-2-title": "Hlutfall kvenna \u00ed stj\u00f3rnunarst\u00f6\u00f0um.", "5-6-1-title": "Hlutfall kvenna \u00e1 aldrinum 15-49 \u00e1ra sem taka eigin uppl\u00fdstar \u00e1kvar\u00f0anir var\u00f0andi kynl\u00edf, notkun getna\u00f0arvarna og frj\u00f3semisheilbrig\u00f0i.", "5-6-2-title": "Fj\u00f6ldi landa sem tryggja fullan og jafnan a\u00f0gang kvenna og karla eldri en 15 \u00e1ra, me\u00f0 lagasetningu og reglum, a\u00f0 kyn- og frj\u00f3semisheilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu, uppl\u00fdsingum og menntun.", "5-a-1-title": "a) Hlutfall heildarmannfj\u00f6lda \u00ed landb\u00fana\u00f0i sem hefur eignarhald \u00e1 e\u00f0a \u00f6ruggan r\u00e9tt til landb\u00fana\u00f0arlands, eftir kyni, og b) hlutfall kvenna me\u00f0al eigenda e\u00f0a r\u00e9tthafa til landb\u00fana\u00f0arlands, eftir tegund \u00e1b\u00fa\u00f0ar.", "5-a-2-title": "Hlutfall landa \u00fear sem lagaramminn (\u00fe.m.t. venjur\u00e9ttur) tryggir jafnan r\u00e9tt kvenna til eignarhalds \u00e1 landi og/e\u00f0a yfirr\u00e1\u00f0a.", "5-b-1-title": "Hlutfall einstaklinga sem eiga fars\u00edma, eftir kyni.", "5-c-1-title": "Hlutfall landa me\u00f0 kerfi til a\u00f0 hafa eftirlit me\u00f0 og annast opinberar fj\u00e1rveitingar til a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 jafnr\u00e9tti kynjanna og valdeflingu kvenna.", "6-1-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem b\u00faa vi\u00f0 \u00f6rugga vatnsveitu.", "6-2-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem (a) n\u00fdtur \u00f6ruggrar salernisa\u00f0st\u00f6\u00f0u og (b) hand\u00fevottaa\u00f0st\u00f6\u00f0u me\u00f0 s\u00e1pu og vatni.", "6-3-1-title": "Hlutfall sk\u00f3lps sem f\u00e6r \u00f6rugga me\u00f0h\u00f6ndlun.", "6-3-2-title": "Hlutfall vatnshlota me\u00f0 g\u00f3\u00f0um vatnsg\u00e6\u00f0um.", "6-4-1-title": "Breyting \u00e1 n\u00fdtni \u00ed vatnsnotkun me\u00f0 t\u00edmanum.", "6-4-2-title": "\u00c1lag \u00e1 vatnsb\u00faskap:: ferskvatn minnkar sem hlutfall af tilt\u00e6kum ferskvatnsau\u00f0lindum.", "6-5-1-title": "A\u00f0 hva\u00f0a marki sam\u00fe\u00e6ttri stj\u00f3rnun vatnsau\u00f0linda hefur veri\u00f0 komi\u00f0 til framkv\u00e6mda (0-100).", "6-5-2-title": "Hlutfall vatnasv\u00e6\u00f0a \u00fevert \u00e1 landam\u00e6ri \u00fear sem samkomulag er til sta\u00f0ar um vatnsnotkun.", "6-6-1-title": "Breyting \u00e1 umfangi vatnstengdra vistkerfa me\u00f0 t\u00edmanum.", "6-a-1-title": "Umfang opinberrar \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0ar \u00ed tengslum vi\u00f0 vatns- og hreinl\u00e6tism\u00e1l sem hluta af samr\u00e6mdri \u00fatgjalda\u00e1\u00e6tlun stj\u00f3rnvalda.", "6-b-1-title": "Hlutfall sveitarstj\u00f3rnareininga me\u00f0 sam\u00feykktar og virkar stefnur og verklagsreglur var\u00f0andi \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku sta\u00f0bundinna samf\u00e9laga \u00ed stj\u00f3rnun vatns- og  hreinl\u00e6tism\u00e1la.", "7-1-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa me\u00f0 a\u00f0gang a\u00f0 rafmagni.", "7-1-2-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa sem rei\u00f0a sig fyrst og fremst \u00e1 hreint eldsneyti og t\u00e6kni.", "7-2-1-title": "Hlutur endurn\u00fdjanlegrar orku \u00ed heildarorkunotkun.", "7-3-1-title": "Orkukr\u00e6fni m\u00e6ld me\u00f0 tilliti til frumorku og vergrar landsframlei\u00f0slu.", "7-a-1-title": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legt fj\u00e1rstreymi til \u00fer\u00f3unarlanda sem veitt er til ranns\u00f3kna og \u00fer\u00f3unar \u00e1 hreinni orku og framlei\u00f0slu \u00e1 endurn\u00fdjanlegri orku, \u00fe.m.t. \u00ed bl\u00f6ndu\u00f0um kerfum.", "7-b-1-title": "Uppsett orkuvinnslugeta endurn\u00fdjanlegrar orku \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum (\u00ed v\u00f6ttum \u00e1 \u00edb\u00faa)", "8-1-1-title": "\u00c1rlegur vaxtarhra\u00f0i raunverulegrar vergrar landsframlei\u00f0slu \u00e1 mann.", "8-10-1-title": "a) Fj\u00f6ldi vi\u00f0skiptabanka\u00fatib\u00faa \u00e1 hverja 100.000 fullor\u00f0na einstaklinga og b) fj\u00f6ldi hra\u00f0banka \u00e1 hverja 100.000 fullor\u00f0na einstaklinga.", "8-10-2-title": "Hlutfall fullor\u00f0inna (15 \u00e1ra og eldri) me\u00f0 reikning hj\u00e1 banka e\u00f0a \u00f6\u00f0rum fj\u00e1rm\u00e1lastofnunum e\u00f0a fargrei\u00f0slumi\u00f0lunar\u00fej\u00f3nustu.", "8-2-1-title": "\u00c1rlegur vaxtarhra\u00f0i raunverulegrar vergrar landsframlei\u00f0slu \u00e1 hvern vinnandi einstakling.", "8-3-1-title": "Hlutfall \u00f3formlegra starfa, eftir kyni.", "8-4-1-title": "Efnisspor, efnisspor \u00e1 mann og efnisspor mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.", "8-4-2-title": "Innlend efnisnotkun, innlend efnisnotkun \u00e1 mann og innlend efnisnotkun mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.", "8-5-1-title": "Me\u00f0alt\u00edmakaup starfandi karla og kvenna, eftir starfi, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.", "8-5-2-title": "Atvinnuleysishlutfall eftir kyni, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.", "8-6-1-title": "Hlutfall ungmenna (15-24 \u00e1ra) sem stunda ekki n\u00e1m, atvinnu e\u00f0a eru \u00ed starfs\u00fej\u00e1lfun.", "8-7-1-title": "Hlutfall og fj\u00f6ldi barna \u00e1 aldrinum 5-17 \u00e1ra sem stundar barnavinnu, eftir kyni og aldri.", "8-8-1-title": "T\u00ed\u00f0ni banv\u00e6nna og \u00f3banv\u00e6nna starfstengdra \u00e1verka, eftir kyni og farandst\u00f6\u00f0u.", "8-8-2-title": "A\u00f0 hve miklu leyti n\u00fdtur launaf\u00f3lk r\u00e9ttinda \u00e1 innlendum vettvangi (f\u00e9lagafrelsis og kjaravi\u00f0r\u00e6\u00f0na) byggt \u00e1 g\u00f6gnum Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunarinnar (ILO) og innlendri l\u00f6ggj\u00f6f, eftir kyni og farandst\u00f6\u00f0u.", "8-9-1-title": "Bein verg landsframlei\u00f0sla af fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu sem hlutfall af vergri heildarlandsframlei\u00f0slu og vaxtarhra\u00f0a.", "8-a-1-title": "A\u00f0sto\u00f0 vegna vi\u00f0skiptaskuldbindinga- og grei\u00f0slna.", "8-b-1-title": "Fyrirliggjandi m\u00f3tu\u00f0 og rekstrart\u00e6k innlend \u00e1\u00e6tlun hva\u00f0 var\u00f0ar atvinnum\u00e1l ungmenna, anna\u00f0hvort sem s\u00e9rst\u00f6k \u00e1\u00e6tlun e\u00f0a sem hluti af innlendri atvinnu\u00e1\u00e6tlun.", "9-1-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa \u00ed dreifb\u00fdli sem b\u00fdr \u00ed innan vi\u00f0 2 km fjarl\u00e6g\u00f0 fr\u00e1 heils\u00e1rsvegi.", "9-1-2-title": "Far\u00feega- og v\u00f6ruflutningageta, eftir flutningsm\u00e1ta.", "9-2-1-title": "Framlei\u00f0sluvir\u00f0isauki sem hlutfall af vergri landsframlei\u00f0slu og \u00e1 mann.", "9-2-2-title": "Atvinna \u00ed framlei\u00f0slugreinum sem hlutfall af heildaratvinnu\u00fe\u00e1ttt\u00f6ku.", "9-3-1-title": "Hlutfall l\u00edtilla og me\u00f0alst\u00f3rra fyrirt\u00e6kja \u00ed heildarvir\u00f0isauka.", "9-3-2-title": "Hlutfall l\u00edtilla og me\u00f0alst\u00f3rra fyrirt\u00e6kja me\u00f0 l\u00e1n e\u00f0a l\u00e1nal\u00ednu.", "9-4-1-title": "Koltv\u00eds\u00fdringslosun \u00e1 vir\u00f0isaukaeiningu.", "9-5-1-title": "\u00datgj\u00f6ld til ranns\u00f3kna og \u00fer\u00f3unar sem hlutfall af vergri landsframlei\u00f0slu.", "9-5-2-title": "V\u00edsindamenn (\u00ed jafngildi fullrar st\u00f6\u00f0u) \u00e1 hverja millj\u00f3n \u00edb\u00faa.", "9-a-1-title": "Heildarfj\u00e1rstu\u00f0ningur opinberra a\u00f0ila \u00e1 al\u00fej\u00f3\u00f0av\u00edsu (opinber \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0, a\u00f0 vi\u00f0b\u00e6ttri annarri opinberri fj\u00e1rm\u00f6gnun) til innvi\u00f0a.", "9-b-1-title": "Hlutfall vir\u00f0isauka me\u00f0al- og h\u00e1t\u00e6knifyrirt\u00e6kja af heildarvir\u00f0isauka.", "9-c-1-title": "Hlutfall \u00edb\u00faa me\u00f0 a\u00f0gang a\u00f0 fars\u00edmaneti, eftir t\u00e6kni."}, "global_targets": {"1-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi s\u00e1rri f\u00e1t\u00e6kt veri\u00f0 \u00fatr\u00fdmt alls sta\u00f0ar. Mi\u00f0a\u00f0 ver\u00f0i vi\u00f0 a\u00f0 enginn hafi minna \u00e1 milli handanna en sem nemur 1,25 bandar\u00edkjad\u00f6lum \u00e1 dag til a\u00f0 framfleyta s\u00e9r.", "1-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 b\u00fai a.m.k. helmingi f\u00e6rri karlar, konur og b\u00f6rn, \u00f3h\u00e1\u00f0 aldri, vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6kt eins og h\u00fan er skilgreind \u00ed hverju landi.", "1-3-title": "Innleidd ver\u00f0i vi\u00f0eigandi f\u00e9lagsleg kerfi \u00ed hverju landi \u00f6llum til handa, \u00fe.m.t. l\u00e1gmarksframf\u00e6rsluvi\u00f0mi\u00f0, sem sty\u00f0ji fr\u00e1 og me\u00f0 \u00e1rinu 2030 allverulega vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6ka og f\u00f3lk \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u.", "1-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 allir, karlar sem konur, og \u00fe\u00e1 einkum f\u00e1t\u00e6kt f\u00f3lk og f\u00f3lk \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u, eigi jafnan r\u00e9tt til efnahagslegra bjargr\u00e1\u00f0a og hafi sama a\u00f0gengi a\u00f0 grunn\u00fej\u00f3nustu, eignarhaldi \u00e1 og yfirr\u00e1\u00f0um yfir landi og \u00f6\u00f0rum eignum, erf\u00f0um, n\u00e1tt\u00faruau\u00f0lindum, vi\u00f0eigandi t\u00e6knin\u00fdjungum og fj\u00e1rm\u00e1la\u00fej\u00f3nustu, \u00fe.m.t. fj\u00e1rm\u00f6gnun sm\u00e6rri fj\u00e1rfestinga.", "1-5-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i sta\u00f0a f\u00e1t\u00e6kra og f\u00f3lks \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u styrkt me\u00f0 fyrirbyggjandi a\u00f0ger\u00f0um til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 alvarlegum atbur\u00f0um af v\u00f6ldum loftslagsbreytinga, efnahagslegum e\u00f0a f\u00e9lagslegum \u00e1f\u00f6llum, umhverfisska\u00f0a e\u00f0a hamf\u00f6rum.", "1-a-title": "Trygg\u00f0 ver\u00f0i margv\u00edsleg \u00farr\u00e6\u00f0i fyrir \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd, einkum \u00feau verst settu, \u00fear \u00e1 me\u00f0al me\u00f0 aukinni \u00fer\u00f3unarsamvinnu, til a\u00f0 \u00feeim standi til bo\u00f0a fulln\u00e6gjandi og \u00e1rei\u00f0anleg a\u00f0sto\u00f0 og hrint ver\u00f0i \u00ed framkv\u00e6md \u00e1\u00e6tlunum sem mi\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fatr\u00fdma f\u00e1t\u00e6kt \u00ed allri sinni mynd.", "1-b-title": "M\u00f3tu\u00f0 ver\u00f0i traust umgj\u00f6r\u00f0 um stefnum\u00e1l, al\u00fej\u00f3\u00f0leg, sv\u00e6\u00f0isbundin og \u00e1 landsv\u00edsu, sem byggist \u00e1 \u00fer\u00f3unar\u00e1\u00e6tlunum sem taka einkum mi\u00f0 af st\u00f6\u00f0u f\u00e1t\u00e6kra og kynjamismunun, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 tryggja a\u00f0 auki\u00f0 fj\u00e1rmagn fari \u00ed a\u00f0ger\u00f0ir sem mi\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fatr\u00fdma f\u00e1t\u00e6kt.", "10-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi varanleg tekjuaukning n\u00e1\u00f0 fram a\u00f0 ganga \u00ed \u00e1f\u00f6ngum fyrir 40% \u00feess mannfj\u00f6lda sem tekjul\u00e6gstur er og ver\u00f0i hlutfallslega h\u00e6rri en me\u00f0allaunah\u00e6kkanir \u00e1 landsv\u00edsu.", "10-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i \u00f6llum gert kleift a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed f\u00e9lagsl\u00edfi og hafa afskipti af efnahagsm\u00e1lum og stj\u00f3rnm\u00e1lum, \u00e1n tillits til aldurs, kyns, f\u00f6tlunar, kyn\u00fe\u00e1ttar, \u00fej\u00f3\u00f0ernis, uppruna, tr\u00faarbrag\u00f0a, efnahags e\u00f0a annarrar st\u00f6\u00f0u.", "10-3-title": "Trygg\u00f0 ver\u00f0i j\u00f6fn t\u00e6kif\u00e6ri og dregi\u00f0 \u00far \u00f3j\u00f6fnu\u00f0i, me\u00f0al annars me\u00f0 afn\u00e1mi laga, breyttri stefnum\u00f3tun og starfsh\u00e1ttum sem ala \u00e1 mismunun, samhli\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fer\u00fdsta \u00e1 lagasetningu, stefnum\u00f3tun og starfsh\u00e6tti sem sty\u00f0ja vi\u00f0 markmi\u00f0i\u00f0.", "10-4-title": "M\u00f6rku\u00f0 ver\u00f0i stefna \u00ed r\u00edkisfj\u00e1rm\u00e1lum, launam\u00e1lum og \u00e1 f\u00e9lagslegu svi\u00f0i me\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrir augum a\u00f0 auka jafnr\u00e9tti stig af stigi.", "10-5-title": "Reglusetning og eftirlit me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legum fj\u00e1rm\u00e1lam\u00f6rku\u00f0um og -stofnunum ver\u00f0i b\u00e6tt og \u00fev\u00ed regluverki beitt \u00ed auknum m\u00e6li.", "10-6-title": "Tryggt ver\u00f0i a\u00f0 \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd komi a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0unum sem eru teknar innan al\u00fej\u00f3\u00f0legra fj\u00e1rm\u00e1lastofnana til a\u00f0 auka skilvirkni, tr\u00faver\u00f0ugleika, \u00e1rei\u00f0anleika og tryggja l\u00f6gm\u00e6ti \u00feeirra.", "10-7-title": "Greitt ver\u00f0i fyrir f\u00f6r f\u00f3lks me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 au\u00f0velda b\u00faferlaflutninga og gera \u00fe\u00e1 \u00f6rugga og reglubundna, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hrinda stefnum\u00e1lum \u00e1 svi\u00f0i b\u00faferlaflutninga \u00ed framkv\u00e6md \u00e1 skipulegan og hagkv\u00e6man h\u00e1tt.", "10-a-title": "Fylgt ver\u00f0i meginreglunni um s\u00e9rkj\u00f6r \u00fer\u00f3unarlanda, einkum \u00feeirra sem eru skemmst \u00e1 veg komin, \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 samninga Al\u00fej\u00f3\u00f0avi\u00f0skiptastofnunarinnar.", "10-b-title": "Hvatt ver\u00f0i til opinberrar \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0ar og fj\u00e1rstreymis, me\u00f0al annars me\u00f0 beinni fj\u00e1rfestingu erlendis fr\u00e1, \u00ed r\u00edkjum sem \u00feurfa mest \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda, einkum \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin, Afr\u00edkur\u00edkjum, sm\u00e1eyr\u00edkjum og landluktum \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 stefnum\u00f6rkun \u00feeirra og lands\u00e1\u00e6tlanir.", "10-c-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i millif\u00e6rslugj\u00f6ld farandverkaf\u00f3lks komin ni\u00f0ur fyrir 3% og loku fyrir \u00fea\u00f0 skoti\u00f0 a\u00f0 peningasendingar hafi \u00ed f\u00f6r me\u00f0 s\u00e9r h\u00e6rri kostna\u00f0 en 5%.", "11-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 geti allir or\u00f0i\u00f0 s\u00e9r \u00fati um fulln\u00e6gjandi og \u00f6ruggt h\u00fasn\u00e6\u00f0i \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i, f\u00e1t\u00e6krahverfi ver\u00f0i endurb\u00e6tt og grunn\u00fej\u00f3nusta standi \u00f6llum til bo\u00f0a.", "11-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 geti allir fer\u00f0ast me\u00f0 \u00f6ruggum sj\u00e1lfb\u00e6rum samg\u00f6ngut\u00e6kjum \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i \u00e1 b\u00e6ttu vegakerfi. L\u00f6g\u00f0 ver\u00f0i \u00e1hersla \u00e1 betri almenningssamg\u00f6ngur sem taka mi\u00f0 af f\u00f3lki \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u, konum, b\u00f6rnum, f\u00f6tlu\u00f0u f\u00f3lki og \u00f6ldru\u00f0um.", "11-3-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i fj\u00f6lgun \u00ed \u00fe\u00e9ttb\u00fdli sj\u00e1lfb\u00e6r og \u00edb\u00faar alls sta\u00f0ar \u00ed heiminum taki meiri \u00fe\u00e1tt \u00ed skipulagsm\u00e1lum og samkomulagi um sj\u00e1lfb\u00e6rni.", "11-4-title": "Bl\u00e1si\u00f0 til s\u00f3knar til \u00feess a\u00f0 vernda og tryggja n\u00e1tt\u00faru- og menningararfleif\u00f0 heimsins.", "11-5-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 dragi \u00far fj\u00f6lda \u00feeirra sem deyja \u00ed hamf\u00f6rum og \u00feeirra sem b\u00ed\u00f0a ska\u00f0a af \u00feeim v\u00f6ldum. Dregi\u00f0 ver\u00f0i \u00far beinu efnahagslegu tj\u00f3ni af v\u00f6ldum hamfara, \u00ed hlutfalli af vergri landsframlei\u00f0slu \u00ed al\u00fej\u00f3\u00f0legum samanbur\u00f0i, \u00fear \u00e1 me\u00f0al vatnstj\u00f3ni, og \u00e1hersla l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 vernda f\u00e1t\u00e6ka og f\u00f3lk \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u.", "11-6-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i dregi\u00f0 \u00far ska\u00f0legum umhverfis\u00e1hrifum \u00ed borgum, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00e6ta loftg\u00e6\u00f0i og me\u00f0h\u00f6ndlun \u00fargangs.", "11-7-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i gr\u00e6n sv\u00e6\u00f0i ger\u00f0 \u00f6rugg og a\u00f0gengileg fyrir almenning, einkum konur og b\u00f6rn, aldra\u00f0a og fatla\u00f0 f\u00f3lk.", "11-a-title": "Stutt ver\u00f0i vi\u00f0 j\u00e1kv\u00e6\u00f0 efnahags-, f\u00e9lags- og umhverfisleg tengsl milli \u00fe\u00e9ttb\u00fdlis, \u00fe\u00e9ttb\u00fdlla sv\u00e6\u00f0a \u00ed borgarja\u00f0ri og dreifb\u00fdlissv\u00e6\u00f0a me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 styrkja \u00e1\u00e6tlanir um bygg\u00f0a\u00fer\u00f3un \u00e1 landsv\u00edsu og innan sv\u00e6\u00f0a.", "11-b-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 hafi borgum og \u00edb\u00fa\u00f0arsv\u00e6\u00f0um fj\u00f6lga\u00f0 \u00fear sem \u00e1\u00e6tlanir og stefnum\u00e1l eru sam\u00fe\u00e6tt og mi\u00f0a a\u00f0 a\u00f0komu allra, au\u00f0lindan\u00fdting ver\u00f0i betri, dregi\u00f0 hafi \u00far ska\u00f0semi af v\u00f6ldum loftslagsbreytinga og forvarnir gegn hamf\u00f6rum hafi veri\u00f0 efldar. \u00datb\u00fain ver\u00f0i heildr\u00e6n \u00e1h\u00e6ttust\u00fdring vegna hvers kyns hamfara \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 Sendairamma\u00e1\u00e6tlunina 2015\u20132030 og henni framfylgt.", "11-c-title": "Stu\u00f0ningur ver\u00f0i veittur \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin, me\u00f0al annars fj\u00e1rhags- og t\u00e6knia\u00f0sto\u00f0, til \u00feess a\u00f0 reisa \u00f6flugar byggingar \u00far byggingarefni \u00e1 sta\u00f0num.", "12-1-title": "Hrundi\u00f0 ver\u00f0i \u00ed framkv\u00e6md t\u00edu \u00e1ra ramma\u00e1\u00e6tlunum um sj\u00e1lfb\u00e6ra neyslu og framlei\u00f0slu \u00fear sem \u00f6ll l\u00f6nd, me\u00f0 h\u00e1tekjur\u00edkin \u00ed fararbroddi, gr\u00edpa til a\u00f0ger\u00f0a. Teki\u00f0 ver\u00f0i tillit til \u00fer\u00f3unar og getu \u00fer\u00f3unarlandanna.", "12-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i markmi\u00f0um um sj\u00e1lfb\u00e6ra og skilvirka n\u00fdtingu n\u00e1tt\u00faruau\u00f0linda n\u00e1\u00f0.", "12-3-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi s\u00f3un matv\u00e6la \u00e1 sm\u00e1s\u00f6lumarka\u00f0i og hj\u00e1 neytendum minnka\u00f0 um helming \u00e1 hvern einstakling um heim allan. N\u00fdting \u00ed matv\u00e6laframlei\u00f0slu og hj\u00e1 birg\u00f0ake\u00f0jum ver\u00f0i b\u00e6tt, \u00fe.m.t. vi\u00f0 uppskeru.", "12-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i me\u00f0fer\u00f0 efna og efnablandna umhverfisv\u00e6nni \u00e1 \u00f6llum stigum, sem og me\u00f0h\u00f6ndlun \u00fargangs me\u00f0 sl\u00edkum spilliefnum, \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legar ramma\u00e1\u00e6tlanir sem sam\u00feykktar hafa veri\u00f0. Dregi\u00f0 ver\u00f0i verulega \u00far losun efna og efnablandna \u00fat \u00ed andr\u00famslofti\u00f0, vatn og jar\u00f0veg \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 l\u00e1gmarka ska\u00f0leg \u00e1hrif \u00e1 heilsu manna og umhverfi\u00f0.", "12-5-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi forvarnir, minni \u00fargangur, aukin endurvinnsla og endurn\u00fdting dregi\u00f0 verulega \u00far s\u00f3un.", "12-6-title": "Fyrirt\u00e6ki, einkum st\u00f3r og al\u00fej\u00f3\u00f0leg fyrirt\u00e6ki, ver\u00f0i hv\u00f6tt til \u00feess a\u00f0 innlei\u00f0a sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un \u00ed starfsemi s\u00edna og veita uppl\u00fdsingar um sj\u00e1lfb\u00e6rni \u00ed sk\u00fdrslum sem gefnar eru \u00fat \u00e1 \u00feeirra vegum.", "12-7-title": "Stu\u00f0la\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6ru verklagi vi\u00f0 opinber innkaup \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 innlenda stefnu og forgangsr\u00f6\u00f0un.", "12-8-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 f\u00f3lk um allan heim s\u00e9 uppl\u00fdst og me\u00f0vita\u00f0 um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un og hvernig \u00fea\u00f0 getur lifa\u00f0 \u00ed s\u00e1tt vi\u00f0 n\u00e1tt\u00faruna.", "12-a-title": "\u00der\u00f3unarl\u00f6nd f\u00e1i stu\u00f0ning til \u00feess a\u00f0 auka v\u00edsinda- og t\u00e6kni\u00feekkingu \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 129 \u00feoka neyslu og framlei\u00f0slu \u00ed \u00e1tt til aukinnar sj\u00e1lfb\u00e6rni.", "12-b-title": "\u00der\u00f3u\u00f0 ver\u00f0i t\u00e6ki til \u00feess a\u00f0 fylgjast me\u00f0 \u00e1hrifum sj\u00e1lfb\u00e6rrar \u00fer\u00f3unar \u00e1 fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu sem lei\u00f0ir af s\u00e9r st\u00f6rf og \u00fdtir undir sta\u00f0bundna menningu og framlei\u00f0slu.", "12-c-title": "\u00d3hagkv\u00e6mar ni\u00f0urgrei\u00f0slur vegna jar\u00f0efnaeldsneytis, sem \u00fdta undir s\u00f3un, ver\u00f0i f\u00e6r\u00f0ar til betri vegar me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 afl\u00e9tta marka\u00f0sh\u00f6mlum, \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 innlendar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 endurskipuleggja skattlagningu og leggja ni\u00f0urgrei\u00f0slur ni\u00f0ur \u00ed \u00e1f\u00f6ngum \u00ed lj\u00f3si ska\u00f0legra umhverfislegra \u00e1hrifa. Teki\u00f0 ver\u00f0i fullt tillit til s\u00e9r\u00fearfa og a\u00f0st\u00e6\u00f0na \u00fer\u00f3unarlanda og haldi\u00f0 \u00ed skefjum a\u00f0ger\u00f0um sem g\u00e6tu haft ska\u00f0leg \u00e1hrif \u00e1 \u00fer\u00f3un f\u00e1t\u00e6kra samf\u00e9laga.", "13-1-title": "Auka vi\u00f0brag\u00f0s\u00e1\u00e6tlanir og forvarnir vi\u00f0 v\u00e1 af v\u00f6ldum loftslagsbreytinga og n\u00e1tt\u00faruhamfara alls sta\u00f0ar \u00ed heiminum.", "13-2-title": "R\u00e1\u00f0stafanir vegna loftslagsbreytinga ver\u00f0i a\u00f0 finna \u00ed lands\u00e1\u00e6tlunum, stefnum\u00f3tunum og skipulagi.", "13-3-title": "Menntun ver\u00f0i aukin til a\u00f0 vekja f\u00f3lk til me\u00f0vitundar um hvernig mannau\u00f0ur og stofnanir geta haft \u00e1hrif og brug\u00f0ist vi\u00f0 loftslagsbreytingum, \u00fear \u00e1 me\u00f0al me\u00f0 snemmb\u00fanum vi\u00f0b\u00fana\u00f0i og vi\u00f0v\u00f6runum.", "13-a-title": "Efnd ver\u00f0i fyrirheit h\u00e1tekjur\u00edkja um 100 milljar\u00f0a dala framlag, b\u00e6\u00f0i fr\u00e1 hinu opinbera og einkaa\u00f0ilum, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd vi\u00f0 a\u00f0 draga \u00far losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda og stu\u00f0la a\u00f0 gagns\u00e6jum a\u00f0ger\u00f0um. Jafnframt ver\u00f0i unni\u00f0 sem fyrst a\u00f0 fj\u00e1rm\u00f6gnun Gr\u00e6na loftslagssj\u00f3\u00f0sins svo a\u00f0 hann geti starfa\u00f0 af fullum krafti.", "13-b-title": "Finna lei\u00f0ir til a\u00f0 skipuleggja og stj\u00f3rna betur loftslagsa\u00f0ger\u00f0um \u00ed \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem skemmst eru \u00e1 veg komin og \u00feeim sem eru sm\u00e1eyr\u00edki og leggja \u00ed \u00fev\u00ed tilliti \u00e1herslu \u00e1 konur, ungt f\u00f3lk, bygg\u00f0arl\u00f6g og ja\u00f0arsamf\u00e9l\u00f6g.", "14-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2025 ver\u00f0i verulega dregi\u00f0 \u00far og komi\u00f0 \u00ed veg fyrir hvers kyns mengun sj\u00e1var, einkum fr\u00e1 starfsemi \u00e1 landi, \u00fe.m.t. rusli \u00ed sj\u00f3 og mengun af v\u00f6ldum n\u00e6ringarefna.", "14-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i gengi\u00f0 vel um vistkerfi sj\u00e1var og stranda og \u00feau verndu\u00f0 \u00e1 sj\u00e1lfb\u00e6ran h\u00e1tt til a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir ska\u00f0leg \u00e1hrif, \u00fear \u00e1 me\u00f0al me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gr\u00edpa til a\u00f0ger\u00f0a til a\u00f0 endurheimta og hl\u00faa a\u00f0 vistkerfunum og nj\u00f3ta \u00e1batans.", "14-3-title": "Unni\u00f0 gegn s\u00farnun sj\u00e1var og ska\u00f0legum \u00e1hrifum haldi\u00f0 \u00ed skefjum, t.d. me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 efla v\u00edsindasamstarf \u00e1 \u00fev\u00ed svi\u00f0i.", "14-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i komi\u00f0 \u00e1 skilvirku eftirliti me\u00f0 afla og teki\u00f0 fyrir ofvei\u00f0i og \u00f3l\u00f6glegar, \u00f3skr\u00e1\u00f0ar og stj\u00f3rnlausar fiskvei\u00f0ar og ska\u00f0legar vei\u00f0ia\u00f0fer\u00f0ir. Hrundi\u00f0 ver\u00f0i \u00ed framkv\u00e6md \u00e1\u00e6tlunum um stj\u00f3rn fiskvei\u00f0a, sem byggjast \u00e1 v\u00edsindalegum grunni, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 endurheimta fiskstofna \u00e1 sem skemmstum t\u00edma, a.m.k. a\u00f0 \u00fev\u00ed marki a\u00f0 h\u00e1marka sj\u00e1lfb\u00e6rni stofna me\u00f0 tilliti til l\u00edffr\u00e6\u00f0ilegra eiginleika.", "14-5-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i b\u00fai\u00f0 a\u00f0 vernda a.m.k. 10% af strandlengjum og hafsv\u00e6\u00f0um heimsins \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 landsl\u00f6g og al\u00fej\u00f3\u00f0al\u00f6g, a\u00f0 teknu tilliti til bestu tilt\u00e6ku, v\u00edsindalegu uppl\u00fdsinga.", "14-6-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i tilteknar ni\u00f0urgrei\u00f0slur \u00ed sj\u00e1var\u00fatvegi, sem stu\u00f0la a\u00f0 ofvei\u00f0i, banna\u00f0ar sem og ni\u00f0urgrei\u00f0slur sem stu\u00f0la a\u00f0 \u00f3l\u00f6glegum, \u00f3skr\u00e1\u00f0um og stj\u00f3rnlausum fiskvei\u00f0um. Jafnframt ver\u00f0i reynt a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir a\u00f0 ni\u00f0urgrei\u00f0slur ver\u00f0i teknar upp \u00ed n\u00fdju formi og horfst \u00ed augu vi\u00f0 a\u00f0 mismunandi a\u00f0fer\u00f0ir eiga vi\u00f0 og eru skilvirkari fyrir \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndin og \u00e6ttu \u00ed raun a\u00f0 vera \u00f3rj\u00fafanlegur \u00fe\u00e1ttur \u00ed samningavi\u00f0r\u00e6\u00f0um Al\u00fej\u00f3\u00f0avi\u00f0skiptastofnunarinnar um ni\u00f0urgrei\u00f0slur \u00ed sj\u00e1var\u00fatvegi \u00fer\u00f3unarr\u00edkjunum til handa og \u00fe\u00e1 \u00feeim sem skemmst eru \u00e1 veg komin.", "14-7-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi \u00feau \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd sem eru sm\u00e1eyr\u00edki og \u00feau sem skemmst eru \u00e1 veg komin hloti\u00f0 efnahagslegan \u00e1vinning af sj\u00e1lfb\u00e6rri n\u00fdtingu sj\u00e1varau\u00f0linda, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1stunda sj\u00e1lfb\u00e6ra stj\u00f3rn fiskvei\u00f0a, sj\u00e1lfb\u00e6rt fiskeldi \u00ed sj\u00f3 og sj\u00e1lfb\u00e6ra fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu.", "14-a-title": "V\u00edsindaleg \u00feekking ver\u00f0i aukin og v\u00edsindaranns\u00f3knir \u00fer\u00f3a\u00f0ar \u00e1samt t\u00e6kni\u00feekkingu \u00ed haffr\u00e6\u00f0um, a\u00f0 teknu tilliti til vi\u00f0mi\u00f0unarreglna Al\u00fej\u00f3\u00f0ahaffr\u00e6\u00f0inefndarinnar um hvernig n\u00fdta m\u00e1 \u00feekkingu \u00ed sj\u00e1var\u00fatvegi til fram\u00fer\u00f3unar \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndunum, einkum \u00feeim sem eru sm\u00e1eyr\u00edki og \u00feeim sem eru skemmst \u00e1 veg komin, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 vernda hafi\u00f0 og l\u00edffr\u00e6\u00f0ilega fj\u00f6lbreytni \u00feess.", "14-b-title": "Veita \u00feeim sem vei\u00f0a \u00ed sm\u00e1um st\u00edl a\u00f0gang a\u00f0 sj\u00e1varau\u00f0lindum og m\u00f6rku\u00f0um.", "14-c-title": "Vernda og efla sj\u00e1lfb\u00e6ra n\u00fdtingu hafsins og au\u00f0linda \u00feess me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 framfylgja 130 al\u00fej\u00f3\u00f0al\u00f6gum, sbr. \u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00fear a\u00f0 l\u00fatandi \u00ed hafr\u00e9ttarsamningi Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00fear sem kve\u00f0i\u00f0 er \u00e1 um var\u00f0veislu og sj\u00e1lfb\u00e6ra n\u00fdtingu hafsins og au\u00f0linda \u00feess og nefnt er \u00ed 158. gr. \u00ed sk\u00fdrslunni \u201eThe future we want\u201c.", "15-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i vistkerfi \u00e1 landi og \u00ed ferskvatni verndu\u00f0 og stu\u00f0la\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rri n\u00fdtingu \u00feeirra og endurheimt, einkum sk\u00f3ga, votlendis, fjalllendis og \u00feurrkasv\u00e6\u00f0a, \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 skuldbindingar samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0asamningum.", "15-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 hafi tekist a\u00f0 efla sj\u00e1lfb\u00e6rni sk\u00f3ga af \u00f6llu tagi, st\u00f6\u00f0va sk\u00f3garey\u00f0ingu, endurheimta hnignandi sk\u00f3ga og auka verulega n\u00fdsk\u00f3gr\u00e6kt og endurr\u00e6kta sk\u00f3ga um allan heim.", "15-3-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i barist gegn ey\u00f0imerkurmyndun, leitast vi\u00f0 a\u00f0 endurheimta hnignandi land og jar\u00f0veg, \u00fe.m.t. land sem er raska\u00f0 af ey\u00f0imerkurmyndun, \u00feurrkum og fl\u00f3\u00f0um, og unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 koma \u00e1 jafnv\u00e6gi milli hnignunar og endurheimtar lands \u00ed heiminum.", "15-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i vistkerfi \u00ed fjalllendi verndu\u00f0, me\u00f0al annars l\u00edffr\u00e6\u00f0ileg fj\u00f6lbreytni \u00feeirra, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 nj\u00f3ta \u00e1vinnings af n\u00fdtingu \u00feeirra, sem er meginhugmyndafr\u00e6\u00f0i sj\u00e1lfb\u00e6rrar \u00fer\u00f3unar.", "15-5-title": "Gripi\u00f0 ver\u00f0i til br\u00fdnna og nau\u00f0synlegra a\u00f0ger\u00f0a til a\u00f0 sporna vi\u00f0 hnignun n\u00e1tt\u00farulegra b\u00fasv\u00e6\u00f0a og l\u00edffr\u00e6\u00f0ilegrar fj\u00f6lbreytni. Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a til a\u00f0 vernda tegundir \u00ed br\u00e1\u00f0ri h\u00e6ttu og koma \u00ed veg fyrir \u00fatr\u00fdmingu \u00feeirra.", "15-6-title": "Stu\u00f0la\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 sanngjarnri og jafnri skiptingu \u00e1vinnings af n\u00fdtingu erf\u00f0aau\u00f0linda og e\u00f0lilegum a\u00f0gangi a\u00f0 sl\u00edkum au\u00f0lindum samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0legum sam\u00feykktum.", "15-7-title": "Gripi\u00f0 ver\u00f0i til br\u00e1\u00f0aa\u00f0ger\u00f0a til a\u00f0 binda enda \u00e1 vei\u00f0i\u00fej\u00f3fna\u00f0 og \u00f3l\u00f6gleg vi\u00f0skipti me\u00f0 verndu\u00f0 d\u00fdr og pl\u00f6ntur og reistar skor\u00f0ur vi\u00f0 eftirspurn og frambo\u00f0i \u00e1 \u00f3l\u00f6glegum afur\u00f0um villtra d\u00fdra.", "15-8-title": "Gripi\u00f0 ver\u00f0i til r\u00e1\u00f0stafana eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 til a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir a\u00f0flutning \u00e1gengra, framandi tegunda og dregi\u00f0 verulega \u00far \u00e1hrifum \u00feeirra \u00e1 vistkerfi \u00e1 landi og \u00ed vatni. Tegundunum efst \u00e1 lista ver\u00f0i \u00fatr\u00fdmt e\u00f0a \u00fatbrei\u00f0slu \u00feeirra e\u00f0a fj\u00f6lgun st\u00fdrt.", "15-9-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i teki\u00f0 tillit til gildis vistkerfis og l\u00edffr\u00e6\u00f0ilegrar fj\u00f6lbreytni vi\u00f0 ger\u00f0 lands- og sv\u00e6\u00f0is\u00e1\u00e6tlana og \u00ed \u00f6llu \u00fer\u00f3unarferli, sk\u00fdrsluger\u00f0um og a\u00f0ger\u00f0um til a\u00f0 draga \u00far f\u00e1t\u00e6kt.", "15-a-title": "Kalla\u00f0 ver\u00f0i eftir fj\u00e1rmagni hvarvetna \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 vernda l\u00edffr\u00e6\u00f0ilega fj\u00f6lbreytni og vistkerfi og n\u00fdta \u00e1 sj\u00e1lfb\u00e6ran h\u00e1tt.", "15-b-title": "Kalla\u00f0 ver\u00f0i eftir auknum \u00farr\u00e6\u00f0um \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 gera sk\u00f3garau\u00f0lindir sj\u00e1lfb\u00e6rar og skapa hvata fyrir \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndin til a\u00f0 taka upp sl\u00edka stj\u00f3rnun, me\u00f0al annars verndun og endurr\u00e6kt.", "15-c-title": "Efldur ver\u00f0i stu\u00f0ningur \u00e1 heimsv\u00edsu til a\u00f0 berjast gegn vei\u00f0i\u00fej\u00f3fna\u00f0i og \u00f3l\u00f6glegum vi\u00f0skiptum me\u00f0 verndu\u00f0 d\u00fdr og pl\u00f6ntur, me\u00f0al annars ver\u00f0i leita\u00f0 lei\u00f0a fyrir \u00edb\u00faa hinna \u00fdmsu bygg\u00f0arlaga til a\u00f0 afla s\u00e9r l\u00edfsvi\u00f0urv\u00e6ris \u00e1 sj\u00e1lfb\u00e6ran h\u00e1tt.", "16-1-title": "Dregi\u00f0 ver\u00f0i verulega \u00far hvers kyns ofbeldi og dau\u00f0sf\u00f6llum sem rekja m\u00e1 til \u00feess.", "16-10-title": "Almenningur hafi a\u00f0gengi a\u00f0 uppl\u00fdsingum og grundvallarr\u00e9ttindi ver\u00f0i trygg\u00f0 \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 landsl\u00f6ggj\u00f6f og al\u00fej\u00f3\u00f0asamninga.", "16-2-title": "Teki\u00f0 ver\u00f0i fyrir misnotkun, misneytingu, mansal og hvers kyns ofbeldi gegn b\u00f6rnum og pyntingar ver\u00f0i uppr\u00e6ttar.", "16-3-title": "Teki\u00f0 ver\u00f0i fyrir misnotkun, misneytingu, mansal og hvers kyns ofbeldi gegn b\u00f6rnum og pyntingar ver\u00f0i uppr\u00e6ttar.", "16-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 mun \u00f3l\u00f6glegt fl\u00e6\u00f0i fj\u00e1rmagns og vopna hafa snarminnka\u00f0, stolnar eignir ver\u00f0i endurheimtar \u00ed st\u00f3rum st\u00edl og bar\u00e1tta h\u00e1\u00f0 gegn hvers kyns skipulag\u00f0ri gl\u00e6pastarfsemi.", "16-5-title": "Dregi\u00f0 ver\u00f0i verulega \u00far hvers kyns spillingu og m\u00fatum.", "16-6-title": "Bygg\u00f0ar ver\u00f0i upp skilvirkar og \u00e1byrgar stofnanir \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um sem hafa gagns\u00e6i a\u00f0 lei\u00f0arlj\u00f3si.", "16-7-title": "Teknar ver\u00f0i \u00e1kvar\u00f0anir \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um \u00fear sem brug\u00f0ist er vi\u00f0 a\u00f0st\u00e6\u00f0um og v\u00ed\u00f0t\u00e6k \u00fe\u00e1tttaka trygg\u00f0.", "16-8-title": "\u00der\u00f3unarl\u00f6ndum ver\u00f0i veitt aukin a\u00f0ild a\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legum stj\u00f3rnarstofnunum.", "16-9-title": "\u00d6llum ver\u00f0i \u00fatvegu\u00f0 l\u00f6gleg skilr\u00edki, \u00fe.m.t. f\u00e6\u00f0ingarvottor\u00f0, eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030.", "16-a-title": "Tilteknar innlendar stofnanir ver\u00f0i styrktar, me\u00f0al annars me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legri samvinnu, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 efla \u00fe\u00e6r, einkum \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndunum, til a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir ofbeldi og berjast gegn hry\u00f0juverkum og gl\u00e6pastarfsemi.", "16-b-title": "L\u00f6g og stefnum\u00e1l \u00e1 svi\u00f0i sj\u00e1lfb\u00e6rrar \u00fer\u00f3unar, sem mismuna engum, ver\u00f0i efld og \u00feeim framfylgt.", "17-1-title": "\u00darr\u00e6\u00f0i heimamanna ver\u00f0i styrkt, me\u00f0al annars me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legum stu\u00f0ningi vi\u00f0 \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd, til a\u00f0 b\u00e6ta skattkerfi\u00f0 og a\u00f0ra tekju\u00f6flun.", "17-10-title": "Stu\u00f0la\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legu og opnu vi\u00f0skiptakerfi innan Al\u00fej\u00f3\u00f0avi\u00f0skiptastofnunarinnar, sem byggist \u00e1 r\u00e9ttl\u00e1tu og marghli\u00f0a regluverki me\u00f0 jafnr\u00e6\u00f0i a\u00f0 lei\u00f0arlj\u00f3si, \u00fear sem me\u00f0al annars ver\u00f0i stefnt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 lj\u00faka Doha-vi\u00f0r\u00e6\u00f0unum.", "17-11-title": "\u00datflutningur \u00fer\u00f3unarlanda ver\u00f0i aukinn verulega, einkum me\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrir augum a\u00f0 tv\u00f6falda hlutdeild \u00feeirra verst settu \u00ed \u00fatflutningi \u00e1 heimsv\u00edsu, eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020.", "17-12-title": "Koma \u00ed framkv\u00e6md, \u00feegar f\u00e6ri gefst, tollfrj\u00e1lsu og kv\u00f3talausu marka\u00f0sa\u00f0gengi til lengri t\u00edma fyrir \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00e1kvar\u00f0anir Al\u00fej\u00f3\u00f0avi\u00f0skiptastofnunarinnar, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 tryggja gagns\u00e6i, l\u00edti\u00f0 fl\u00e6kjustig og \u00edvilnandi upprunareglur um innflutning fr\u00e1 \u00feessum l\u00f6ndum.", "17-13-title": "Auka efnahagslegan st\u00f6\u00f0ugleika um allan heim, me\u00f0al annars me\u00f0 samr\u00e6mdri stefnum\u00f6rkun.", "17-14-title": "B\u00e6ta samr\u00e6mda stefnu var\u00f0andi sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un.", "17-15-title": "Virt ver\u00f0i svigr\u00fam og vald hvers lands til a\u00f0 koma \u00e1 og framfylgja stefnum\u00e1lum um \u00fatr\u00fdmingu f\u00e1t\u00e6ktar og sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un.", "17-16-title": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legt samstarf um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un ver\u00f0i auki\u00f0 me\u00f0 stu\u00f0ningi fj\u00f6lda hagsmunaa\u00f0ila, sem mi\u00f0la af \u00feekkingu sinni og s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ikunn\u00e1ttu, veita t\u00e6knilegar \u00farlausnir og fj\u00e1rmagn, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 n\u00e1 fram \u00fer\u00f3unarmarkmi\u00f0unum um sj\u00e1lfb\u00e6rni \u00ed \u00f6llum l\u00f6ndum, einkum \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndunum.", "17-17-title": "Hvetja til skilvirkra samstarfsverkefna hj\u00e1 hinu opinbera, milli opinbera geirans og einkaa\u00f0ila og \u00e1 me\u00f0al borgaranna og sty\u00f0ja vi\u00f0 sl\u00edk verkefni. Vi\u00f0 framkv\u00e6md \u00feeirra ver\u00f0i byggt \u00e1 reynslu af samstarfsverkefnum almennt og \u00fatsj\u00f3narsemi h\u00f6f\u00f0 \u00ed fyrirr\u00fami.", "17-18-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i efldur stu\u00f0ningur vi\u00f0 \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndin, me\u00f0al annars vi\u00f0 \u00feau l\u00f6nd sem eru skemmst \u00e1 veg komin og \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd sem eru sm\u00e1eyr\u00edki, til a\u00f0 auka svo um munar a\u00f0gengi a\u00f0 n\u00fdjustu v\u00f6ndu\u00f0u og \u00e1rei\u00f0anlegu uppl\u00fdsingum, sundurli\u00f0u\u00f0um eftir tekjum, kyni, aldri, kyn\u00fe\u00e6tti, \u00fej\u00f3\u00f0erni, innflytjendast\u00f6\u00f0u, f\u00f6tlun, landfr\u00e6\u00f0ilegri st\u00f6\u00f0u og \u00f6\u00f0rum breytum sem eiga vi\u00f0 \u00ed hverju landi.", "17-19-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i unni\u00f0 \u00fat fr\u00e1 fyrirliggjandi verkefnum og m\u00e6likvar\u00f0i \u00fer\u00f3a\u00f0ur \u00ed \u00fe\u00e1gu sj\u00e1lfb\u00e6rrar \u00fer\u00f3unar, \u00fe.e. til vi\u00f0b\u00f3tar vi\u00f0 m\u00e6likvar\u00f0a um verga landsframlei\u00f0slu, og stutt ver\u00f0i vi\u00f0 uppbyggingu \u00e1 svi\u00f0i t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndunum.", "17-2-title": "H\u00e1tekjur\u00edkin standi a\u00f0 fullu vi\u00f0 skuldbindingar s\u00ednar um opinbera \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0, me\u00f0al annars \u00fe\u00e1 skuldbindingu margra \u00feeirra a\u00f0 l\u00e1ta 0,7% af vergum \u00fej\u00f3\u00f0artekjum renna til \u00fer\u00f3unarlanda og 0,15\u20130,20% af vergum \u00fej\u00f3\u00f0artekjum renna til \u00feeirra sem eru skemmst \u00e1 veg komin. \u00deau r\u00edki sem veita opinbera \u00fer\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 ver\u00f0i hv\u00f6tt til \u00feess a\u00f0 setja s\u00e9r \u00fea\u00f0 markmi\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta a.m.k. 0,20% af vergum \u00fej\u00f3\u00f0artekjum renna til \u00fer\u00f3unarlanda sem eru skemmst \u00e1 veg komin", "17-3-title": "Kalla\u00f0 ver\u00f0i eftir vi\u00f0b\u00f3tarfj\u00e1rmagni hva\u00f0an\u00e6va a\u00f0 til handa \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum.", "17-4-title": "\u00der\u00f3unarl\u00f6nd f\u00e1i a\u00f0sto\u00f0 til a\u00f0 n\u00e1 t\u00f6kum \u00e1 langt\u00edmaskuldum me\u00f0 samr\u00e6mdri stefnum\u00f6rkun sem mi\u00f0ar a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00e6ta fj\u00e1rmagnsst\u00f6\u00f0u, l\u00e6kka skuldir og endurfj\u00e1rmagna eftir \u00fev\u00ed sem vi\u00f0 \u00e1. Erlendar skuldir mj\u00f6g skuldsettra og f\u00e1t\u00e6kra r\u00edkja ver\u00f0i sko\u00f0a\u00f0ar me\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrir augum a\u00f0 draga \u00far skuldavanda.", "17-5-title": "Teknar ver\u00f0i upp a\u00f0ger\u00f0a\u00e1\u00e6tlanir til a\u00f0 efla fj\u00e1rfestingarsj\u00f3\u00f0i \u00ed \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin og \u00feeim framfylgt.", "17-6-title": "Eflt ver\u00f0i samstarf milli sv\u00e6\u00f0a \u00ed nor\u00f0ri og su\u00f0ri, innan su\u00f0ursv\u00e6\u00f0a \u00e1samt \u00fer\u00edhli\u00f0a sv\u00e6\u00f0isbundnu og al\u00fej\u00f3\u00f0legu samstarfi um v\u00edsindi, t\u00e6kni og n\u00fdsk\u00f6pun og a\u00f0gengi a\u00f0 \u00feessum svi\u00f0um au\u00f0velda\u00f0. Enn fremur ver\u00f0i \u00feekkingu mi\u00f0la\u00f0 \u00ed meira m\u00e6li \u00e1 jafnr\u00e6\u00f0isgrundvelli, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 samr\u00e6ma betur fyrirliggjandi kerfi, einkum \u00e1 vegum Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna og al\u00fej\u00f3\u00f0legra skipulagseininga sem er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 t\u00e6kni\u00fer\u00f3un.", "17-7-title": "Stu\u00f0la\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 umhverfisv\u00e6nni t\u00e6kni\u00fer\u00f3un og flutningi, mi\u00f0lun og dreifingu \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndunum \u00e1 hagst\u00e6\u00f0um kj\u00f6rum, m.a. me\u00f0 \u00edvilnunum og tilsl\u00f6kunum, eins og samkomulag n\u00e6st um.", "17-8-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00ed lok \u00e1rs 2017 ver\u00f0i starfr\u00e6kt t\u00e6knimi\u00f0st\u00f6\u00f0 til uppbyggingar \u00e1 svi\u00f0i v\u00edsinda, t\u00e6kni og n\u00fdsk\u00f6punar \u00ed \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin og stu\u00f0ningur til sj\u00e1lfshj\u00e1lpar efldur, einkum \u00e1 svi\u00f0i uppl\u00fdsinga- og fjarskiptat\u00e6kni.", "17-9-title": "Efldur ver\u00f0i al\u00fej\u00f3\u00f0legur stu\u00f0ningur vi\u00f0 \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndin til a\u00f0 \u00fdta \u00far v\u00f6r skilvirkri og hnitmi\u00f0a\u00f0ri uppbyggingu me\u00f0 hli\u00f0sj\u00f3n af lands\u00e1\u00e6tlunum sem fela \u00ed s\u00e9r sj\u00e1lfb\u00e6r \u00fer\u00f3unarmarkmi\u00f0, \u00fe.m.t. samstarf milli sv\u00e6\u00f0a \u00ed nor\u00f0ri og su\u00f0ri, innan su\u00f0ursv\u00e6\u00f0a og \u00fer\u00edhli\u00f0a samstarf.", "2-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi hungri veri\u00f0 \u00fatr\u00fdmt og a\u00f0gengi allra tryggt, einkum f\u00e1t\u00e6kra og f\u00f3lks \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u, \u00fear \u00e1 me\u00f0al ungbarna, a\u00f0 n\u00e6gum, \u00f6ruggum og n\u00e6ringarr\u00edkum mat allt \u00e1ri\u00f0 um kring.", "2-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 heyri vann\u00e6ring \u00ed hva\u00f0a mynd sem er s\u00f6gunni til, \u00fear a\u00f0 auki ver\u00f0i \u00e1ri\u00f0 2025 b\u00fai\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 al\u00fej\u00f3\u00f0legum markmi\u00f0um um a\u00f0 stemma stigu vi\u00f0 kyrkingi \u00ed vexti og t\u00e6ringu barna undir fimm \u00e1ra aldri, og huga\u00f0 a\u00f0 n\u00e6ringar\u00fe\u00f6rfum unglingsst\u00falkna, \u00feunga\u00f0ra kvenna, kvenna me\u00f0 b\u00f6rn \u00e1 brj\u00f3sti og aldra\u00f0ra.", "2-3-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i framlei\u00f0ni og tekjur \u00feeirra sem framlei\u00f0a \u00ed litlu magni tv\u00f6f\u00f6ldu\u00f0, einkum kvenna, frumbyggja, b\u00e6ndafj\u00f6lskyldna, hir\u00f0ingja og sj\u00f3manna, til a\u00f0 mynda me\u00f0 \u00f6ruggu og j\u00f6fnu a\u00f0gengi a\u00f0 landi, \u00f6\u00f0rum frj\u00f3s\u00f6mum au\u00f0lindum og a\u00f0f\u00f6ngum, \u00feekkingu, fj\u00e1rm\u00e1la\u00fej\u00f3nustu, m\u00f6rku\u00f0um og t\u00e6kif\u00e6rum til vir\u00f0isauka og starfa utan b\u00fdla.", "2-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i sj\u00e1lfb\u00e6rni \u00ed matv\u00e6laframlei\u00f0slu trygg\u00f0 og teknir upp starfsh\u00e6ttir sem auka framlei\u00f0ni og framlei\u00f0slu \u00ed landb\u00fana\u00f0i, sem vi\u00f0heldur vistkerfunum, dregur \u00far h\u00e6ttu af v\u00f6ldum loftslagsbreytinga, ve\u00f0urofsa, \u00feurrka, fl\u00f3\u00f0a og annarra hamfara og b\u00e6tir land og jar\u00f0veg til lengri t\u00edma liti\u00f0.", "2-5-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i sta\u00f0inn v\u00f6r\u00f0ur um erf\u00f0afr\u00e6\u00f0ilega fj\u00f6lbreytni fr\u00e6ja, r\u00e6kta\u00f0ra plantna, h\u00fasd\u00fdra og skyldra villtra tegunda, me\u00f0al annars me\u00f0 vel reknum fr\u00e6- og 124 pl\u00f6ntust\u00f6\u00f0vum \u00e1 al\u00fej\u00f3\u00f0legum vettvangi, \u00e1 landsv\u00edsu e\u00f0a sv\u00e6\u00f0isbundi\u00f0, auk \u00feess sem tryggt ver\u00f0i a\u00f0gengi a\u00f0 jafnri og sanngjarnri skiptingu \u00e1 \u00feeim \u00e1vinningi sem hl\u00fdst af n\u00fdtingu erf\u00f0afr\u00e6\u00f0ilegra au\u00f0linda og \u00feekkingu sem hefur hlotist \u00fear af, \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legar sam\u00feykktir.", "2-a-title": "Fj\u00e1rfestingar ver\u00f0i auknar, me\u00f0al annars me\u00f0 aukinni al\u00fej\u00f3\u00f0legri samvinnu, \u00ed innvi\u00f0um \u00e1 sv\u00e6\u00f0um utan \u00fe\u00e9ttb\u00fdlis, landb\u00fana\u00f0arranns\u00f3knum, t\u00e6kni\u00fer\u00f3un og erf\u00f0agreiningu plantna og b\u00fapenings \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 b\u00e6ta landb\u00fana\u00f0arframlei\u00f0slu \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, einkum \u00feeim sem skemmst eru \u00e1 veg komin.", "2-b-title": "Komi\u00f0 ver\u00f0i \u00ed veg fyrir hindranir \u00e1 heimsm\u00f6rku\u00f0um me\u00f0 landb\u00fana\u00f0arafur\u00f0ir, me\u00f0al annars me\u00f0 samhli\u00f0a afn\u00e1mi allra \u00fatflutningsstyrkja \u00ed landb\u00fana\u00f0i og allra annarra r\u00e1\u00f0stafana tengdra \u00fatflutningi sem hafa s\u00f6mu \u00e1hrif, a\u00f0 teknu tilliti til Doha-samningalotunnar", "2-c-title": "Sam\u00feykktar ver\u00f0i r\u00e1\u00f0stafanir til \u00feess a\u00f0 tryggja e\u00f0lilega starfsemi matv\u00f6rumarka\u00f0a og afleiddra vi\u00f0skipta og s\u00e9\u00f0 ver\u00f0i til \u00feess a\u00f0 marka\u00f0suppl\u00fdsingar ver\u00f0i a\u00f0gengilegar og berist \u00ed t\u00e6ka t\u00ed\u00f0, me\u00f0al annars um matv\u00e6labirg\u00f0ir, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 sporna vi\u00f0 miklum ver\u00f0sveiflum.", "3-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i dau\u00f0sf\u00f6ll af v\u00f6ldum barnsbur\u00f0ar \u00ed heiminum komin ni\u00f0ur fyrir 70 af hverjum 100.000 b\u00f6rnum sem f\u00e6\u00f0ast \u00e1 l\u00edfi.", "3-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i komi\u00f0 \u00ed veg fyrir n\u00fdburadau\u00f0a og andl\u00e1t barna undir fimm \u00e1ra aldri, sem unnt er a\u00f0 afst\u00fdra, og stefnt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6ll l\u00f6nd n\u00e1i t\u00ed\u00f0ni n\u00fdburadau\u00f0a ni\u00f0ur \u00ed 12 af hverjum 1.000 b\u00f6rnum sem f\u00e6\u00f0ast \u00e1 l\u00edfi og d\u00e1nart\u00ed\u00f0ni barna undir fimm \u00e1ra aldri a\u00f0 minnsta kosti ni\u00f0ur \u00ed 25 af hverjum 1.000 b\u00f6rnum sem f\u00e6\u00f0ast \u00e1 l\u00edfi.", "3-3-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i b\u00fai\u00f0 a\u00f0 \u00fatr\u00fdma fars\u00f3ttum \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 aln\u00e6mi, berkla, malar\u00edu og hitabeltissj\u00fakd\u00f3ma, sem ekki hefur veri\u00f0 sinnt, og barist ver\u00f0i gegn lifrarb\u00f3lgu, vatnsbornum faraldri og \u00f6\u00f0rum smitsj\u00fakd\u00f3mum.", "3-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi \u00f3t\u00edmab\u00e6rum dau\u00f0sf\u00f6llum af v\u00f6ldum annarra sj\u00fakd\u00f3ma en smitsj\u00fakd\u00f3ma veri\u00f0 f\u00e6kka\u00f0 um \u00feri\u00f0jung me\u00f0 fyrirbyggjandi a\u00f0ger\u00f0um og me\u00f0fer\u00f0 og stu\u00f0la\u00f0 a\u00f0 ge\u00f0heilbrig\u00f0i og vell\u00ed\u00f0an.", "3-5-title": "Efldar ver\u00f0i forvarnir og me\u00f0fer\u00f0 vegna misnotkunar v\u00edmuefna, \u00fear \u00e1 me\u00f0al f\u00edkniefna og \u00e1fengis.", "3-6-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i b\u00fai\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 fj\u00f6lda dau\u00f0sfalla og alvarlega slasa\u00f0ra vegna umfer\u00f0arslysa ni\u00f0ur um helming \u00e1 heimsv\u00edsu.", "3-7-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i trygg\u00f0ur almennur a\u00f0gangur a\u00f0 heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu \u00e1 svi\u00f0i kynheilbrig\u00f0is, me\u00f0al annars fyrir \u00fe\u00e1 sem \u00e6tla a\u00f0 stofna fj\u00f6lskyldu, og fr\u00e6\u00f0sla og uppl\u00fdsingagj\u00f6f veitt \u00fev\u00ed tengdu. Tryggt ver\u00f0i a\u00f0 kynheilbrig\u00f0i ver\u00f0i fellt inn \u00ed lands\u00e1\u00e6tlanir.", "3-8-title": "Komi\u00f0 ver\u00f0i \u00e1 heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu fyrir alla \u00f3h\u00e1\u00f0 fj\u00e1rhagslegri st\u00f6\u00f0u, a\u00f0gengi veitt a\u00f0 g\u00f3\u00f0ri og nau\u00f0synlegri heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu og a\u00f0 \u00f6ruggum, virkum og nau\u00f0synlegum lyfjum og b\u00f3luefni \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i fyrir alla", "3-9-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i komi\u00f0 \u00ed veg fyrir, svo um munar, dau\u00f0sf\u00f6ll og veikindi af v\u00f6ldum h\u00e6ttulegra efna og loft-, vatns- og jar\u00f0vegsmengunar.", "3-a-title": "Rammasamningi Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunarinnar um t\u00f3baksvarnir ver\u00f0i hvarvetna hrundi\u00f0 \u00ed framkv\u00e6md, eftir \u00fev\u00ed sem vi\u00f0 \u00e1.", "3-b-title": "Stutt ver\u00f0i vi\u00f0 ranns\u00f3knir og \u00fer\u00f3un b\u00f3luefna og lyfja gegn smitsj\u00fakd\u00f3mum og \u00f6\u00f0rum sj\u00fakd\u00f3mum sem herja einkum \u00e1 f\u00f3lk \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, a\u00f0gengi ver\u00f0i veitt a\u00f0 nau\u00f0synlegum lyfjum og b\u00f3luefnum \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i samkv\u00e6mt Dohayfirl\u00fdsingunni um TRIPS-samninginn og l\u00fd\u00f0heilsu sem sta\u00f0festir r\u00e9tt \u00fer\u00f3unarlanda til \u00feess a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r til fulls \u00e1kv\u00e6\u00f0i samningsins um hugverkar\u00e9tt \u00ed vi\u00f0skiptum \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 vernda l\u00fd\u00f0heilsu og einkum og s\u00e9r \u00ed lagi a\u00f0gengi allra a\u00f0 lyfjum.", "3-c-title": "Talsvert ver\u00f0i auki\u00f0 vi\u00f0 fj\u00e1rmagn til heilbrig\u00f0ism\u00e1la sem og til n\u00fdli\u00f0unar, \u00fer\u00f3unar og \u00fej\u00e1lfunar og til a\u00f0 halda \u00ed heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lk \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, einkum \u00feeim sem eru skemmst \u00e1 veg komin og \u00feeim sem eru sm\u00e1eyr\u00edki.", "3-d-title": "\u00d6ll l\u00f6nd, einkum \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd, ver\u00f0i styrkt til a\u00f0 geta brug\u00f0ist skj\u00f3tt vi\u00f0 og haft hemil \u00e1 alvarlegri heilsuv\u00e1 innan lands og \u00e1 heimsv\u00edsu.", "4-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 allar st\u00falkur og drengir lj\u00faki g\u00f3\u00f0ri grunnsk\u00f3lamenntun \u00e1 jafnr\u00e9ttisgrundvelli \u00e1n endurgjalds til a\u00f0 \u00f6\u00f0last vi\u00f0eigandi og gagnlega menntun.", "4-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 allar st\u00falkur og drengir eigi \u00feess kost a\u00f0 \u00feroskast og dafna fr\u00e1 unga aldri, f\u00e1 um\u00f6nnun og leiksk\u00f3lamenntun til a\u00f0 b\u00faa \u00feau undir grunnsk\u00f3la.", "4-3-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i \u00f6llum konum og k\u00f6rlum trygg\u00f0ur jafn a\u00f0gangur a\u00f0 g\u00f3\u00f0u t\u00e6kni-, starfs- og framhaldsn\u00e1mi, \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi, \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i.", "4-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi ungmennum og fullor\u00f0num me\u00f0 hagn\u00fdta kunn\u00e1ttu fj\u00f6lga\u00f0 umtalsvert, \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00e1 svi\u00f0i t\u00e6kni- og starfsmenntunar, til \u00feess a\u00f0 geta gegnt vi\u00f0eigandi st\u00f6rfum, fengi\u00f0 manns\u00e6mandi vinnu og stunda\u00f0 frumkv\u00f6\u00f0lastarfsemi.", "4-5-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi kynjamismunun \u00ed menntakerfinu veri\u00f0 afnumin og jafn a\u00f0gangur a\u00f0 n\u00e1mi \u00e1 \u00f6llum stigum trygg\u00f0ur og starfs\u00fej\u00e1lfun fyrir f\u00f3lk \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u, \u00fear \u00e1 me\u00f0al fyrir fatla\u00f0 f\u00f3lk, frumbyggja og b\u00f6rn sem b\u00faa vi\u00f0 erfi\u00f0ar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur.", "4-6-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 \u00f6ll ungmenni og st\u00f3r hluti fullor\u00f0inna, b\u00e6\u00f0i karlar og konur, hafi n\u00e1\u00f0 t\u00f6kum \u00e1 lestri og skrift og \u00f6\u00f0last talnaskilning.", "4-7-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 allir nemendur \u00f6\u00f0list nau\u00f0synlega \u00feekkingu og f\u00e6rni til \u00feess a\u00f0 \u00fdta undir sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un, me\u00f0al annars me\u00f0 menntun sem er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 efla sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un og sj\u00e1lfb\u00e6ran l\u00edfsst\u00edl, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hl\u00faa a\u00f0 fri\u00f0samlegri menningu, me\u00f0 mannr\u00e9ttindum, kynjajafnr\u00e9tti, alheimsvitund, vi\u00f0urkenndri menningarlegri fj\u00f6lbreytni og framlagi menningar til sj\u00e1lfb\u00e6rrar \u00fer\u00f3unar.", "4-a-title": "Bygg\u00f0 ver\u00f0i upp og endurb\u00e6tt a\u00f0sta\u00f0a til menntunar fyrir b\u00f6rn, \u00f3h\u00e1\u00f0 kyni, svo a\u00f0 allir geti l\u00e6rt \u00ed \u00f6ruggu og fri\u00f0samlegu umhverfi \u00e1n a\u00f0greiningar, fatla\u00f0ir sem a\u00f0rir.", "4-b-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 hafi n\u00e1msstyrkjum sem standa \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum til bo\u00f0a veri\u00f0 fj\u00f6lga\u00f0 um heim allan, einkum \u00ed \u00feeim l\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin, \u00fe.e. sm\u00e1eyr\u00edkjum og Afr\u00edkur\u00edkjum, til a\u00f0 efla h\u00e1sk\u00f3lamenntun \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, \u00fear \u00e1 me\u00f0al starfsn\u00e1m og uppl\u00fdsinga- og samskiptat\u00e6kni, t\u00e6knin\u00e1m, verkfr\u00e6\u00f0i og raunv\u00edsindi.", "4-c-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i frambo\u00f0 \u00e1 menntu\u00f0um og h\u00e6fum kennurum auki\u00f0 verulega, me\u00f0al annars me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legri samvinnu um kennaramenntun \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, einkum \u00feeim sem eru skemmst \u00e1 veg komin og sm\u00e1eyr\u00edkjum.", "5-1-title": "\u00d6ll mismunun gagnvart konum og st\u00falkum ver\u00f0i afnumin alls sta\u00f0ar.", "5-2-title": "Hvers kyns ofbeldi gagnvart konum og st\u00falkum \u00e1 opinberum vettvangi sem og \u00ed einkal\u00edfi, \u00fe.m.t. mansal, kynfer\u00f0isleg misneyting og misneyting af \u00f6\u00f0ru tagi, ver\u00f0i ekki li\u00f0i\u00f0 og regluverk sem sty\u00f0ur vi\u00f0 ofbeldi afnumi\u00f0.", "5-3-title": "Allir ska\u00f0legir si\u00f0ir, eins og barnahj\u00f3nab\u00f6nd, snemmb\u00fain og \u00fevingu\u00f0 hj\u00f3nab\u00f6nd og limlesting kynf\u00e6ra kvenna og st\u00falkna, ver\u00f0i lag\u00f0ir ni\u00f0ur.", "5-4-title": "\u00d3launu\u00f0 um\u00f6nnunar- og heimilisst\u00f6rf ver\u00f0i vi\u00f0urkennd og metin me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 tryggja opinbera f\u00e9lags\u00fej\u00f3nustu, innvi\u00f0i og stefnum\u00f6rkun \u00e1 svi\u00f0i f\u00e9lagslegrar verndar og a\u00f0 \u00fdtt ver\u00f0i undir sameiginlega \u00e1byrg\u00f0 innan fj\u00f6lskyldunnar, \u00fe.m.t. \u00e1 heimilinu, eins og vi\u00f0 \u00e1 \u00ed hverju landi.", "5-5-title": "Trygg\u00f0 ver\u00f0i virk \u00fe\u00e1tttaka kvenna og j\u00f6fn t\u00e6kif\u00e6ri \u00feeirra til a\u00f0 vera lei\u00f0andi vi\u00f0 \u00e1kvar\u00f0anat\u00f6ku \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um stj\u00f3rn- og efnahagsm\u00e1la sem og \u00e1 opinberum vettvangi.", "5-6-title": "Trygg\u00f0 ver\u00f0i j\u00f6fn t\u00e6kif\u00e6ri og r\u00e9ttur allra til kynheilbrig\u00f0is, eins og sam\u00feykkt var me\u00f0 framkv\u00e6mda\u00e1\u00e6tlunum al\u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e1\u00f0stefnunnar um mannfj\u00f6lda og \u00fer\u00f3un og kvennar\u00e1\u00f0stefnunnar \u00ed Beijing sem og ni\u00f0urst\u00f6\u00f0um sk\u00fdrslna sem unnar voru \u00ed kj\u00f6lfar r\u00e1\u00f0stefna \u00fear sem sta\u00f0an var endursko\u00f0u\u00f0.", "5-a-title": "Ger\u00f0ar ver\u00f0i umb\u00e6tur til a\u00f0 tryggja konum jafnan r\u00e9tt \u00e1 svi\u00f0i efnahagsm\u00e1la, eignarhalds \u00e1 og yfirr\u00e1\u00f0a yfir landi og \u00f6\u00f0rum eignum, jafnan r\u00e9tt \u00e1 arfi og jafnt a\u00f0gengi a\u00f0 fj\u00e1rm\u00e1la\u00fej\u00f3nustu og n\u00e1tt\u00faruau\u00f0lindum \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 landsl\u00f6g.", "5-b-title": "Notast ver\u00f0i vi\u00f0 t\u00e6knia\u00f0fer\u00f0ir, einkum uppl\u00fdsinga- og fjarskiptat\u00e6kni, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 styrkja st\u00f6\u00f0u kvenna.", "5-c-title": "Sett ver\u00f0i \u00f6flug stefna og raunh\u00e6f l\u00f6g sem stu\u00f0la a\u00f0 kynjajafnr\u00e9tti og styrkja st\u00f6\u00f0u kvenna og st\u00falkna \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um.", "6-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 standi \u00f6llum til bo\u00f0a heiln\u00e6mt drykkjarvatn \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i hvar sem er \u00ed heiminum", "6-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi allir jafnan 126 a\u00f0gang a\u00f0 fulln\u00e6gjandi hreinl\u00e6tisa\u00f0st\u00f6\u00f0u og enginn \u00feurfi a\u00f0 ganga \u00f6rna sinna utan dyra. \u00cd \u00feessu tilliti ver\u00f0i s\u00e9rstaklega huga\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00f6rfum kvenna og st\u00falkna og \u00feeirra sem eru \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u.", "6-3-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i vatnsg\u00e6\u00f0i aukin me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 draga \u00far mengun, \u00fatiloka \u00f3\u00e6skilega sorplosun og l\u00e1gmarka losun h\u00e6ttulegra efna og efnablandna. Hlutfall \u00f3unnins sk\u00f3lps og fr\u00e1rennslisvatns ver\u00f0i minnka\u00f0 um helming og endurvinnsla og \u00f6rugg endurn\u00fdting aukin til muna um heim allan.", "6-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i vatn n\u00fdtt mun betur \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um. Sj\u00e1lfb\u00e6r vatnsnotkun ver\u00f0i trygg\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir vatnsskort. Jafnframt ver\u00f0i dregi\u00f0 verulega \u00far fj\u00f6lda \u00feeirra sem \u00fej\u00e1st af vatnsskorti.", "6-5-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i stj\u00f3rnun vatnsau\u00f0linda sam\u00fe\u00e6tt \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um, me\u00f0al annars me\u00f0 samstarfi yfir landam\u00e6ri eftir \u00fev\u00ed sem vi\u00f0 \u00e1.", "6-6-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i unni\u00f0 a\u00f0 \u00farr\u00e6\u00f0um til a\u00f0 vernda og endurheimta vatnstengd vistkerfi, \u00fe.m.t. fjalllendi, sk\u00f3ga, votlendi, \u00e1r, grunnvatnsb\u00f3l og v\u00f6tn.", "6-a-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 n\u00e1i al\u00fej\u00f3\u00f0leg samvinna og stu\u00f0ningur a\u00f0 efla starfsemi og \u00e1\u00e6tlanir \u00fer\u00f3unarlanda sem tengjast vatni og hreinl\u00e6tisa\u00f0ger\u00f0um, \u00fe.m.t. vatns\u00f6flun, afs\u00f6ltun, vatnsn\u00fdtingu, hreinsun sk\u00f3lps og fr\u00e1rennslisvatns, endurvinnslu og t\u00e6kni til endurn\u00fdtingar.", "6-b-title": "Stutt ver\u00f0i vi\u00f0 bygg\u00f0arl\u00f6g til a\u00f0 b\u00e6ta vatnsstj\u00f3rnun og hreinl\u00e6ti.", "7-1-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i n\u00fat\u00edmaleg og \u00e1rei\u00f0anleg orku\u00fej\u00f3nusta \u00ed bo\u00f0i alls sta\u00f0ar \u00ed heiminum \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i.", "7-2-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi hlutfall endurn\u00fdjanlegrar orku af orkugj\u00f6fum heimsins aukist verulega.", "7-3-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i orkun\u00fdting or\u00f0in helmingi betri.", "7-a-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i al\u00fej\u00f3\u00f0leg samvinna aukin \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 au\u00f0velda a\u00f0gengi a\u00f0 ranns\u00f3knum og t\u00e6kni \u00e1 svi\u00f0i umhverfisv\u00e6nnar orku, me\u00f0al annars endurn\u00fdjanlegrar orku, orkun\u00fdtni og h\u00e1\u00fer\u00f3a\u00f0s og hreins jar\u00f0efnaeldsneytis, og \u00fdtt undir fj\u00e1rfestingu \u00ed orkugrunnvirkjum og t\u00e6kni \u00e1 svi\u00f0i umhverfisv\u00e6nnar orku.", "7-b-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i innvi\u00f0ir styrktir og t\u00e6kni n\u00fdtt \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 veita \u00f6llum \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, einkum \u00feeim sem eru skemmst \u00e1 veg komin, sm\u00e1eyr\u00edkjum og landluktum \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, n\u00fat\u00edmalega og sj\u00e1lfb\u00e6ra orku\u00fej\u00f3nustu \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00e1\u00e6tlanir hvers og eins \u00ed \u00feeim efnum.", "8-1-title": "Vi\u00f0haldi\u00f0 ver\u00f0i hagvexti \u00e1 hvern einstakling \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 a\u00f0st\u00e6\u00f0ur \u00ed hverju landi og a\u00f0 minnsta kosti 7% vexti vergrar landsframlei\u00f0slu \u00e1 \u00e1ri \u00ed \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin.", "8-10-title": "Fj\u00e1rm\u00e1lastofnanir innan lands ver\u00f0i efldar til \u00feess a\u00f0 b\u00e6ta a\u00f0gengi a\u00f0 banka-, trygginga- og fj\u00e1rm\u00e1la\u00fej\u00f3nustu fyrir alla.", "8-2-title": "Aukinni framlei\u00f0ni \u00ed atvinnul\u00edfinu ver\u00f0i n\u00e1\u00f0 me\u00f0 fj\u00f6lbreytni, t\u00e6knin\u00fdjungum og n\u00fdsk\u00f6pun, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 beina athygli a\u00f0 vinnuaflsfrekum geirum sem fela \u00ed s\u00e9r mikinn vir\u00f0isauka.", "8-3-title": "Unni\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 framgangi \u00fer\u00f3unarmi\u00f0a\u00f0ra stefnum\u00e1la sem sty\u00f0ja vi\u00f0 afkastamikla framlei\u00f0slustarfsemi, frumkv\u00f6\u00f0lastarfsemi, sk\u00f6punarm\u00e1tt og n\u00fdsk\u00f6pun og fj\u00f6lga manns\u00e6mandi st\u00f6rfum. L\u00edtil og me\u00f0alst\u00f3r fyrirt\u00e6ki f\u00e1i me\u00f0byr, me\u00f0al annars me\u00f0 a\u00f0gengi a\u00f0 fj\u00e1rm\u00e1la\u00fej\u00f3nustu.", "8-4-title": "Fram til \u00e1rsins 2030 ver\u00f0i n\u00fdting au\u00f0linda til neyslu og framlei\u00f0slu b\u00e6tt jafnt og \u00fe\u00e9tt og leitast vi\u00f0 a\u00f0 draga \u00far hagvexti sem gengur \u00e1 n\u00e1tt\u00faruna \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 t\u00edu \u00e1ra ramma\u00e1\u00e6tlun um sj\u00e1lfb\u00e6ra neyslu og framlei\u00f0slu, me\u00f0 h\u00e1tekjur\u00edkin \u00ed fararbroddi.", "8-5-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i full vinna og manns\u00e6mandi st\u00f6rf \u00ed bo\u00f0i fyrir allar konur og karla, \u00fear \u00e1 me\u00f0al ungt f\u00f3lk og fatla\u00f0 f\u00f3lk, og s\u00f6mu laun greidd fyrir jafnver\u00f0m\u00e6t st\u00f6rf.", "8-6-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 hafi hlutfall ungmenna, sem eru atvinnulaus, stunda ekki n\u00e1m e\u00f0a \u00fej\u00e1lfun, l\u00e6kka\u00f0 verulega.", "8-7-title": "Ger\u00f0ar ver\u00f0i tafarlausar og \u00e1rangursmi\u00f0a\u00f0ar r\u00e1\u00f0stafanir til \u00feess a\u00f0 \u00fatr\u00fdma nau\u00f0ungarvinnu. N\u00fat\u00edma\u00fer\u00e6lahald og mansal heyri s\u00f6gunni til og teki\u00f0 ver\u00f0i fyrir barna\u00fer\u00e6lkun og h\u00fan b\u00f6nnu\u00f0, \u00fear \u00e1 me\u00f0al her\u00fej\u00f3nusta barna, og eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2025 ver\u00f0i nau\u00f0ungarvinna barna \u00ed allri sinni mynd \u00far s\u00f6gunni.", "8-8-title": "R\u00e9ttindi \u00e1 vinnumarka\u00f0i ver\u00f0i verndu\u00f0 og stu\u00f0la\u00f0 a\u00f0 \u00f6ruggu og tryggu vinnuumhverfi fyrir allt launaf\u00f3lk, me\u00f0al annars farandverkaf\u00f3lk, einkum konur \u00ed \u00feeim h\u00f3pi og \u00fe\u00e1 sem eru \u00ed \u00f3\u00f6ruggu starfi.", "8-9-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi veri\u00f0 m\u00f3tu\u00f0 og innleidd stefna \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rri fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu sem skapar st\u00f6rf og leggur \u00e1herslu \u00e1 sta\u00f0bundna menningu og framlei\u00f0sluv\u00f6rur", "8-a-title": "\u00der\u00f3unara\u00f0sto\u00f0 \u00ed vi\u00f0skiptum ver\u00f0i aukin, einkum \u00ed \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin, me\u00f0al annars \u00e1 grundvelli sameiginlegrar t\u00e6knilegrar a\u00f0sto\u00f0ar \u00ed vi\u00f0skiptum.", "8-b-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i heildarstefnu um atvinnum\u00e1l ungmenna hrundi\u00f0 \u00ed framkv\u00e6md og atvinnus\u00e1ttm\u00e1li Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunarinnar kominn til framkv\u00e6mda.", "9-1-title": "\u00der\u00f3a\u00f0ir ver\u00f0i traustir innvi\u00f0ir, sj\u00e1lfb\u00e6rir og sveigjanlegir, hvort sem er sta\u00f0bundnir e\u00f0a yfir landam\u00e6ri, \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 sty\u00f0ja vi\u00f0 efnahags\u00fer\u00f3un og velmegun \u00fear sem l\u00f6g\u00f0 ver\u00f0i \u00e1hersla \u00e1 jafnt a\u00f0gengi \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i fyrir alla.", "9-2-title": "Stu\u00f0la\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rri i\u00f0n\u00fer\u00f3un fyrir alla og eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi hlutur i\u00f0na\u00f0ar \u00ed atvinnul\u00edfi og vergri landsframlei\u00f0slu aukist verulega \u00ed lj\u00f3si a\u00f0st\u00e6\u00f0na heima fyrir og tv\u00f6faldast \u00ed \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem skemmst eru \u00e1 veg komin.", "9-3-title": "Auki\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0gengi l\u00edtilla i\u00f0nfyrirt\u00e6kja og annars konar fyrirt\u00e6kja, einkum \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, a\u00f0 fj\u00e1rm\u00e1la\u00fej\u00f3nustu, me\u00f0al annars a\u00f0 hagst\u00e6\u00f0um l\u00e1num. Einnig ver\u00f0i \u00fe\u00e1ttur \u00feeirra \u00ed ver\u00f0m\u00e6take\u00f0jum og \u00e1 m\u00f6rku\u00f0um aukinn.", "9-4-title": "Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i innvi\u00f0ir styrktir og atvinnugreinar endurskipulag\u00f0ar til a\u00f0 gera \u00fe\u00e6r sj\u00e1lfb\u00e6rar, n\u00fdting au\u00f0linda ver\u00f0i skilvirkari og \u00ed auknum m\u00e6li innlei\u00f0i hvert og eitt land t\u00e6kni og umhverfisv\u00e6na verkferla eftir getu.", "9-5-title": "V\u00edsindaranns\u00f3knir ver\u00f0i efldar og t\u00e6knigeta atvinnugreina \u00ed \u00f6llum l\u00f6ndum endurb\u00e6tt, \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum. Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i \u00fdtt undir n\u00fdsk\u00f6pun og fj\u00f6lga\u00f0 st\u00f6rfum vi\u00f0 ranns\u00f3knir og \u00fer\u00f3un fyrir hverja millj\u00f3n \u00edb\u00faa, auk \u00feess sem \u00fatgj\u00f6ld til ranns\u00f3kna og \u00fer\u00f3unar hins opinbera og einkageirans ver\u00f0i aukin.", "9-a-title": "Stu\u00f0la\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rri uppbyggingu innvi\u00f0a \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum me\u00f0 sveigjanleika a\u00f0 vi\u00f0mi\u00f0i, auknum fj\u00e1rhagsstu\u00f0ningi og t\u00e6knilegum stu\u00f0ningi vi\u00f0 Afr\u00edkur\u00edki, \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd sem eru skemmst \u00e1 veg komin, landlukt \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd og \u00fer\u00f3unarl\u00f6nd sem eru sm\u00e1eyr\u00edki.", "9-b-title": "Stutt ver\u00f0i vi\u00f0 t\u00e6kni\u00fer\u00f3un, ranns\u00f3knir og n\u00fdsk\u00f6pun \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 festa \u00ed sessi stefnum\u00f3tandi umhverfi sem stu\u00f0lar til d\u00e6mis a\u00f0 fj\u00f6lbreyttu atvinnul\u00edfi og vir\u00f0isauka.", "9-c-title": "A\u00f0gengi a\u00f0 uppl\u00fdsinga- og fjarskiptat\u00e6kni ver\u00f0i auki\u00f0 verulega og lagt kapp \u00e1 a\u00f0 almenningur hafi a\u00f0gang a\u00f0 netinu \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i \u00ed \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem eru skemmst \u00e1 veg komin."}, "goal": {"description": "Velji\u00f0 markmi\u00f0 til a\u00f0 sko\u00f0a m\u00e6likvar\u00f0a heimsmarkmi\u00f0anna", "indicators_for_goal": "Sko\u00f0a undirmarkmi\u00f0 og m\u00e6likvar\u00f0a fyrir hvert heimsmarkmi\u00f0", "next": "N\u00e6sta markmi\u00f0", "previous": "Fyrra markmi\u00f0"}, "header": {"alpha": "Alpha", "default_contrast": "Sj\u00e1lfgefin birtuskil", "disable_high_contrast": "Afvelja sk\u00f6rp birtuskil", "disclaimer": "\u00deessi s\u00ed\u00f0a er \u00ed \u00fer\u00f3un vi\u00f0 This is a development website. Vi\u00f0 \u00feiggjum me\u00f0 \u00fe\u00f6kkum <a href=\"mailto:%email_address\">\u00e1bendingar</a> um endurb\u00e6tur.", "enable_high_contrast": "Velja sk\u00f6rp birtuskil", "hide_menu": "Fela valmyndir", "high_contrast": "Sk\u00f6rp birtuskil", "internet_explorer_message": "We have detected that you are using Internet Explorer to visit this website. Internet Explorer is now being phased out by Microsoft. As a result, this website no longer supports any version of Internet Explorer. Some features on this site will not work. You should use a modern browser such as Edge, Chrome, Firefox, or Safari. If you have difficulty installing or accessing a different browser, please contact your IT support team.", "internet_explorer_message_title": "Ekki lengur stutt vi\u00f0 \u00feennan vefvafra", "logo_title": "Til heimas\u00ed\u00f0u", "show_menu": "S\u00fdna valmyndir", "skip_link": "Aftur \u00e1 a\u00f0als\u00ed\u00f0u", "tag_line": "17 markmi\u00f0 til a\u00f0 breyta heiminum.", "toggle_menu": "Valmynd. Smelltu til a\u00f0 st\u00e6kka e\u00f0a draga saman valmyndina", "toggle_search": "Leita. Smelltu til a\u00f0 st\u00e6kka e\u00f0a draga saman leitarstikuna"}, "indicator": {"announce_data_added": "Graf og tafla hafa veri\u00f0 uppf\u00e6r\u00f0", "announce_data_not_available": "Graf og tafla s\u00fdna engin g\u00f6gn", "announce_data_removed": "Graf og tafla hafa veri\u00f0 uppf\u00e6r\u00f0", "apply": "Velja", "cancel": "H\u00e6tta vi\u00f0", "change_breakdowns": "Breyta ni\u00f0urbroti", "chart": "Graf", "chart_annotation": "Sk\u00fdring myndrits", "clear_all": "Hreinsa allt", "clear_selections": "Hreinsa val", "data_not_available": "Sem stendur eru umbe\u00f0in g\u00f6gn ekki tilt\u00e6k", "data_tabular_alternative": "Veldu flipann merkt 'Tafla' til a\u00f0 sj\u00e1 g\u00f6gn \u00ed t\u00f6fluformi", "dataset_size_warning": "\u00dea\u00f0 eru of mikil g\u00f6gn til a\u00f0 s\u00fdna \u00e1 grafi. Ekki er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00fdna \u00f6ll g\u00f6gn fyrr en v\u00f6ldum g\u00f6gnum hefur veri\u00f0 f\u00e6kka\u00f0", "download_chart": "S\u00e6kja graf CSV", "download_chart_image": "S\u00e6kja graf (.png)", "download_chart_image_title": "S\u00e6kja graf sem mynd (.png)", "download_csv": "S\u00e6kja CSV", "download_csv_title": "S\u00e6kja sem CSV", "download_headline": "S\u00e6kja g\u00f6gn CSV", "download_headline_title": "S\u00e6kja g\u00f6gn sem CSV", "download_source": "S\u00e6kja grunn CSV", "download_source_for_disaggregations": "S\u00e6kja g\u00f6gn fyrir sundurli\u00f0un CSV (.csv)", "download_source_title": "S\u00e6kja grunng\u00f6gn sem CSV", "download_table": "S\u00e6kja t\u00f6flu CSV", "edit": "Breyta", "edit_configuration": "Breyta stillingum", "edit_data": "Breyta g\u00f6gnum", "edit_metadata": "Breyta l\u00fdsig\u00f6gnum", "empty_metadata_placeholder": "Ekki tilt\u00e6kt fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a", "empty_metadata_placeholder_sources": "G\u00f6gn ekki tilt\u00e6k", "footnote": "Ne\u00f0anm\u00e1lsgrein", "geographical_area": "Sv\u00e6\u00f0i", "global_metadata": "Al\u00fej\u00f3\u00f0leg l\u00fdsig\u00f6gn", "global_metadata_blurb": "\u00deessi tafla s\u00fdnir l\u00fdsig\u00f6gn fyrir heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a eins og \u00feeir eru skilgreindir af t\u00f6lfr\u00e6\u00f0istofnun Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna. <a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/\"> Fullb\u00fain al\u00fej\u00f3\u00f0leg l\u00fdsig\u00f6gn </a> eru f\u00e1anleg fr\u00e1 t\u00f6lfr\u00e6\u00f0istofnun Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna", "headline_data": "G\u00f6gn", "legend_help": "Smelli\u00f0 \u00e1 sk\u00fdringar til a\u00f0 fjarl\u00e6gja einstakar l\u00ednur \u00far grafinu.", "loading": "Hle\u00f0", "loading_map": "Hle\u00f0 korti", "map": "Kort", "map_fullscreen": "S\u00fdna kort \u00ed fullri st\u00e6r\u00f0", "map_fullscreen_exit": "Loka korti \u00ed fullri st\u00e6r\u00f0", "map_search": "Kortaleit", "map_search_cancel": "Hreinsa kortaleit", "map_search_hide": "Fela kortaleit", "map_search_show": "S\u00fdna kortaleit", "map_slider_back": "S\u00fdna kort fyrir fyrri t\u00edmabil", "map_slider_forward": "S\u00fdna kort fyrir seinni t\u00edmabil", "map_year_slider": "\u00c1r", "map_zoom_home": "Endurstilla \u00e1 sj\u00e1lfgefinn a\u00f0dr\u00e1tt", "map_zoom_in": "\u00deysja inn", "map_zoom_out": "\u00deysja \u00fat", "national_metadata": "Innlend l\u00fdsig\u00f6gn", "national_metadata_blurb": "\u00deessi tafla s\u00fdnir l\u00fdsig\u00f6gn fyrir \u00feann m\u00e6likvar\u00f0a sem er f\u00e1anlegur \u00far \u00edslenskum g\u00f6gnum og er l\u00edkastur al\u00fej\u00f3\u00f0legum heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna. Vinsamlegast taki\u00f0 eftir a\u00f0 jafnvel \u00fe\u00f3tt al\u00fej\u00f3\u00f0legur heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0i Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna s\u00e9 a\u00f0gengilegur \u00far \u00edslenskum g\u00f6gnum, ber a\u00f0 hafa \u00feessa t\u00f6flu til hli\u00f0sj\u00f3nar fyrir uppl\u00fdsingar um innlenda a\u00f0fer\u00f0arfr\u00e6\u00f0i og \u00f6nnur \u00edslensk l\u00fdsig\u00f6gn", "next": "N\u00e6sti m\u00e6likvar\u00f0i", "no_data_hint": "Engir valm\u00f6guleikar \u00ed bo\u00f0i vegna s\u00edunar", "no_headline_data": "Engin g\u00f6gn tilt\u00e6k", "previous": "Fyrri m\u00e6likvar\u00f0i", "select_all": "Velja allt", "series": "Samfelld r\u00f6\u00f0", "series_help": "Velji\u00f0 flokka \u00far valmyndinni a\u00f0 ne\u00f0an til a\u00f0 sj\u00e1 mismunandi sundurli\u00f0un gagna. Sumir ver\u00f0a ekki a\u00f0gengilegir fyrr en yfirflokkur hefur veri\u00f0 valinn.", "source": "Heimild", "sources": "Heimildir", "status": "Sta\u00f0a m\u00e6likvar\u00f0a", "sub_categories": "Undirflokkar", "sub_categories_show": "S\u00fdna undirflokka:", "table": "Tafla", "table_column_sort": "Smelltu til a\u00f0 ra\u00f0a eftir d\u00e1lkum", "tags": "Merki", "total": "Alls", "unit": "Tegund einingar", "unit_of_measurement": "Eining", "units_type": "Eining", "variable_hint": "\u00cd bo\u00f0i \u00feegar '%field' er vali\u00f0", "view_indicator_list": "Sj\u00e1 m\u00e6likvar\u00f0a \u00feessa markmi\u00f0s"}, "languages": {"am": "\u0540\u0531\u0545\u0535\u0550\u0535\u0546", "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629", "de": "Deutsch", "en": "English", "es": "Espa\u00f1ol", "fr": "Fran\u00e7ais", "is": "\u00cdslenska", "kz": "\u049a\u0430\u0437\u0430\u049b", "ru": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439", "zh-Hans": "\u4e2d\u6587"}, "menu": {"about": "Um s\u00ed\u00f0una", "contact_us": "Haf\u00f0u samband", "cookies": "Vafrak\u00f6kur", "faq": "Algengar spurningar", "guidance": "Lei\u00f0beiningar", "menu": "Valmynd", "publications": "Birtingar", "reporting_status": "Sta\u00f0a birtingar"}, "metadata_fields": {"comments_limitations": "Athugasemdir og takmarkanir", "computation_calculations": "\u00datreikningar", "computation_definitions": "Skilgreiningar", "computation_units": "M\u00e6lieining", "copyright": "H\u00f6fundarr\u00e9ttur", "goal_meta_link": "Hlekkur \u00e1 l\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna", "indicator": "N\u00famer m\u00e6likvar\u00f0a", "indicator_definition": "L\u00fdsing \u00e1 al\u00fej\u00f3\u00f0legum m\u00e6likvar\u00f0a", "indicator_name": "Heiti m\u00e6likvar\u00f0a", "indicator_sort_order": "Birtingarr\u00f6\u00f0 m\u00e6likvar\u00f0a (Innan markmi\u00f0as\u00ed\u00f0u)", "international_comparability": "Samanbur\u00f0ur vi\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0leg g\u00f6gn/sta\u00f0la", "national_data_update_url": "G\u00f6gn s\u00ed\u00f0ast uppf\u00e6r\u00f0", "national_geographical_coverage": "Landfr\u00e6\u00f0ileg \u00feekja", "national_indicator_available": "Birtur m\u00e6likvar\u00f0i", "national_indicator_description": "L\u00fdsing m\u00e6likvar\u00f0a", "national_metadata_update_url": "L\u00fdsig\u00f6gn s\u00ed\u00f0ast uppf\u00e6r\u00f0", "other_info": "A\u00f0rar uppl\u00fdsingar", "quality_assurance": "G\u00e6\u00f0atrygging", "rational_interpretation": "R\u00f6k og t\u00falkun", "rationale_interpretation": "R\u00f6k og t\u00falkun", "source_contact_1": "Hafa samband", "source_contact_2": "Hafa samband", "source_contact_3": "Hafa samband", "source_contact_4": "Hafa samband", "source_contact_5": "Hafa samband", "source_contact_6": "Hafa samband", "source_earliest_available_1": "Fyrstu g\u00f6gn", "source_earliest_available_2": "Fyrstu g\u00f6gn", "source_earliest_available_3": "Fyrstu g\u00f6gn", "source_earliest_available_4": "Fyrstu g\u00f6gn", "source_earliest_available_5": "Fyrstu g\u00f6gn", "source_earliest_available_6": "Fyrstu g\u00f6gn", "source_geographical_coverage_1": "Landfr\u00e6\u00f0ileg \u00feekja", "source_geographical_coverage_2": "Landfr\u00e6\u00f0ileg \u00feekja", "source_geographical_coverage_3": "Landfr\u00e6\u00f0ileg \u00feekja", "source_geographical_coverage_4": "Landfr\u00e6\u00f0ileg \u00feekja", "source_geographical_coverage_5": "Landfr\u00e6\u00f0ileg \u00feekja", "source_geographical_coverage_6": "Landfr\u00e6\u00f0ileg \u00feekja", "source_next_release_1": "N\u00e6sta birting", "source_next_release_2": "N\u00e6sta birting", "source_next_release_3": "N\u00e6sta birting", "source_next_release_4": "N\u00e6sta birting", "source_next_release_5": "N\u00e6sta birting", "source_next_release_6": "N\u00e6sta birting", "source_organisation_1": "Stofnun", "source_organisation_2": "Stofnun", "source_organisation_3": "Stofnun", "source_organisation_4": "Stofnun", "source_organisation_5": "Stofnun", "source_organisation_6": "Stofnun", "source_other_info_1": "A\u00f0rar uppl\u00fdsingar", "source_other_info_2": "A\u00f0rar uppl\u00fdsingar", "source_other_info_3": "A\u00f0rar uppl\u00fdsingar", "source_other_info_4": "A\u00f0rar uppl\u00fdsingar", "source_other_info_5": "A\u00f0rar uppl\u00fdsingar", "source_other_info_6": "A\u00f0rar uppl\u00fdsingar", "source_periodicity_1": "T\u00ed\u00f0ni gagna", "source_periodicity_2": "T\u00ed\u00f0ni gagna", "source_periodicity_3": "T\u00ed\u00f0ni gagna", "source_periodicity_4": "T\u00ed\u00f0ni gagna", "source_periodicity_5": "T\u00ed\u00f0ni gagna", "source_periodicity_6": "T\u00ed\u00f0ni gagna", "source_release_date_1": "S\u00ed\u00f0ast uppf\u00e6rt", "source_release_date_2": "S\u00ed\u00f0ast uppf\u00e6rt", "source_release_date_3": "S\u00ed\u00f0ast uppf\u00e6rt", "source_release_date_4": "S\u00ed\u00f0ast uppf\u00e6rt", "source_release_date_5": "S\u00ed\u00f0ast uppf\u00e6rt", "source_release_date_6": "S\u00ed\u00f0ast uppf\u00e6rt", "source_statistical_classification_1": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ileg flokkun", "source_statistical_classification_2": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ileg flokkun", "source_statistical_classification_3": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ileg flokkun", "source_statistical_classification_4": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ileg flokkun", "source_statistical_classification_5": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ileg flokkun", "source_statistical_classification_6": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ileg flokkun", "source_url_1": "Hlekkur \u00e1 gagnalind", "source_url_2": "Hlekkur \u00e1 gagnalind", "source_url_3": "Hlekkur \u00e1 gagnalind", "source_url_4": "Hlekkur \u00e1 gagnalind", "source_url_5": "Hlekkur \u00e1 gagnalind", "source_url_6": "Hlekkur \u00e1 gagnalind", "target": "Undirmarkmi\u00f0", "target_id": "N\u00famer undirmarkmi\u00f0s", "un_custodian_agency": "V\u00f6rslustofnun Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna", "un_designated_tier": "A\u00f0fer\u00f0arfr\u00e6\u00f0iflokkun Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna"}, "post": {"posts_by_category": "F\u00e6rslur eftir flokkum", "view_all_in_category": "Sj\u00e1 allar f\u00e6rslur \u00ed %category_name"}, "search": {"adjust_your_search": "Pr\u00f3fa\u00f0u a\u00f0 breyta leitaror\u00f0inu til a\u00f0 finna \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa ert a\u00f0 leita a\u00f0", "did_you_mean": "\u00e1ttir \u00fe\u00fa vi\u00f0", "found_in": "fundi\u00f0 \u00ed", "indicator_search": "Leit a\u00f0 m\u00e6likvar\u00f0a", "keywords": "Lykilor\u00f0", "no_results": "Engar ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur", "results_found": "Ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur fundnar", "search": "Leit", "search_results_for": "Leitarni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur fyrir", "site_search": "Leita \u00e1 vefs\u00ed\u00f0u"}, "status": {"description": "Sta\u00f0a birtingar gefur yfirlit yfir hversu marga m\u00e6likvar\u00f0a um sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un %country.name hefur birt.", "disaggregation_status": "Sta\u00f0a sundurli\u00f0unar", "disaggregation_status_by_field": "Sundurli\u00f0un eftir %field", "disaggregation_status_complete": "Full sundurli\u00f0un", "disaggregation_status_inprogress": "Einhver sundurli\u00f0un e\u00f0a sundurli\u00f0un \u00ed vinnslu", "disaggregation_status_notapplicable": "\u00c1 ekki vi\u00f0", "disaggregation_status_notstarted": "Engin sundurli\u00f0un", "disaggregation_status_overall": "Heildarsta\u00f0a sundurli\u00f0unar", "exploring_data_sources": "Veri\u00f0 a\u00f0 kanna gagnalindir", "in_progress": "\u00cd vinnslu", "no_data_available": "Engin g\u00f6gn tilt\u00e6k", "not_applicable": "\u00c1 ekki vi\u00f0", "not_specified": "Ekki skilgreint", "overall_reporting_status": "Heildarsta\u00f0a birtingar", "progress_approaching_target": "\u00cdsland vel sta\u00f0sett", "progress_challenges_remain": "Eitthva\u00f0 \u00ed land", "progress_help": "Hvernig erum vi\u00f0 a\u00f0 standa okkur \u00ed sj\u00e1lfb\u00e6rri \u00fer\u00f3un?", "progress_not_available": "Ekki tilt\u00e6kt", "progress_status": "Sta\u00f0a framgangs", "progress_target_achieved": "Markmi\u00f0i n\u00e1\u00f0", "reported": "Birt", "reported_online": "Birt", "reporting_status": "Sta\u00f0a birtingar", "status_by_field": "Sta\u00f0a eftir %field", "status_by_goal": "Sta\u00f0a eftir markmi\u00f0i"}}